[轉貼/鬼故/一齊驚] 40年圍村佬真人真事

有百幾篇
一個人睇到寒寒地

1. 大肚婆食泥

我記得個年我9歲左右, 個年代唔係好多人有電視, 所以圍村d人好鬼早訓.
我個年好似9點左右就訓.
好記得個日, 夏天, 差不多11點啦, 因為唔見左個大婆, 所有全村出動去搵, 我和呀哥, 老豆都出動.
個時邊有街燈呀, 黑鬼麻麻, 要用電筒, 火水燈去搵, 搵左幾個鐘, 終於係魚塘搵到啦, 成村人去睇呀啦.
但去到, 我老豆即刻叫我和阿哥返屋企, 我問點解啦, 我老頭話你地返去先, 聽日話比我地聽..
到左第二日, 我老豆話我大肚婆係個度食緊泥呀....., 我又問, 佢有無死呀....
我老豆講, 最後搬左個大肚婆去圍門, 見佢嘔返晒d泥出理, 然後就無事喎.

不過聽d老一輩講,唔係第一次發生,, 不過全部是女人, 都係嫁入村...

2. 鬼上身

都唔知係本身是圍頭仔定乜啦, 我條村發生d野都係女性

另外一件事, 應該是同一件事, 但發生次數都有20次以上, 不過係唔同人身上吧
細個最鍾意放學後就跟同d同村兄弟姐妹去山上面摘龍眼, 荔枝等,
最記得個次, 有個姐姐行行下, 唔鬼知去左邊度, 到見番佢,發現佢講野變坐男人聲, 個時都以為佢玩野, 但係佢問左一句野就知唔對路, 佢問我地點去醫院, 我地班兄弟, 立即雞咁腳跑番屋企話比大人知啦. (我老豆話, 如果有人講點去醫院就立即要同大人講).跟住班大人去番現場, 見個姐姐比5, 6個大人捉住都可以擺脫, 佢係到講要去醫院, (個時元朗得一間). 最后見道有個長輩用手指按佢眉心就暈左啦.

番去同老豆講, 佢話鬼上身有兩個特徵, 1. 會變聲, 2. 腳掙唔到地

後話: 我老豆講得對, 我見過5, 6次都係咁

3. 黎婆婆

另外有次, 我出去踢波, 踢到11點啦,返到村口都12點啦
我見到我條村個黎婆婆坐係巴士站度, 如果你地去過新界都有留意d巴士站有個亭.
我就問, 黎婆坐係到做乜啦, (圍頭話對答)
佢話等人接佢, 我話等人接你去邊呀, 去元朗市呀, 佢話唔係呀,
咁我就無理佢返去啦.
到第二朝, 我同我阿媽講, 我話緊晚見黎婆婆坐係出面等人接, 間住呀媽問我幾時見到, 我話差唔多12點啦. 我呀媽話佢琴日下午四點過身啦, 你係咪眼花呀, 我話點會呀, 我都同佢講野.
跟手就去佢屋掛坐白燈籠就係真啦, 我同佢孫仔, 即係我老死講番理件事啦, 佢老頭講可能最後無見我, 在村口等我吧.

後話: 黎婆婆當我係佢個孫看待

快

4. 金塔

我條村以前路邊都放好多金塔 (用來放人骨), 都唔知邊家. 日子有功, 好多都爛左, 穿左.
個時細成日好鬼怕行個條路, 行行下就習慣左.
有晚又係去踢波啦, 到差唔多過年, 本身波牛一個嘛
返去時, 行個條路見到有4, 5 個公公婆婆係度, 但我又未見過佢地. (成條村有邊個唔會識呀)
我又多口問佢地, 你地去邊呀, 我都未見過你地,
咁有個公公笑住同我講, 你唔識我, 但我識你呢, 你係呀細仔嘛, 個時諗左好耐, 都諗唔到係邊個?
我就問, 咁我就問你地係度做乜啦. 都好夜啦, 唔係出豬嘛, (個時都好多人養豬, 出豬多數零辰左右)
佢又話唔係, 但我見度有個婆婆望住對金塔, 好似唔開心.
咁我就話我走啦.

到點燈個日 (每年正月15日,個年出生的男丁會係祠堂入族譜), 咁我先記得個班公公婆婆原來係祖先.
因為祠堂有佢地d相....

我就同村長講返, 然後擇好日子重新放過個d金塔.

5. 鬼管家

有個朋友住係博愛醫院附近, 都係圍村, 聽佢講, 佢屋企有個鬼管家,

佢唔係原居民, 佢成家租人地方住, 開頭都問題, 但有次佢老豆朋友係到住幾日
但係每朝都訓醒就係門口出面, 每日都係. 我就話吹水啦.

到我去住睇下啦, 結果一樣,都唔知邊個抬我出去, 但係佢家人就無事呢.

咁我就開始信啦, 返去同其他人講啦, 有個係有陰陽眼, 同我一切去啦.
佢話見到有個著清朝服裝係到. 不過係都唔敢入去喎.

後話, 依家過度邊左yoho town 啦

6. 照水碗 (這個不是我親眼見過)

我條村個時有個呀婆, 古古怪怪, 佢唔係原居民, 我呀媽話唔好同佢接觸. 但個時好多市區人理搵佢
開頭以為係好有錢d人理啦, 到後期先知是原來係來問米.

到有次, 我同村兄弟個呀叔死左, 咁佢和佢老豆就去問米啦. 個時都好奇想知點問米, 但佢老豆唔比我地去. 聽佢講, 佢以為係好似電視個種問米, 原來唔係, 個法器係用個水碗, 經過碗內d水接通陰陽界.
話會見到對方的話對話. (但講真我就無膽量去試啦.)

如果各位師兄知道, 請煩指導

7. 消放員

有次, 個時我都13, 14歲啦, 係我條村唔見左個細路仔, 好似係3, 4歲啦, 當時好鬼緊張, 咁我都有去搵啦, 怕又係去左魚塘個邊, 個時臨近新年, 個魚塘會放水清塘, 我諗只有一呎水, 但搵左好耐都無結果,

咁就報警啦. 個時警察懷疑個細路仔都係魚塘, 但去到有唔多似啦, 咁咪call埋消防落塘搵啦.但係都沒結果.

到最後, 原來個細路仔理埋左係床下底, 咁d警察消防收隊啦, 但過左10分鐘後折返, 哩次係唔見左個
消防呀, 原來開車先發覺少左一個, 個時無手提, 無call機年代, 咁我地全村又出動去搵, 記得都太陽落山.

都係搵左好耐, 都係無結果, 咁有個消防記得佢頭先有落魚塘搵個細路仔, 咁又返番去睇下啦.
咁差不多4, 50人去睇下, 結果真係魚塘底搵到佢... 但個時都以經死左啦.

但明明個時好多人係魚塘都唔見佢出事? 另外只有1呎水深, 會浸死個消防?

結果, 村長覺得太危險將個魚塘填平, 我聽d長輩講, 個魚塘係有d野, 但係咩呢, 連佢地都唔知.

8. 下白泥

哩個係我老豆講比我地知

時間好似係60年代啦, 個時係中國文化大革命年代, 我聽呀叔, 老豆, 長輩講, 個時好多屍體係珠江, 后海灣漂去流浮山, 下白泥, 龍鼓灘等地方, 另外有d好次係偷渡時比鯊魚咬死.

個時我老豆, 呀叔都會去過邊做野, 有晚佢地做完野都夜晚 8, 9點, 咁就坐單車返去啦, 點知去到下白泥附近見到有個女人, 抱住個bb係路邊, 個時流浮山真係死城一個,

咁我老豆停係度問佢啦, 個女人用國語問野, 我老豆呀叔邊鬼識聽呀, 圍頭話就流利, 可能係剛剛偷渡過來. 咁無符啦, 唯有用單車車佢地去流浮山警署啦.

個時我呀叔未結婚, 咁佢車佢啦, 我老豆殿後啦. 咁先大鍋, 我老豆話, 行行下, 見到個女人掉左d野
夜麻麻, 有無月光, 都唔知掉左咩野,咁我老豆咪返轉頭睇下咩啦, 原來係成個手臂.
咁又望下, 係隻腳.

我老豆講立即將架單車跑上前啦, 先發覺個女人唔對路, 我老豆叫呀叔唔好向后望, 我呀叔問點解, 我老豆講唔好問, 用全力去警署啦, 去到警署落車先發覺原來佢一早死左啦, 我呀叔原來咩住個屍體都唔知呀....但係點會同佢兩個講野呢, 返到村, 我呀叔病左2個月呀

9. 水牛嶺 (現在是元朗公園)

這個是聽回來, 由村中一個80多歲老人家講的, 唔知係唔係真
都好似有60年左右啦, 個時日本仔打過來時, 個時元朗是新界區比較人多及有錢的
個時日本仔見到乜人都殺啦, 有時捉埋成班殺, 老人家是其中之一, 那時處決地方就是水牛嶺, 那坐小山是元朗市內比較高的地方. 聽老人家講, 佢詐死先無事.

個時細個, 我地d長輩千叮萬囑我地午好去個邊玩, 我都算幾聽話, 我未去過.

到近20年, 元朗發展, 在水牛嶺要起公園, 咁先發覺好多人骨, 另外做了法事, 及起左個百鳥塔安放所有骸骨.

有無元朗師兄知否真的

10. 迷路記

個時好細個, 我諗7, 8歲左右, 記得個日放學又跟d哥哥姐姐上山玩, 不過今次去大帽山玩, (依家好似係大帽山頂停車場附近啦)

個日去玩, 玩左好耐及好累啦, 我細細個更加累啦. 咁成班人去左附近一個好大墳墓休息啦, (個時鬼咁細, 邊知個驚字呀)
咁就見好舒服就成班訓埋啦, 但訓訓下好似有把聲講 "小朋友, 就快天黑啦, 快d返去啦", 咁我就醒左啦, 我望個天都差唔多大陽落山.

個時成班哥哥姐姐都起身準備走啦, 但唔知點解, 走來就去都返到個大墳墓到. 個時, 真係每個都驚啦, 我更加驚啦, 我都喊到死咁滯.

記得個時係冬天, 太陽好快落山, 到天黑, 我地都唔知點算啦.

咁唯有係個大墳墓等啦, 希望有人行過啦, (依家諗返去, 個時邊會有人無啦啦會行過丫)

等到天真係黑個時, 望落荃灣就好光, 但係.....山上面就幾黑啦. 差不多到7點左右, 真係有人行過, 咁我地成班就問個人點走返出馬路啦..

我記得個人好特別, 都算高, 可能個時好鬼細粒, 著長衫, 個年代都好少見到.

咁, 個叔叔講, 小朋友, 迷路呀, (我地成班當然和係啦), 我帶你上馬路啦
咁我地成班跟住佢走啦, 但係跟佢個陣, 佢就一粒聲都無出過, 大約行左5分鐘路走到馬路啦, 咁我地當然多謝佢啦.

個時, 我的老毛病又理啦, 我問叔叔你住係邊架, 佢終於都再講野啦, 佢話住係頭先個度架. 另外佢又話, 剛才都同你地講左, "小朋友, 就快天黑啦, 快d返去啦" 然后就轉身向山上走..

個時我地都無留心佢講, 到差不多返到去時, 有位哥哥講, 頭先我地見個個人係鬼呀... 個時我地先知個驚字呀.

返到屋企想講比我老頭知, 但一返去就比佢老人家炳到執九彩, 個時我地吃飯時間係6:30.

留名

11. 陰陽眼

話說小弟中五啦, 要去東坪洲考察, (學校要去, 我都唔想去), , 咁就大約40人出發啦, 我地個班都好鬼奇怪, 一班學生男女差不多有90%係圍頭仔, 講英文就好差, 但係講圍頭話就"洛洛"聲. 個時miss係九龍入理教, 見我地傾計都係用圍頭話, 咁佢覺得好無引..

我個班有兩個奇人, 一男一女, 都係天生有陰陽眼, 我地叫佢地"陰陽俠侶"

個班還有就係中一到中五都係同一班的, 所以感情係好好.

講返佢兩個, 成日見到個d野, 講都我地都無興趣聽, 但係個次去考察就唔同啦..

個日係中大坐船去東坪洲, 船去到烏溪沙附近, 佢兩個又發作啦, 無啦啦話比miss聽, 叫船家返轉頭. 個船家當然唔會啦, 咁佢兩個就一頭一尾企係到, 我地問佢地咩事啦, 佢兩個一粒聲都唔出, 好似望住個海有d野.

特然個女好大聲同我地講 叫我地所有有掛玉墜都全部掛出理, 個時, 個miss都唔知咩事, 我地當然知啦. 但係無同佢講, 怕佢暈低.

個船家好似見我地咁樣, 真係有d野, 所以就即將隻船駛返烏溪沙啦, 差唔多到喇, 個天特然有太陽變得烏雲加雷暴,海面更加大浪添. (依家諗返無理有咁大浪),
等下等下, 等到個天出太陽, 我地原船返到馬料水, 咁miss問佢地見到咩野.
陰陽俠侶話海裡面有好多鬼, 人數和我地一樣, 佢就話玉可以辟邪所以叫我地羅晒d玉墜出來.

依家諗起真係好多謝個兩位陰陽俠侶, 唔係真係變左水鬼都唔知

12. 陰宅

到小弟畢業要出理工作啦, 個時得屯門公路出入, 又成日塞車, 咁我就係側漁涌租左間房住啦, 個時貪方便就租唐樓住.近香港大酒店(殯儀館),咀香園上面, 小弟第一次住樓, 感覺都開心, 不過都係唔係好慣.

既得個包租公都好老下, 個日去睇房時, 成間屋都黑貴麻麻, 好少有陽光照到, 但係價錢就ok啦, $1000.00/一個月. 我出來做野都係得$4000.00, 加上係圍頭仔, 都有d錢, 所以就決定租啦.

記得第一晚入去住就d野發生, 半夜去廁所, 見到廚房有個人企係到, 又唔開燈, 但我就少理, 可能係另外一個租客褂. 如是者, 差不多每次去夜尿都係見有人企係到.

咁又過坐一個月, 包租公上來收租啦, 我又好奇問一下, 理間屋有多少人租呀, 佢老人家講, 暫時只有你一個人喳, 我話唔係褂, 得我一個人, 但係我見到好似有另外一個人住呢. 咁個包租公話我眼花..

我諗死啦, 又係理味野呀.. 雖然以前都見過, 但今次係圍村外第一次見到. 我就要求包租公燒d野啦.

佢老人家又發脾四啦, 你可以唔租, 我話好呀, 不過佢老人家講按金就沒收... 咁我就講租埋今個月啦.
這個月真係過得好耐呀, 夜晚又唔敢返去, 訓都要開著燈訓啦.

咁, 其實我都唔知個位人兄係男的女, 不過好似有無d惡意, 我d長輩講, 你不犯人, 人不犯你, 好能佢先係理間屋長期租客. 過左一排都見無事發生, 咁心諗, 應該無野啦.

記得由有次, 我個同學兼朋友理搵我啦, 天生陰陽眼個為人兄, 我就同佢講理件事啦, 咁佢都好奇咁同我返去睇下. 睇完, 咁就同我落樓食野啦. 我問點樣呀, 奇人.

奇人講, 你間屋點只得一隻呀, 係10幾隻呀. 我話, 唔係褂.......咁多. 奇人話: 但全部都係很和善個種. 可能間屋無陽光照到, 所以敘晒係到啦. 不過你驚的話, 就搬啦. 我老死都話搬啦, 我又唔係你.

咁我就連按金都唔要就搬走啦, 連工都辭賣啦.

後話: 都係搬返元朗啦, 搬返去比d同村兄弟笑死

13. 買啦, 買完就行返入去.

咁個時都差不多11點, 行行下, 見到個婆婆係村行出理, 個婆婆問我記唔記得佢, 我諗左好耐, 話真係唔記得啦, 咁個婆婆要我再諗真d, 我笑住同佢講, 我真的唔記得呀, 我又多口問佢, 返來做節呀, 佢話係呀, 依家返去啦. 咁我問駛唔駛車你返去呀. 你住邊到呀, 佢話唔駛啦, 我慢慢行就得啦. 咁我就叫佢小心d啦. 佢話知啦, 另外講, 都無見你廿幾年, 你都大左咁多呀..

哈哈, 我諗, 婆婆識我, 但我好次我無印象, 咁返到去, 同d兄弟繼續啦, 個時先記得係黎婆婆, 咁我就同我老死講啦, (黎婆婆孫仔), 佢話唔係褂, 咁我地去佢屋企look look, 發覺神檯d野郁過.

個時成班兄弟及佢老豆都上香啦.. 雖然太夜唔好上香.

後話: 我同我女朋友講, 其實見鬼未必一定是壞事呀. 不過佢就話一世都唔好比佢見到

13.再見黎婆婆

到我都差唔多30歲啦, 應該2000年中秋節啦, 我地好傳統要返圍村做節, 個時元朗以經無咁落後啦,
成個元朗真係個不夜城. 話說放工返去做節, 吃完飯就同d兄弟吹水啦, 飲下酒啦, 見都無乜酒, 就出村口士多買啦, 買完就行返入去.

咁個時都差不多11點, 行行下, 見到個婆婆係村行出理, 個婆婆問我記唔記得佢, 我諗左好耐, 話真係唔記得啦, 咁個婆婆要我再諗真d, 我笑住同佢講, 我真的唔記得呀, 我又多口問佢, 返來做節呀, 佢話係呀, 依家返去啦. 咁我問駛唔駛車你返去呀. 你住邊到呀, 佢話唔駛啦, 我慢慢行就得啦. 咁我就叫佢小心d啦. 佢話知啦, 另外講, 都無見你廿幾年, 你都大左咁多呀..

哈哈, 我諗, 婆婆識我, 但我好次我無印象, 咁返到去, 同d兄弟繼續啦, 個時先記得係黎婆婆, 咁我就同我老死講啦, (黎婆婆孫仔), 佢話唔係褂, 咁我地去佢屋企look look, 發覺神檯d野郁過.

個時成班兄弟及佢老豆都上香啦.. 雖然太夜唔好上香.

後話: 我同我女朋友講, 其實見鬼未必一定是壞事呀. 不過佢就話一世都唔好比佢見到

14. 殭屍地

記得係1981年左右啦, 個時屯門剛開始發展, 咁我又個同學仔係屯門住, 有日同我地講, 話要去拜祖先, 問我地有無興趣一切去, 個時我地聽到有人拜祖先都會去架, 拜完有錢分嘛.

個個地方叫良田村, 即係現在青山醫院, 屯門建新村附近啦, 個時一片都係田, 草呀
咁個日我地成班跟同學仔去啦, 拜完等收錢啦, 咁附近又人係到起棺, 準備將d骨放係金塔啦.

咁當佢地開棺就係到大叫啦, 我地都唔知佢地叫乜, 咁成班去睇下啦, 先發覺個件屍體係完整無缺. 一d都無化, 但d頭髮就好長.

聽個位忤作講, 理度係殭屍地, 條屍點樣都唔會化架, 依家先幫你放返落去, 等再擇日幫你地火化啦. 咁我同學仔同佢老豆講, 祖先會唔會唔化架, 佢老豆講, 佢呀爺都有講過比佢知理件事. 葬係到, 真係唔化架.

個時第一次聽, 我返去問d長輩啦, 佢地都知, 良田村係殭屍地.

後話 : 現在良景村, 田景村由來就是以前良田村啦

15. 達德小學

依家聽好多師兄去個間係屏山達德小學探險, 以我經驗, 你地都係唔好去啦.

正所謂生人不去死地.

我聽d長輩講, 其實個間小學點解會荒廢, 及后變成猛鬼學校. 話說, 未有日軍打到理之前個間小學都出名猛鬼, 但只是對外姓人. 可能個時是英國人係屏山山頂起左個警署開始啦.我d長輩講, 個山頭本來就是安放屏山姓鄧祖先的. 加上係風水地, 比英國人係度起警暑, 所以個班山魂, 鬼魂去晒達德小學啦. 另外, 你地唔係鄧氏子孫, 去人家地方, 人家當然唔歡迎你啦, 到時發生甚麼事, 貴客自理啦

講返呀, 你屋企無啦啦有個陌生人來, 你都唔鍾意啦, 可況是鬼, 所以覺位師兄, 有d野唔好去掂呀

16. 打醮

我地元朗分好多個鄉, 每個鄉又有好多條村, 所以每年都差不多都有打醮活動.
其實我都唔係好明出處了, 但是原居民都要出d力啦.

有d村好鬼有錢, 會叫d明星唱歌, 5年前水頭村就請張學友唱歌.

話說我條村10年才打一次醮, 個晚我都有請我d朋友參加啦, 睇下做大戲, 吃下盆, 開心一下啦
咁理d神功戲係比d先人睇, 會做到好夜, 我就負責聯絡d戲班的.

如是者, 差不多深夜2點坐右啦, 理一次真的是見得最多一次啦.

我在村公所賭錢啦, (唔好話我地聚賭, 是村活動之一), 見到出面個戲棚好多人叫好, 我就望望隻表啦, 都咁夜, 班老人家唔駛訓呀, 包括我老豆啦.

咁村長當時做莊, 我老死都買大d啦, 點知佢老人家叫我出去睇下啦, 話晒我都是負責嘛,
我就死死地去睇下啦, 由后台望出去, 見到全部坐位都坐滿, 但係有d人係未見過,當時差不多全部係公公婆婆.

咁個領班同我講, 你見到呀, 我話見到咩呀, 跟住佢就拉我返去后台, 佢話做左咁多次神功戲, 第一次見到野.

我聽完, 就無理佢, 返去村公所啦, 個死鬼村長問咩料, 我話, 你繼續啦, 今晚賭天光先走.
我老死當然知我見到咩啦, 不過就心底笑坐出理.

到第二朝去舖仔飲早茶, 個班死仔問我係唔係見到班先人, 我話係啦. 佢地都估到.

原來個村長一早就知...妖

支持樓主先

17. 筆仙 (這個我聽番來, 因為我無可能係現場)

我記得個時我中一, 中二左右啦. 個時係屯門元朗唯一一間女子中學出過事

個間名叫妙法寺劉金龍紀念中學,d校服好似新法書院一鬼樣. 記得好似有班中四女學生放學後係班玩筆仙, 我個個年代好多人玩架. 不過我地無玩過, 因我班有兩個奇人, 聽佢地講都夠啦.

話說, 好似有4, 5個一切玩啦, 點知唔知點請走佢, 咁個班女仔就好鬼驚啦, 咁就跑左出班房.

點知第二日返學上堂啦, 好記得好似係第一堂啦, 特然個層樓所有筆都飛晒上天花板, 好似係4樓啦.

個時d呀sir / miss 點鬼識處理理d怪事呀,所以就報警啦, 個時因為元朗屯門偏遠, 所以就唔會有記者, 電視台報導啦.

聽番d呀sir都唔知點處理, 所以就去隔離妙法寺搵個和尚睇下啦. 個和尚睇左都唔知點算, 所以就通知另外一間寺幫手啦, 聽番好似用警車車佢地過來念經點攪點喳.

不過我都係聽番來, 所以很難知道係咪真.

如果各位知道, 請賜教小弟.

18. 細路仔 (呢個係我個女的故事了)

到我結婚生仔啦, 唉, 點知生左個女, 雖然我好鍾意女, 但始終我係原居民嘛, 所以又少左個丁(男丁有地分, 女丁乜都無).

話說我個寶貝女1歲個陣, 成日係我屋企望住隻窗笑啦, 笑得好開心個種. 我老婆都唔知佢笑咩

咁, 我就問番我老豆啦, 佢話呀B好鬼似你細個, 都係鍾意望住隻窗笑, 咁我就無再理啦.

話說有個星期日, 我好早起身啦, 咁呀B都起左身啦, 咁咪開D奶佢飲啦, 點知聽到呀Ｂ又係度笑啦, 我就係廚房出理啦, 望呀佢笑咩啦.

咁我見到隻窗出面, 有3個細路仔引我隻B笑, 我就望住佢地, 諗下係邊個個仔女啦, 但係好似未見過.
會唔會係D外姓人D仔女呢. (現在圍村無所謂啦, 外性人都可以係到住啦)

咁我就問佢地啦, 你地咁早出理玩呀, 小心D呀. 咁其中有個細路女同我講: 叔叔, 你細個個陣我都又同你玩架.

哈哈, 個陣我得個笑住, 小朋友, 你知唔知叔叔幾大呀, 你先得5, 6歲, 點會同我一切玩呢.

咁其中又個男仔同我講, 我由細睇到你地大啦,, 咁我唔係好明啦, 咁我就出門口睇下佢地, 點鬼知一出去, 乜人都無..., 咁我諗, 唔會褂, 朝早都見到.都係唔好同我老婆講, 廢時麻煩.

咁我就去搵我老豆啦, 我話見到頭先D野, 點知佢話係咪見到3個細路仔, 2男一女呀. 我話: 係呀, 老豆
你點知架. 佢話: 佢都見過一次, 都係我1歲時見到, (我諗, 你D野有遺傳架)

咁我就去搵D年長長輩啦, 佢老人家同我講, 呢個幾個係土地公, 土地公好鍾意同D小朋友玩架.
無野架, 等你個女大小小就睇唔到啦, 我話我都睇到呀. 老細, 點知呀B睇都幾耐呀.

做人老豆真係會緊張D, (以前我無諗過), 咁點算呢, 我就無我老死奇人啦, 佢都話無事架, 順其自然啦

咁, 如時者, 等我隻B兩歲就無理D野啦, 所以我每年過時過節都回去村口土地公燒野啦. 希望呀女大左平平安安就好啦.

後話: 我個女都8歲幾, 真係遺傳左我D野, 日後慢慢UPDATE

繼續

19. 義塚

咩叫做義塚呢.就係有d人將d無人認領的屍體埋葬係某個地方, 我知最出名係沙頭角沙嶺啦

其實我地屯門元朗都有, 不過就無乜人知, 其中兩個係稔灣, 龍鼓灘, 另外一個係屯門蝴蝶村附近 (近紅樓個邊), 呢個故仔係一個世世代代做忤作的朋友講比我知.

做得忤作, 跟本就無可能轉到行, 連我個朋友都係, 家族生意, 佢都要繼承啦.

咁, 個年代又係60年代啦, 之前我老豆, 呀叔個單野個年代 (原來佢地去個到做邊野就係幫手將d無人認領d屍體放係義塚)

話說我朋友個老豆因為係個時差不多日日都有屍體飄晒係流浮山, 下白泥, 龍鼓灘等地方, 所以佢就同佢老豆搬去個邊住啦. 方便做野. (個時我地元朗交通真係發達到你唔信. 一個地方去一個地方都要成個幾鐘.) 聽佢老豆講個時d屍體好奇怪, 係一堆堆綁住, 睇理係比人殺死然後順水流流到香港.

有日, 佢又收到流浮山警處通知, 要去稔灣附近執屍啦. 佢發覺呢次好特別, 全部都係女性. 個個都係后生女, 合共五個. 其中一個就好似係剛剛死坐無耐. 咁, 佢就叫埋當地村民幫手抬佢地去義塚啦, 聽番每條屍收10元, 係個個年代10元好多架啦.

咁準備落葬個陣, 奇怪事就發生, 發覺其中有條屍唔見左, 咁好大鍋架嘛, 個警察同佢都周圍搵啦, 問d村民又話唔見. 最后就都搵唔到, 咁係記錄就改返四個. 聽佢老豆講, 少左10元幾唔開心.

如是者, 咁又過左幾日都無人通知有屍體, 咁佢就去幫手採蠔啦. 有d收入都好呀. 佢話發覺其中有個女仔好似個日其中一個屍體個樣, 但心諗, 邊有可能呀, 如過真係都唔會光天白日出理啦.另外就諗可能佢無死到, 所以係呢度住啦.

咁又過左幾日, 差不多日日都見到佢, 但就發覺佢有點異味, 好似係屍臭, 但心諗無可能架..
咁就同佢老豆講返啦, 佢老豆聽完當然鬧到佢死死下啦, 咁大件事都唔同佢講.

咁佢同佢老豆走去睇下啦, 見佢係間屋仔到住, 佢老豆就一個人入去啦, 佢老豆就無入去啦..

不過聽佢講, 聽到個女仔係度喊, 過左一陣, 見佢老豆抱起個女仔出來, 個時d村民都唔知咩時, 就問佢老豆啦咩時啦, 佢話個女仔跟本就係死左好耐, 不過連佢都唔知, 所以講比佢聽個事實. 聽完就喊然後就無晒動靜. (可能就係現在講活死人啦)

因義塚係葬d無名無姓的人, 所以知道佢係邊個, 所以就將佢葬係靈渡寺個邊, 由佢老豆比錢, 佢話呢件事係佢個仔唔好才出錢...另外佢老豆就寄信返去個女仔大陸個地址等佢d家人善後.

唔知香港其他地方, 有無出現同樣事情發生, 有的話, 多謝分享.

20. 我的陰陽眼

到現在起, 我都經歷左好多奇怪事, 由細細個到依家, 我都無諗過我點解會見到, 可能真係由細見到大啦. 更加以為住係鄉村, 見到係必然, 所以都無特別去知點解.

咁有日, 我老婆無啦啦同我講起, 你全家都係得你見過, 你呀哥就無見過, 係唔係有d野呢.
聽佢講又有d道理喎..

我就問我老死, 奇人啦, 佢就話, 有d係天生陰陽眼, 有d就經過某d事就有陰陽眼. 咁你細個經歷過咩事呢, 我點知呀老友, 有都唔記得啦.

咁, 有次家族吃飯啦, 我就問下d長輩親戚, 我細個未懂性個陣時經歷過咩事啦, 佢地都話唔記得啦, 太耐邊記得呀. 個時我望到我叔想講d野, 又比我老豆阻止. 咁我又問我哥, 佢又話唔記得.

咁算啦, 無謂挑起條根啦, 點鬼知我老婆有八卦, 係都要我去問. (真係服左佢, 有要驚有要知)

咁我就去問前前任村長, 依家都未死, 睇佢都80幾, 但係都好健壯. 點知想開口問, 佢以經話唔駛問, 佢話唔會講. (難道你係神仙, 我未問你都知). 佢話呢個係村的秘密喎.

個陣頭都痕埋, 係咩秘密咁巴閉呀. 唔同我唔係我老豆生? 定係執番理呢 (個時都好多呢種case) 我諗, 算啦, 逆來順受啦, 可能聽完自己都頂唔順, 無謂在追落去啦.

如是者, 好似係前年過年, 有d移問左去荷蘭的長輩返理過年. 我都係第一次見, 做後輩當然去拜年啦.
咁就知道我的秘密啦.

話說我先介紹我係邊個啦同個長輩, 點知, 個長輩就好快講左句 " 哦, 你係個次死左幾個鐘番生個靚仔呀. 都咁大個呀. 哈哈" 個時見到我老豆個表情唔多好, 其他長輩就叫佢收聲啦. (個時我係屋企出生的, 唔係醫院生, 個個年代, 我地元朗都好多同我case一樣) 個時我都唔知佢點解咁講, 之後就慢慢諗下啦, 可能就係呢件事令我見到d野? 另外我都懷疑自己是不是比搵替身, (可能我先係隻鬼, 搵左我自己).

呢件事, 我老婆聽完都打冷震呀.. 其實我係邊個至真呢.... 呢個問題依家都係到諗左好耐.

後話 : 有d野, 你唔去問好過問呀. 問完令自己都唔開心.

21. 木鴨

呢個我第一次聽, 我諗香港好多人都無聽過, (除左鄧氏子孫) 係元朗傳左幾百年鬼故.

話說6, 7百年前, 元朗以經有人生活, 個時應改係宋朝尾啦, 聽我d長輩講, 當然唔係60歲內個d啦. 起碼都有80歲以上啦. 係元朗錦田個班鄉紳救左位南宋皇姑, 唔知個時邊位皇帝為表佢地救駕有功, 就命人送上一隻皇家木鴨.

個隻木鴨用理做咩呢 聽d長輩講原來係隻木鴨流經個d地方, 所有土地都屬於鄧氏. 個時係錦田河開始流, 流呀到屯門大欖涌. 你地可以睇下地圖便知道有幾大地方啦

個時係大欖涌有個漁民係海見到有隻木鴨係海到漂. 咁佢就羅理睇下啦, 見到木鴨有個皇家家徽, 咁就拿去官府啦. (聽d長輩講, 個時官府係屯門, 地點我就唔知啦), 點知班官爺見到就不問分說就斬左佢個頭.. 聽講死個陣時都唔知咩罪.

咁, 如是者, 每每某段時間, 都會係屯門出現一個手拿木鴨無頭鬼, 並周圍問人隻木鴨係邊個架.
由於個漁民死關於鄧氏, 所以鄧氏得到d土地都下令子孫唔好去屯門, 怕比隻鬼害.

個時係屯門d人都好驚啦, 咁就去官府要求做法事啦, 個時都出通動青山寺d高僧d先點. (個個年代, 青山寺係香港最早及德高望重的寺)

後話: 呢個故仔都幾百年, 真的假的都無從知道啦

22. 姐姐

早排聽我哥講返比我聽,(我呀哥大我5年), 個時我好細個4, 5 歲左右, 佢話我成日都同空氣講野, 以為我係經過上次個單野后遺症 (即係以為我傻鬼左).

咁, 我阿哥叫我慢慢諗下個時咩事啦. 係我印象中, 個時有個姐姐成日放學后就接我去玩. (個時唔知點解, 同村兄弟唔會同我玩, 連我阿哥都唔同我玩), 個姐姐好靚架, 不過成日都係著同一黃色衫. 依家諗返都有d野, 永遠係夜晚就未見過佢, 喜慶事又未見過佢. 可係隔離村褂.

唔, 依家諗返, 個姐姐笑容都好好架, 不過佢成日都講, 如果我係男仔幾好呀. 我話, 你咁靚, 點解諗變男仔呢, 依家諗返個佢表情唔多開心.

依家諗起都唔知幾時唔見左佢啦, 另外d同村兄弟又同我玩番, 所以我都遺忘左呢件事.
到近排, 去隔離村一個朋友到吃飯, 我就發覺朋友個呀媽個樣同個個姐姐個樣有d似. 咁就講笑啦, 話呀伯有 (我地叫伯母做伯有, 伯母= 百無 個名唔好聽) 好似我細個朋友一樣, 咁呀世伯就講: 哈哈, 你個朋友點個樣架, 咁我就形容比佢兩老聽啦..

點鬼知講完, 佢兩老個樣開始有d唔妥, 咁呀伯有就入佢房搵左張黑白相比我睇下, 我一睇就話: 係呀, 呢個姐姐成日係我細個個陣時同我玩架. 佢兩老就問我個陣幾多歲啦, 我話4, 5歲褂. (年記同佢個仔差唔多啦), 咁伯有同我講, 呢個係佢個女,不過係佢10歲時患左重病就死左... 時間係1969年左右, (我就70年出世), 咁呀世伯話無可能同你一齊玩架.你係咪認錯呀..

咁當時都睇左張相好耐, 我話一定係啦, 佢著個件衫和姐姐一樣. (黑白相邊會睇到係黃色呀), 我朋友就問我係唔係真見到佢呀姐, 我話應該係啦, 我就話姐姐成日同我講, 如果佢係男仔就好啦.

佢兩老聽完就係到流晒眼淚, 原本開開心心食飯就變得為左我講d野而唔開心...

最后, 我叫朋友今年重陽節去拜山,一定叫埋我去, 同呀姐姐上香都應該的.

后話: 禍從口出 真係成日都會出現...

copy唔包正字 勿屌

啲故幾好睇 但係睇5p字睇得好辛苦

好多錯字 睇到R哂頭

23. 忤作 (理個我聽番來的)

故事發生係70年代左右, 其實做得忤作, 經歷的奇怪事當然比我地d平民百姓多好多啦, 不過做得忤作, 有些事係唔講得出嚟.

話說我朋友個老豆繼承父業, 佢老人家幾唔願意都要做, 家族生意嘛..

有次, 佢收到元朗警署個order話係洪水橋有兩條屍要收, 係一男一女. 聽d師兄講,好似係為情自殺.

但佢老人家個時係唔好願意下先做忤作, 所以跟本就無用心去做好呢份工. 所以聽d師兄講死左就信. 更唔會求証真係死左未, 咁就出事.(你地見到依家d忤作, 將d死屍放係個鐵箱裡面, 個時都係差唔多)

當佢地準備出發走個陣時, 發覺其中個女屍個箱有d震動, 其中一個忤作話會唔會未死架, 不如開番個箱睇下啦, 點貴鬼知佢老人家話: 邊有呀, 你感覺錯褂, 咁個忤作話唔係呢, 真係郁呢, 開箱睇下啦. 因佢係太子爺所以最后都無開箱睇過就送去殮房等驗屍.

如是者, 佢兩個惡夢就開始啦, 佢老人家係第二日聽到d抓鐵聲, 係好刺耳個d聲, 佢老人家以為係幻覺啦, 所以都唔係好理. 但其中個忤作就去同太子爺講, 你又無聽到個d聲, 佢話有呀: 你都聽到呀. 係呀, 會唔會係個d野呀. 佢兩位人兄諗下, 會唔會係上次個單野呢..(佢唔敢話比佢老豆聽, 衰過一次, 今次都唔知點算.)

咁就就去殮房搵個個主管睇下條屍,並問下條屍有咩異樣啦. (基本上做得死人d工作, 都係好熟) 個主管講話條屍唔似自殺至死, 係窒息至死, 並且所有手指都有傷痕, 好似係到抓野咁啦.

聽完其中個忤作都心知不妙, 可能個女當時真係無死到, 咁佢當然埋怨個太子爺啦, 今次比你累死啦.
點知, 佢話唔會褂.

咁佢地最後都唔想講出理啦, 怕比追究, (當時如果警察搾得正呢做, 咁佢兩個必定比人告誤殺), 但係個d刺耳聲一個嚮過一日. 佢地最后忍受唔到就同老板講啦. (又係鬧到死個隻啦), 咁為坐求証, 佢地打開個日裝住條女屍個鐵箱, 見到個蓋好多花痕, 及有d人皮膚係上面. 咁就無花無假啦, 今次連老板都唔知點算..(雖然做得呢行, 但心安理得就沒事)

咁佢地三個就去大樹下天后廟搵個廟祝, 睇下佢有咩方法啦. 點知連佢都話無辦法, 咁啦, 你兩個不如親身誠心向佢道歉, 睇下有無轉機啦. 佢地兩個聽完, 就諗點親身呀, 唔通去殮房咩,點知呀老板講, 你地點都要去一次啦, 呢個係無辦法之中辦法. 唔通唔理呀..

咁, 佢就打電話同個殮房主管講, 個主管都鬧到佢地死死下. 個主管講, 日頭就唔好啦, 夜晚過去啦. 無咁多人知. (佢兩個更加驚啦, 夜晚先去)

當晚個主管特登係度等佢兩個過理, 並話比佢地聽, 個條屍係邊一格. 你地自便啦. 我係門口等你兩個.

咁, 佢兩個入去殮房, 今次就覺得好陰森, 平時都唔覺 (可能真係理虧啦), 去到個條屍個格, 就係耳邊聽到d抓鐵聲, 今次就更加聽到"放我出理呀 ,我未死架...嗚嗚....."

個時佢兩個驚到走返出去, 雖然都30幾歲人, 真係怕到要死呀. 但個主管講, 你地點都要入去, 唔通你地想一世都聽到呢d聲, 另外你地良心會好過?

咁, 佢地聽完個主管講都係有道理, 最壞係咪死囉, 所以決定入番去. 去到個條屍個格, 就拉出理, 並誠心向佢道歉, 並唔係有心架..希望你大人有大量願諒我地. 講完就理埋雙眼, 個時殮房真係好靜, 好靜.
特然佢地耳邊就聽到一句話" 嗚......好啦", 跟住佢地就開番雙眼, 見條屍雙眼流緊眼淚. 咁佢地就將個屍格關埋. 然后就出殮房.

到見到個主管, 見個主官訓咁覺就叫聲佢啦, 個主管問, 點呀, 無事啦, 佢兩個講係呀, 我地都聽到佢願諒左我地.

但係個主管講, 點解會咁耐架, 佢地講好快就聽到, 然后出番來, 但係佢兩個望到個鐘, 原來差唔多12點啦. (但係佢兩個入去個陣係9:00左右, 及講番唔駛15分鐘就出番來)

後話: 我聽完, 我諗以後做事都係應真d好.

個時佢地入去時間晚上9:00左右

24. 驗屍 (都係聽番來)

係香港, 做法醫係好少人會做, 因為要成日處理唔同屍體, 搵死因, 然後就出死亡証, 但香港又比較特殊個地方就係中西文化唔同.

做得法醫係要用科學醫學角度去寫報告, 但係有d係無可能用兩者判斷. 講番老一輩法醫多數有兩份驗屍報告, 一份係交比上頭, 一份就自己參考. 個故仔就係一個對退休法醫講比我地d後輩聽故仔.

故事開始係50, 60年代左右, 佢當時係香港大學畢業無耐, 咁佢當時就派去東華東院就實習醫生. 個間醫院成立係30年代, 都有番d日子.

個個年代差不多每個新仔都比人恰啦, 佢都唔例外, 但係如果牛脾氣個d, 個院長多數調佢去殮房驗屍. 你諗下, 有邊個鍾意驗屍呀. 當時點都要忍啦, 唔係去邊間醫院呢, 個個年代, 香港大醫院真係唔多, 每個新仔起碼要係大醫院做兩三年先可以出去私人執業.

咁佢就好無奈就去個度報到, 成個殮房主管加佢都係兩個人. 咁新理新豬肉, 個主管就將所有工作比晒個新仔做, 佢就成日出左去. 但佢未做過驗屍, 往往有d事前功夫唔知點做. (中國人個d傳統, 鬼佬邊會有呀).

返工第四日, 就收到一件男屍, 聽忤作講係摩星嶺大口環附近個邊收番埋. 無身份証明文件, (個時邊學似依家要帶身份証出街呀), 咁佢安排係驗屍間等陣再驗, 然後就去吃午飯. 大約下午2:30半吃完午返去. 準備開工驗屍啦, 點知係驗屍間唔見個條屍. 咁睇下記錄又無人簽過到, 即係佢出去到依家都無人來過...

心諗會唔會呀頭番過來, 幫佢放係屍格呢, 但又諗下, 邊有咁好死呀, 況且搬屍起碼要兩個人先掂. 咁條屍去左邊到呢.. 咁到第二日番工, 個主管睇下琴日d記錄, 就問個新仔, 條屍驗完未, 係咩死因, 要寫report上去, 然后出死亡證. 咁個新仔就話吃完飯番嚟就唔見左條屍. 個主管聽完面都白晒, 唔見屍體好大鍋. 問佢點解唔去搵下, 個新仔講可能有人玩野. 個主管講, 點玩都無人會用屍體來玩, 你快d認真去搵! , 唔係你我都好大鑊. 聽完就開始驚, 驚比人知道後出唔到去做私家醫生.

咁佢就同個主管係間醫院搵, 但都無結果, 當返到殮房, 見條屍又訓番係驗屍間張檯上面, 咁佢兩個就話: 唔係褂, 我地無眼花嘛. 咁佢兩個就唔理咁多啦, 快d驗好就出報告. 條屍身上無明顯傷痕, 即唔係外來引至死亡, 咁就解剖睇下咩引至死亡啦. 點知將個肚解剖開, 就發覺係無晒d內臟, 咁個主管做左咁耐都未見過理過咁情形. 咁佢地決定縫返啦, 然后放返屍格, 等人認屍 如果無人認屍就會送去沙嶺果度.

但係個份報告點寫呢, 唔通寫唔見晒d內臟至死咩. 如實報上去, 上頭一定唔信啦, 一定話我地有病. 但點寫好呢, 咁佢兩個商量就寫心臟病發至死.

都等左一個禮拜都無人認屍, 咁就準備送去沙嶺個邊, 點知打開個屍格, 條屍又唔見左? 今次佢兩個人都唔知點算, 咁就打開所有屍格睇下啦,
個新仔打開其中一格, 都唔係個個男屍, 就閂番度門, 不過就睇清楚d, 個屍袋打開過, (應改係無人會再打開), 咁就叫個主管睇下, 個主管記得個條屍死因係腦中風死的, 但睇下佢個肚好似唔同左, 咁佢兩個打開個屍袋再睇清楚, 發覺個條屍個肚打開左, 再睇真d, 點解d內臟唔見晒……?

咁佢地打開晒所有屍格睇下, 發覺所有屍體d內臟都係一樣唔見晒…… 咁個條唔見左條屍又去左邊呢….?

佢兩個當時都唔知點report 上去啦. 問返個日送條屍個班忤作, 佢話個日跟本做無送屍過來, 個日根本無發市..

咁….最後佢地見到個條屍係咩呢, 眼花定係.....? 最後佢地都寫返個自己睇的報告就close file

后話: 我都問個結局係咩, 最後都係無答案…….(世事真係無奇不有)

係 理嚟埋 全部撈亂哂
又勁多簡體后后后 後來 後話

但如果全部睇一次先po一定慢
有啲我都未睇到

睇得好辛苦

25. 荃錦公路

我細細個個年代, 係未有屯門公路之前, 差不多元朗出九龍市區多數會行荃錦公路 (唔駛經過屯門嘛),但到夜晚就會好少車行過. (可能成晚都可能無車行)

個時我地同村d小朋友, 夜晚就會跟d哥哥去荃錦公路挖貓眼石, 好靚架. (個時d郊區好少有路燈,多數會用貓眼石當指示)

我記得有一次又夏天又跟d哥哥去挖貓眼石, 個日應該無月光,所以個日特別黑, 我地成班就係馬路中間分開挖啦. 特然就聽到一下"磅"一聲及一下慘叫聲.

個時我都好細, 所以唔知咩事, 見d哥哥羅個電筒照下, 原來有個哥哥比架車撞親, 個個哥哥就訓左係路中間.

咁其他d哥哥就跑去架車睇下啦, (我都夠八卦, 我都去睇下), 見到個司機唔係架車裡面, 咦, 個司機呢...., 當時我地諗到頭爆都唔知點解個司機唔係度, 唔通架車會自己行?

個時我地d細路仔個個係膽生毛, 邊會知驚呀, 所以就有哥哥一腳踢落架車度門度, 咦, 點解一腳就踢穿, 咁其他哥哥都有樣學樣啦, 都係一野就穿, 我唔記得邊位講, 嘩, 呢架咩野車呀, 咁化學.

但係我就發覺有d唔對路, 點解架車有d竹枝? 及擰返轉頭睇下訓低個個哥哥啦, 咦...點解個個哥哥隻腳會有竹枝突出理.. 咁我就拉住其中我最熟個位哥哥啦, 我話番比佢聽, 訓低位哥哥咁似紙紮公仔. 咁佢用電筒照下啦, 原來真係呀, 咁其他哥哥就照番架車, 原來架車都係紙紮.....

嘩, 我地雞咁腳就跑啦, 我又細個, 一路跑一路喊一路瀨尿, 跑左好耐, 見到前面有個警察 (唉, 諗返個時邊會有警察行過), 咁就話見到頭先d野啦, 個警察叔叔話等佢去睇下, 咁就跑坐上去, 個時我地都望番佢背脊, 咦...點解佢雙腳唔郁都可以跑? 咁我地又叫又跑番返去我地條村啦.

返到去, 講比老豆知, 點知比佢老人家打到我跳舞..打完就講, 都講左七月唔好出夜街,(原來係七初一, 個日無月光) 你又唔聽.. 跟住就捉我去村口拜土地公公燒野啦, 唉.....個單野, 我足足瀨左幾晚尿...

後話: 都係d老人家講得對, 農曆七月都係少d出夜街好

唞一陣/過兩日 繼續

lm

Lm

睇到好緊張

其實幾感人

真係恐怖

D錯字多撚到 睇到我一頭霧水

淡淡的悲情

你係鄉土抄嘅

26. 公路

聽d師兄講, 好似屯門, 吐露港公路都周不時會見鬼.. 咁就講返個公路的經歷.. 故事發生係新田公路,,錦秀花園附近, 記得差唔多都20年.

我個時有個同學叫呀聰, 係我地同輩中最快有車牌,咁就買左架二手sunny揸, 個時好威架, 我都成日坐佢架車來來回回元朗去上水.

有次, 我地四個人左係佢架車遊車河, 我係坐車頭, 差唔多到新田附近, 我見到公路邊好似有個女人截車. (個陣無諗過公路點解有人係度接車), 咁我就好心同呀聰講啦, 前面有人截車, 駛唔駛停低睇下. 點知呀聰講邊有呀, 咁就無停去上水方向. 我問返後面兩個朋友, 佢地都話無見到. 咁就當我眼花.

之後我地去坐落馬州瞭望台停低, 吹水飲下酒, (個時皇崗個邊有咁繁榮呀, 燈光都好少), 我就話頭先係公路見到有個女人截車, 你地真係無見到呀, 佢地三個都話無見到. 咁就算吧, 都無理由深究..

咁差唔多2:30, 我地都走啦, 今次返去, 我坐左車後面, 我其中一個朋友坐車頭, 差唔多到新田附近, 我又見到頭先個女人截車.. (明明頭先係去上水方向, 點解今次係元朗方向呢). 咁我就好大聲叫呀聰停抵. 我再望返個個位, 咦..無人既.. 我就比佢三個小到上天. 唔同我係眼花定又係見到個d野呀....
咁算啦, 我都平平安安返到屋企.

之后個星期六, 呀聰話又出車啦, 問我去唔去, 我話唔去啦, 我聽日要踢元朗區聯賽, 你地玩得開心d啦. 咁到第二朝, 我媽就晨咁早叫醒我, 話有電話, 咁我就去聽下邊個仆街咁早打嚟啦,

原來係呀聰個大佬打比我, 話呀聰炒車係博愛急救緊, 另外佢個朋友就重傷, 不過就無乜大礙.. 咁我就去博愛睇下佢地啦. 好彩呀聰只係斷左幾條胸骨, 斷左隻左手骨. (唉, 個日都無去踢波, 無晒心機啦).

我見到佢地, 就問咩事呀, 咁q大鑊呀. 咁其中最輕傷個位就話, 去到新田附近, 突然係收音機聽到: 點解你地唔停車呀.... 之后就炒車啦. 咁就問呀聰啦, 佢話明明播緊歌, 突然就聽到頭先個段野. 聽完係倒後鏡見到有個女人坐係後面, 跟住就炒車.. (之後就暈咗).

之後架車都唔要得啦, 咁攞返去劏車房啦, 點知個車佬一check, 話呢架車係一年前係新田炒車, 個司機同後坐個女人雙雙身亡...都唔知係唔係, 老吹啩, 佢話個架車喺到整返好先攞出去賣㗎, 邊會唔記得呀....! 有無咁邪呀......之後過左幾年....呀聰係新田公路往上水方向交通意外死亡, 享年26歲.... (出事位置就係我見個女人截車位置)

最後: 唔通真係咁邪.. 另外你地買二手車, 最好check清楚上手d野呀.

都話明轉貼
諗住貼過嚟圍爐無咁寒

加速

元朗公園咁多年乜都成佛，不過夜晚嗰到真係幾寒，寧願行外圍遠少少都唔要行入去

深夜睇有氣氛

好狗⋯ 鄉土都留返條link吖
我由佢幾年前出到第20幾篇章 睇到依家

27. 殯儀館

話說我出嚟做野都好多年, 有d白事, 點都要去, (我諗無人學似我, 全香港殯儀館差不多都去過, 九龍, 香港, 世界, 萬國, 永恆, 寶福山等啦) 之前都講過, 我又時會見到個d野, 另外呢d地方, 基本上我都見唔少... 咁, 我就講一個最奇一個比各位師兄分享一下.

多數出殯程序係前一天守夜, 第二朝先上山或火葬啦. 有次有個九龍朋友老豆過身出殯, 其實我都未見過佢老豆, 但係做朋友點都去鞠躬一下...我記得個日係星期六, 咁下午唔駛返工, 我就早d去, 然后返元朗吃飯.

差唔多4:30左右, 我記得我是最早去的, 見到我朋友都剛剛到, 我就做返d儀式, 然後幫手摺下元寶衣紙. 可能真係早得滯, 到5點都無乜人嚟, 咁我朋友就開飯, 問我一唔一齊食, 我話你地食啦,等你地食完, 我就走.

個時個靈堂得我一個人, 連堂官見無人, 都走開左.. 我就係到摺元寶啦.. 突然有個人拍我背脊, 咁我望返後面啦, 見到個呀伯(企/坐? 原文漏字)咗喺到, 佢問我係邊位, 我話係死者個仔嘅朋友, 過來鞠個躬.

呀伯講, 你真係有心. 點識我朋友, 我話踢波識...跟住我就無理佢係到摺元寶啦,. 跟住又有人拍我, 今次係個婆婆, 佢又問返頭先d野. 咁我就再講一次. 我諗, 可能佢地d親戚朋友未見過我吧...

等我朋友食完飯, 我就話走啦... 我朋友話, 你都未見過我老豆, 去後面睇下好唔好, 我話好啦. 見完就鞠躬就走啦. 我朋友個靈堂係三樓盡頭, 咁我就走啦, 經過尾二個靈堂, 咦, 頭先個阿伯.... (我又見到啦), 咁, 我唔理啦, 去最前個靈堂, 頭先個阿婆... (唔係啩...)

去到LIFT口想走啦, 唉....既然見到, 無理有唔鞠躬啦. 咁我走返去朋友個靈堂, 問佢攞D吉儀信封, 封101, 我就走返尾二個靈堂鞠躬, 佢地D親友問我, 你係邊個呢, 我話係佢朋友, 鞠個躬... 然後又到最前個靈堂做返一模一樣既野..

剛落樓準備走, 我朋友打比我, 問我係唔係有病呀, 我話, 遲D先同你講啦, 你先忙..(唔通我講比佢聽, 我見到隔離個D先人咩)

所以我個朋友奇人講, 有陰陽眼都唔好去殯儀館, 而家我就明晒.. (唔見左幾百)

本樓主已經由分享鬼故變捉字蚤遊戲...

哦

睇足幾年咁撚好嘢呀

樓住用拼音打字??

btw, 留名支持

留明

「過到邊左yoho town」
睇撚到我

連登會唔會真係有四十幾歲巴打

自膠

係轉貼呀 住你老母
由#26. 開始會執返好啲字先po

留名聽晚訓教睇

28. 分流

又講一個經歷比各位師兄分享, 記得讀書嗰陣時, 我地都好興去露營, 因有個同學係民安隊, 所以一年都會有三四次露營.

個年小弟中四, 應該係1988年吧, 我地班同學仔又去香港最西南的地方叫分流露營,(大嶼山西南面) 如果有師兄去過, 只有兩條路入去, 一係在石璧水塘行入去, 第二條就係大澳行入去.

個日我班同學先入去先, 因我有d事要夜晚先去,, 我就行大澳嗰邊入, 其實我都行過, 不過係日頭行, 今次就夜晚行. 記得嗰條路有條荒廢咗嘅村,都幾陰森恐怖, 但係就會最快到分流...

咁小弟差不多由6:00香港出發到大澳都8:30左右, 咁先吃d嘢再行啦, 個麵舖老闆問我去邊, 我話去分流嗰邊, 個老闆都話我好大膽, 夜麻麻一個人行都敢, 我話我係圍頭仔, 呢d環境習慣晒啦.

不過老闆講, 你經過荒廢村, 聽到有人叫你個名, 點都唔好向後望.. 我話我知, 我地圍頭仔都由細聽到大, 所以叫老闆放心.. (講真, 我地村d老人家個個由細灌輸呢d知識比我地, 所以都會好小心. 另外行d山路, 一定要將玉墜掛出來..)

咁差唔多9:30, 我就開始出發, 行過大澳之後就無乜屋, 跟住就進入山路, 咁其實我點會唔驚呀, 一個人, 不過就將walkman有咁大聲整到咁大聲. 到差唔多一半就會進入嗰條村, 心諗要特別小心, 聽我地d老人家講, 一條村無啦啦唔會無人住, 經過要特別小心..

突然前面聽到d跑步聲及電筒擺來擺去, 我諗, 咁夜都人行呢條路出大澳? 當我見到原來有兩男個人, 佢地見到我都嚇一跳, 其中一個就話: 你行返轉頭啦, 前面唔對路呀, 頭先聽都有人叫我地個名, 我地就跑啦...我諗, 唔會咁猛啩...

咁就問返佢地, 你地原本去邊㗎, 佢地都話係去煎魚灣, 都係有事自己入去.... 咁我就話去分流, 如果行返出轉頭要成個鐘, 咁不如一齊行好唔好?

個兩個諗左一陣, 見我細過佢地都敢行, 佢地都行啦, 不過要我行前面. 咁我話好啦, 我都行過呢條路, 所以都識點行.

咁大家一齊行好過我一個人行啦, 到咗嗰條荒廢村, 我地都特別留心有咩野啦...突然我聽到有人叫我個名, 我諗死啦, 唔會啩.. 我就無理繼續行啦, 我後面兩個友仔喺到又驚又叫, 話今次死咁.. 心諗, 我頭先都同佢地講咗, 聽到咩野聲都唔好理, 跟住我就得..

好彩, 我地平平安安過咗條村, 我地個心都鬆一口氣, 喺個山丘仔休息一下啦. 佢地話, 仔估唔到你都好大膽. 我話都係老一輩d人教. 咁就無事啦,

咁我地都休息完, 都要出發, 咁佢地就話今次佢地行頭, 我行尾啦.. 我話無問題, 都就快到煎魚灣, 一陣我都要一個人行去分流. (煎魚灣到分流好快, 唔駛15分鐘路),

咁行下啦, 我今次押尾, 所以就見到佢地背脊, 今次大鑊啦... 點解佢地隻腳踭唔掂地嘅...唔係啩....
咁我都唔敢大叫啦...只有跟住佢地.. 我d汗係咁流, 雖然都係夏天, 但今次感覺到係冷汗呀....

咁跟住佢到煎魚灣, 佢地就講我到啦, 唔該晒你, 我話唔駛客氣, 咁我走先啦....(原來根本就得我一個人行)

好彩去到會合我d同學都無事發生. 我都無講比我d同學知剛才d野. 到第二朝, 就問下個邊d人 (分流係有人住, 不過出入都係坐船, 好少行路), 我話近排有咩大事, 佢就話幾個月前有兩個人係煎魚灣露營游水浸死左).. 我諗會唔會係頭先個兩位人兄呢?

到走個日, 我堅決行返出石璧, 雖然係耐d, 但係我唔想再見到啦..

後話, 經過呢一次, 我暑假一定唔會再去露營, (應該講農歷7月點都唔去露營)

29. 青山公路 - 米埔段

呢個都好耐好耐啦, 個時還未有新田公路, 如果元朗去上水粉嶺只有行兩條路, 一是行青山公路, 另一條行林錦公路.. 我就行林錦嗰邊多, 因近我地條村...

嗰年我差唔多14, 15歲, 有晚要去上水古洞踢9:00, (我係幫人踢, 只有我一個喺元朗住, 其他都係上水, 粉嶺個邊d人), 我就如常喺元朗坐小巴上去啦, 踢完都10:30, 換埋衫都11:00啦. 係嗰個年代, 夜晚真係好少人出夜街, 尤其是元朗, 上水嗰d鬼地方...

咁係河上鄉附近等小巴, 小巴比巴士快好多嘛, 點知等左好耐都無一架, 有都係滿坐, 咁見到架76k, 唔好理都照上先啦, 唔係唔知要等幾耐. (個陣d巴士尾班車多數係11:00開, 唔似而家). 可能係尾班車啩, 樓上一個人都無, 下面就有2, 3個左右. d公公婆婆係唔鍾意上上層坐, 加上係舊式巴士 (如果你地係巴士迷就知邊一款)

踢完波鬼咁熱, 就坐前排開大隻窗涼下啦, 另外可能真係好夜, 都無人等車, 架巴士都開得好快. 咁差不多去到新田郵局附近, 見巴士埋站啦, 我以為有人等車落車, 又好似唔係, 但係架巴士就停左好耐..(唔會係死火啩...) 好彩唔係, 咁就繼續行啦, 差唔多到米埔左右, 我聽到口後面有d聲, 望返轉頭, 見有d公公婆婆坐係後排.., 唔通d公公婆婆去中景墟賣菜, 都無理由咁早褂 (中景墟係元朗好大個菜墟)

咦, 明明頭先都無人架..最好唔好理咁多啦.. 最好不變應萬變... (其實有時都怕佢地, 唔知佢地想點)
但係個陣我d冷汗係到流緊,

跟住, 架巴士去到竹園村附近, 架巴士又停車, 呢次又停左好耐, 望返出窗, 又係無人上落車. 跟住擰轉頭睇下, 班公公婆婆就唔見晒, 如是者就平平安安返到元朗, 咁到總站, 問個司機大佬啦, (做得元朗巴士司機都係元朗屯門見), 咁個大佬就話, 你都見到班公公婆婆呀, 我話係呀...佢就話, 週不時都見到佢地, 無惡意架, 下次你咁夜坐車, 坐下層會就會好過d...

所以我老豆講得對, 夜晚坐小巴安全d.

30. 井

我地條村, 由盤古初開到而家, 都有d禁忌, 咁都分享給各位師兄.

我地條村, 係有個廢井喺山邊附近, 我出世到依家, 應該係我老豆出世到依家, 都有舊石封住, 上咗年紀的長輩都唔知點解有舊石封住, 我諗被封都有成過百年過外. (嗰舊石都有返咁上下大, 我諗當時要10幾人先搬得郁)

不過聽d長輩講, 無乜事都唔好行過去, 咁, 我諗, 當然人地咁講, 都有佢理由.....

話說, 有一次, 應該9, 10歲左右, 我同d同村兄第玩, 記得係兵捉賊啦, 我做賊, 咁就諗匿埋喺個廢井嗰邊, 等人嚟捉我啦, 不過唔知點解去到廢井個時, 我感覺唔好自在, 及有d涼意...

咁我唔理啦, 光天化日, 應該無嘢㗎.. 突然係背后聽到呀黎婆婆把聲,(嗰時黎婆婆未死㗎) 我擰返轉頭但係唔見到佢. 但係就聽到佢嗌我.. 但我真係聽到, 點解唔見人呢... 之後就聽唔到佢叫..

咁喺到等, 等人嚟捉我啦, 有個做兵的朋友過嚟我嗰邊, 我咪繼續匿埋啦, 點知佢跑過來, 係我前面都好似見唔到我咁, 跟住又跑咗去第二度啦, 我諗唔通我變左做兵, 我要去捉佢. 咁我就跑去捉佢啦, 點知我捉佢嗰陣,掂佢背脊我隻手會穿過佢呢...個時心諗, 唔通我見到係鬼....?

咁我就無再追佢, 我喺度驚啦及跑返屋企啦, 我見到阿媽, 想話比佢知剛才我見到d野, 點知點叫佢都唔理我, 咁我就想用手捉住我呀媽啦, 咦. 點解和剛才一樣啦...

個時我都唔知點解會咁, 個時我就又聽到呀黎婆婆把聲, 就出左去搵啦..咁就沿住把聲搵啦, 然候又番去個廢井個邊. 去到就暈坐.

到我醒番原來以經係自己間屋企, 我問剛才明明係廢井個邊點解會係屋企, 話呀黎婆婆叫人抬我返嚟. 佢話我喺嗰邊暈左喎... 咁剛才係夢境吖, 定係乜呢..

最後, 我地條村喺個廢井度起咗間磚屋, 唔比所有人行入去...

後話: 到依家, 我都唔知點解封咗個井, 另外更加唔知道個井有咩嘢喺度?

31. 秋季旅行

小學嗰陣時, 秋季旅行唔係去新娘潭, 就係去城門水塘.

咁寫個六年班左右發生嘅故仔. 我間鄉村小學大約11月就去所謂秋季旅行, 咁我六年班就去流水響, 其實我都羨慕五年班去植物公園... (我嗰時真係未出過香港呀.)

咁個日天氣都差, 落雨, 真係老鬼套, 去旅行先落雨..都11月啦. 咁我由元朗去到嗰邊都好耐, 其實睇返真係好近, 可能細個, 覺得好鬼耐

去到目的地. 聽完老師訓話, 話3點集合, 就各自四散, 我就四個傻仔週圍行啦. 食下呀媽整嘅飯. (你地唔好以為會有三文治, 汽水, 果汁..一D都無, 我地鄉下仔無呢D福氣)

唉..又落雨, 都唔知有咩行, 咁就向山嗰邊行啦, 或者捉D豹虎玩 (如果你地有返咁上下大, 一定知咩叫豹虎)

我地有個傻仔捉到隻紅孩兒, 我地當然唔忿氣啦, 咁就向山上面行, 希望我地都捉到幾隻就發達啦. (個時一隻紅孩兒可以賣$10.00. 喺我個年代好好使. 咁行入草叢搵啦, 點知我地其中一個傻仔踢到D野. 咁望下係咩嘢啦, 原來係頭骨一個... 咁就再望下其他地方. 見有堆人骨係到, 我地嚇死啦, 係山上面踢到呢D野.

咁我四條傻仔就跑返落山, 其他同學問我地咩事, 我就話踢到剛才D野.., 咦. 最肥嗰個呢...佢係邊呀...
咁剛剛隔離班個女老師行過, 我地話比佢聽剛才D野. 咁佢就行返我地條路搵嗰個肥仔...

但係等咗好耐都唔見回頭, 所以都係搵佢地個班主任先啦. 見到佢又講返剛才D野, 佢真係醒, 叫我地帶路睇下啦..

去到嗰度, 唔見女老師同肥仔, 咁話前面有堆人骨啦, 點知我地班主任話無嘢喎, 你地班死仔老作呀!

明明真係見到...唔通我地真係眼花.., 個班主任都醒, 係到四圍望, 會唔會有金塔呢.. 我都有睇, 又無喎. 咁就比佢扭耳仔返去啦, 突然個天又落大雨, 咁唯有返旅遊巴避雨. 點知見到肥仔喺架車上面.. 咁我問佢頭先去咗邊, 可能嬲我地啦, 佢一粒聲都唔出. 咁鬼小氣架.

個天係咁落雨, 班老師決定提早回塘... 準備開車個陣, 我地班主任問我地係唔係見過隔離班個女老師, 我話係呀, 話佢去咗頭先嗰度搵肥仔呀..

咁頭先我地都去過, 證明唔喺嗰邊啦, 咁我地班主任問個肥仔見唔見個女老師啦.....個肥仔就話..

"佢喺我個墳度, 你地去搵下" 嗰時個肥仔把聲原本係男仔聲變左個女人聲.. 我地個班立即喺到大叫啦..(我老豆講D野, 真係全中), 咁我地嚇到全部落晒車啦, 比雨淋都唔敢返上去啦, 嗰D女同學嚇到個個流馬尿呀...(我好D, 我見過三、四次)

都係成年人夠膽, 就問佢個墳喺邊處.., 咁我最好彩, 要陪嗰D老師搵, 咁就去返頭先嗰度啦, 都唔喺度.. 咁我就再向山高D地方搵啦, 今次就見到個墳啦, 但係個墳就爛左, 可能落雨沖爛個墳啩, 但係我老死都唔敢行埋去啦, 係嗰處嗌D老師上去啦, 我記得我地班主任就跑上去. 真係見到個女老師訓喺嗰度... 咁就拍醒佢啦. 問佢點解喺到.. 佢話搵肥仔.. 之後就唔知咩事, 我見佢望一望嗰度, 都嚇到流馬尿呀....

既然無咩事, 就返去旅遊巴, 仲有肥仔個單嘢要解決, .... 返到去, 見到肥仔訓著左, 我個班主任又拍醒佢, 佢今次正常啦. 好彩無咩事, 問返佢, 佢就話唔知呀...

咁大家暫時都無野, 就開車走啦, 不過我地點迫, 都唔敢坐肥仔嗰邊, 連個司機叔叔都話,"大佬, 我係揸車咋.. 唔好搵我呀"

去到路口, 見我地班主任落車, 去一間士多, 之後又上返車, 然後我地安全回到元朗, 咁聽返肥仔老豆講又係捉佢去村口土地公公拜神燒野啦..

後話: 跟住我就升中一啦, 然後聽返, 我地班主任係同個女老師有嘢, 怪唔知咁鬼緊張啦..., 另外有次係錦田D吧見到佢, 就問佢點解要落車, 佢諗咗好耐, 真係年紀大, 佢話同士多個D人講, 個墳主個名, 叫佢地通知佢後人善後.

其實係咪得我一個睇緊

深夜睇到好不可思議

有啲寒啊媽呀

32. 蕉林 (呢個係朋友講)

我地元朗地方都算大, 有d村名, 我依家都識唔晒, 呢個故仔係一個波友講比我聽.

我的朋友叫呀強, 佢唔係元朗大, 係近呢幾年由香港搬入元朗一個人住, 佢條村村口附近有一片竹林. 竹林後邊係蕉林, 日頭行過, 都會覺得陰森, 夜晚更生人勿近. 但是出入都係必經之路.

聽老一輩講, 蕉林好惹鬼, 所以會喺蕉林綁條紅繩, 防止d鬼/人走出走入. (我條村就無咁多人種蕉, 所以我都唔清楚係點樣)

講返呀強, 有次星期六出去飲酒, 佢話自己都飲到貓左,, 返到村口都2:00左右, 咁落車行返去啦, 夜麻麻加上都咁夜, 除咗d要交菜嘅人, 都好少人行過.

咁差唔多行到竹林附近, 突然聽到有d聲, 佢就停係到聽清楚啦, 呢d聲喺蕉林傳過嚟. 咁就雙眼focus嗰邊. (嗰條村係有街燈, 所以都唔會黑麻麻)

佢見到個蕉林d樹係咁郁, 但嗰晚又無乜風, 咁鬼奇怪?. 唔通有人係蕉林打野戰? 可能呀強飲左酒, 膽就大咗, 所以佢就去睇下係咪啦, (聽佢講 佢都未見過人打野戰).

咁佢靜靜地行過去啦, d 聲就越來越清楚, 睇真d, 原來有隻牛喺蕉林食緊d蕉, 唉, 以為有得睇打野戰㖭....

咁就擰轉頭走啦, 突然又聽到d聲, 呢次真係女, 係人聲啦, 咁呀強就走入去啦, 睇下係咪有人打野戰, 但蕉林有d紅繩綁住, 所以就穿過入去睇吓... 個把聲越來越大, 咁佢就越心急要睇吓, 到蕉林中央, 都係聽到d聲而無人喺度.. 咁奇怪?.. 唔通飲大咗會有幻聽? 算! 都係返去大覺睡好過...

當佢想走嗰陣, 突然全身郁唔到, 好似定晒形咁, 佢感覺背脊有隻手係佢後面摸佢... 心諗, 死啦, 今次一定撞鬼, 嗰度隻牛好似知危險咁, 都跑出個蕉林...佢話當時情況就好似時間停頓咗咁...

呀強諗返起當時感覺到有人扒喺佢背脊咁, 個身就好重嗰d感覺.......都唔知過咗幾耐, 佢聽到有人叫佢, 咁雙眼又focus把聲喺邊處傳過來. 原來喺路邊有個男人喺度. 個人應該係交菜出村口.. 但係佢想叫, 又叫唔出. 想郁又郁唔到.

好彩個男人行過來睇下佢咩事, 當佢走到過嚟嗰陣, 全身又郁得返啦, 咁就老死都跑啦. 到個男人前面, 個男人問佢咩事, 佢就講返剛才d野啦. 點知個男人就鬧佢, 你無見到條紅繩咩, 佢話見到, 見到都仲入去, 你想死呀.

當時佢邊會知呢d事呀, 所以就唔該前唔該後叫個男人陪佢返去... 到第二朝起身, 見背脊好痛, 咁就出去舖仔食早餐兼比人睇下佢背脊, 個老闆幫佢睇吓啦. 一望, 見有d抓痕, 另外又講, 你去過蕉林嗰邊? 呀強講, 你又知道我去過..

跟住個老闆講, 你地d外姓人當然唔知啦, 喺新界地方, 見到d紅繩, 切記唔好入去. 信不信由你. 但係有咩事就關人鬼事..

咁個老闆都好好人, 叫佢等下, 佢幫呀強整d藥叫佢飲啦.. (個時都唔知乜東東,就飲啦.) 佢飲完問係咩藥啦, 佢話唔係藥, 係符水...一陣就無事, 咁就係舖仔等一陣, 咦, 真係無咁痛喎...跟住就問清楚個老闆, 呢條村d野啦, 唔好下次又懵盛盛地瀨野.

後話: 有時d外姓人, 都唔係好清楚每條村d嘢, 所以真係入去住, 就問問有咩習俗, 有咩唔好做最好.

牛屎仔留名

深夜睇好正 仲有無

33. 綠光

我周不時 去上海北京等地方出差, 講返一個上海嘅經歷比各位師兄分享.

話說應該係1992年左右, 小弟第一次出差就去上海, 嗰時個機場係叫虹橋機場, 小弟一到埗就有嗰邊同事接去酒店. 嗰時我都唔知住邊間酒店, 係上海同事幫我訂的.

去到酒店, 嘩, 唔係啩....係一間民初建成的酒店, 個名叫金門大酒店, 好次喺南京路左近啦. 去到房間, 打開門, 我又嘩...d裝修真係民初一樣...床上面係有蚊悵...連冷氣機都無.....

好彩去嗰時係4月左右, 所以天氣都好似香港冬天一樣. 咁無所謂啦. 最緊要有熱水, 電視有都無用, 係講普通話, (小弟嗰時都未識聽講) 我諗, 死啦, 係呢度要住8日, 悶都悶死啦..

咁第一晚都平平安安, 可能真係好累, 所以無乜事啦..但係第二晚就有d奇怪事啦.

嗰晚同d大款吃完飯就返去酒店, 咁就去沖涼啦, (我一個人住所以無閂門就沖涼) 突然聽到出面有d聲, 係一男一女對話, 我就問, 是誰呀? 但又無人應喎, 唔通係電視機, 咦. 明明返來都無開㗎...咁就拿淋沖完出去look look 啦. 真係驚d小偷入咗嚟, 嗰時聽d同事講, 一定要小心.

出咗去, 見電視機無開著, check check d証件銀包喺唔喺度啦, 又喺度喎? 唔通係隔離傳過來?

唔, 都有可能, 咁就訓啦, 差唔多訓咗一個鐘左右, 我又比d男女聲嘈醒, 當我一開眼睇吓, 咦, 個天花板上面好似有d綠光喺上面, 望咗唔夠5秒, 個d綠光就無晒, 連d男女聲都無埋...

我諗...唔係啩, 出差都咁邪...住咗間咁嘅房? (根據經驗, 有綠光出現都係唔會好野) 都係望清楚好d. 咁喺床上用隻右眼睇下啦, 見到有個女人坐咗喺近窗邊張凳度.面向大街..郁都唔郁.. (應該係啦, 我只見到佢背脊) 跟住我老死都當睇佢唔到啦, 雙眼合埋...但係就聽到d聲係耳邊傳過來, 我記得就係用普語講 “你見到我….?” 嗰時老死都當聽唔到, 喺心到諗, 唔好有反應呀. 過左一陣, 嗰把聲就無咗.

到第三晚,我就要求換房啦.. 嗰時識英文同志真係好少, 好彩有個識講廣東話男經理喺度, 佢就問點解換房啦, 我話唔好問, 我一定要換房, 咁就問我住邊間, 我話住322號. 跟住見佢聽完,就跑去reception個度鬧d女仔鬧得好大聲.

然後就同我講, 唔好意思, 我幫你換一間. 係8樓, 802啦. 我話好呀, 我就問返個男經理係度鬧咩, 佢話無事..

上到房, 之後就無事, 安安樂樂..

到近幾年, 我唔覺意同d上海同事講返啦, 個老上海同我講, 你係唔係住喺322呀. 我話係呀, 佢就話個間房成個上海都知係唔租出去㗎, 跟住就問我有咩經歷啦. 我就照講啦….

後話: 住酒店一定要新, 嗰d有返60~70年歷史,切記唔好注. (喺大陸, 新嘅酒店無得頂, 舊嘅酒店無得整...)

34. 赤徑

又講返出嚟做野頭嗰年, 去西貢露營, 今次係冬天啦, 老死都唔夏天去, 怕鬼節嘛.

今次是同事攪, 我又成日去露營, 所以諗應該無事啦. 我記得呢次露營有3男3女去. 唉, 原來公主病, 喺90年代初已經開始啦.

我地3個男奴隸, 要幫個3個公主攞嘢, 我還好d, 我呢d圍村仔基本體格還可以, 但嗰兩位師兄就慘d, 好彩, 由北潭涌入去都唔係好辛苦.

去到目的地, 都有唔少人喺度啦, 咁就搵個離人群遠d地紮營, 男一個, 女一個. 嗰兩位打壞, 話點都要去女仔個營訓, 我就一個訓. 我無所謂啦, 仲好, 一個人靜下. (我當時係一個圍頭仔, 思想單純到你唔信個隻)

到夜晚, 見個天d星星真係比元朗多, 咁有個打壞提議講鬼故啦, 我就話唔好啦, 無啦啦講乜鬼故呀. 點知比人話細膽, 好, 你講我咪聽啦. 嗰3個公主又要驚, 又要聽, 真係吹漲. (我其實無所謂, 不過始終係郊野. 另外聽我d老人家講, 切記唔好係郊野亂講嘢, 怕得罪d嘢)

咁嗰陣去係冬天, 圍喺個火度講啦, 暖d嘛. 咁兩個打壞講個佢地d鬼故啦. 不過我n咁多年前聽過啦, 所以我無乜感覺.

咁差不多講咗幾個左右啦, 我就尿急, 就去方個便, 去完就坐返係度繼續啦.
當完左一個故事, 準備講第二個嗰陣, 見到其中一個公主舉手, 可能想講啩.

咁佢兩個當然lady first啦. 點鬼知一開聲, 咦....點解係圍頭話 / 客家話嘅? 仲係好塵嗰隻聲. (基本客家話同圍頭話好似) 我再望一望個公主, 好似有d唔對路. 唉, 都話唔好郊野講鬼故啦.......

其他人就嚇到喺咁叫... 連其他營都走過來睇下咩事, 見個公主坐喺個地係咁講嘢... 可能嗰班營友都未見過啦, 都唔知點處理..

我迫於無奈啦, 其實我唔想比人知我識個d知識. 我就行埋去, 用隻中指按佢眉心, 另外用左手夾佢中指. (我條村d老人家教..) 見佢過咗一陣就暈咗.

跟住嗰班人問咩事, 我都費時講, 怕越講越黑, 就一個人行去舖仔拍門啦, 見個老闆就話要d衣紙啦, 個老闆真係經驗老到, 可能赤徑成日發生啩, 好快就執好.. 到我返來, 喺個火堆燒d衣紙. 燒完一陣個公主就醒, 就問咩事啦, 我就話你聽聽下累得滯, 訓著咗...

到要訓啦. 我都攞返粒玉墜出來, 怕會搵我. 訓咗唔夠5分鐘, 嗰三個公主話要同我一齊訓喎. 我無問題. 一齊啦, 咁兩個打壞點算.. 佢地一齊講, 佢地自己訓....咁無事無幹又到天明, 我好早就起身啦. 見到個草地有達地方少少拱起...唉, 早知睇清楚先紮營啦. (應該係d先人個墓地, 好似聽過有d人唔會有墓碑, 後人會記得喺邊嗰種). 我就話, 有怪莫怪, 細路仔唔識世界..

到佢地起身就拆營, 去碼頭嗰邊開餐.

後話: 各位師兄, 去到d陌生地方, 唔好講鬼故, 唔好亂講嘢. 另外睇清楚d環境呀.

高汁

35. 船 (聽返來的)

喺香港未開發之前, 就有人喺度生活, 在陸地統稱就是原居民, 在海就係漁民. 喺香港, 各位都知道有好多避風塘, 漁港.. 香港仔, 鯉魚門就最出名, 以在我地嗰邊, 就有流浮山, 青山灣. 呢個故仔係一個上咗岸老漁民講比我地聽..

話說都有60~70年啦, 嗰時屯門元朗真的很落後, 聽講青山公路剛剛起好.,但當時起好都無用啦, 唔會有巴士入去, (年代久遠, 所以唔會求證), 如果你真係要出城/香港等地, 坐船是唯一最方便. 而老人家嗰時都係11, 12幾歲. 聽佢講, 嗰時d船好多都係用帆, 好少用機器, (嗰時邊有錢買呀.)

如各位都知香港3~4月最大霧, 嗰邊更加大霧...好多撞船意外, 另外8~10月就係風季. 更加大獲啦.

聽佢講, 有次出海, 嗰日天未光就出發, 到天光左右就去到吸水門附近, (馬灣, 柏麗灣嗰邊) 嗰時天氣真係差到連前面3呎都睇唔到, 所以老人家個老豆要好小心揸船, 另外吸水門係當時最危險地方, 好容易有意外. 當差唔多入吸水門時. 見隻船擺得好犀利, 嗰時佢都驚隻船撞到石, 咁就大吉利是.

嗰時佢老豆決定停低隻船, 真係怕出事, 等d霧散晒先再行, 但係等左好耐, d霧都唔散. 當時好無聊就走去船頭. 見前面乜都睇唔到, 點知,行返到船倉, 船尾都唔見佢成家人, 搵埋成隻船都唔見咗? 佢地去咗邊呀.. 嗰時聽老人家講, 佢嚇到喺度喊.

當個天散晒d霧嗰陣, 佢發現跟本就唔喺吸水門, 原來喺赤臘角附近, 唔通頭先隻船漂返轉頭, 但當時水流無理由漂去嗰邊. 但最重要係搵返d家人先. 唔通頭先喺船頭嗰陣, d家人跌晒落海? 當佢六神無主嗰陣. 個天d霧又再起返. 但照理霧散咗, 就好少會再有霧. 突然佢聽到船尾有人叫佢, 佢諗都唔諗就跑去船尾啦, 但只聽到d聲喺海面傳過來, 當佢個頭向下望嗰陣, 就被人用手拉咗落海.

當佢醒返就發然喺馬灣, 原來佢比嗰邊d村民救起, 當佢話點解喺度啦, 嗰d村民就指一指嗰邊, 見佢隻船擱淺咗喺嗰邊, 咁就問佢d家人啦, 佢地有指一指另外一邊. 見佢d家人死晒, 只死剩佢一個....

聽到呢度, 我就問老人家點解會係咁呢, 老人家講佢都唔知道, 但係只知日後好凄涼. 我都無再追問, 不過聽老一輩講, 以前吸水門係船嘅墳墓, 好多時d船會被吸左入海.. (我就未經過, 可能現代d船好大隻同好快啦.)

後話: 搵日要走入去馬灣聽聽嗰度d老人家講下嗰度d見聞先得.

讀元中 細個經過童軍果個位有d 寒 d 金塔成山都係，
有傳百鳥塔起來鎮住d 亡靈

Lm一齊驚

今晚係咁多 訓

等唔切或可無障礙閱讀理解火星/5p字
可去呢度:
原post

由呢位開口就話人狗嘅香土資深會員帶路

一見劉明

頂...睇咗幾個已經好撚驚 不過又好正

睇緊

😂😂😂😂

好想撞下鬼

咁猛

留名屙完屎番入被竇睇

以前有追開，但後尾個d愈黎愈假，但佢細個遇到0既真係好睇

乜咁睇唔開

我同事之前係上海做左30年導遊都無聽過322房，咪吹得就吹

一口氣睇晒

以前有追開

強帖留精

轉貼唔一早貼link仲係到串人
小學雞到

夜媽媽呢係被睇好爽，正評

80後元朗撚要問阿媽先知呢啲故

36. 生葬 (人柱)

記得大約10年前吧, 轉工去了一間做建築工程, 有時都會接d丁屋工程, 我呢d圍村仔 對新界又熟, 所以嗰時老闆叫我跟呢d工程啦.

記得有次接咗個工程係將一間有接近百年歷史舊宅拆左然後起返一間全新.地點喺上水附近. 咁我就同則師一齊去look, look, 影d相返去比designer點設計啦. 去到先在村口打電話叫屋主帶我地入去. (各位師兄你地唔好亂入圍村呀, 唔係無啦啦比人打鑊金就唔好啦) 等咗佢差唔多30分鐘先出現. 佢就帶我地幾條友仔入去啦, 差唔多要行30分鐘啦. 唔怪得啦.

去到先發覺原來間屋喺邊境出面, 我地無禁區紙, 點都唔入去, 點知屋主話無問題啦. 有咩事佢負責, 好啦, 橫掂都嚟左, 去look, look啦, 形容間屋, 係一間木屋, 用瓦做頂, 有d似祠堂風格.睇嚟以前係一個好有錢地主起. 聽屋主講佢地唔喺度住都有40~50年, 間屋想整返好, 然后搬返過來.

咁我地準備開工度呎啦, 但我同parnter成日都感覺都有人望住我地, 但係點望又唔見有人. 我個parnter就問我, 嚟到就成身都有d寒. 我話, 呢d屋有咁歷史, 多數都唔好惹. 但有屋主喺度, 我地都係做嘢啫. 無事嘅.

其實我望隻窗有個人望住我地. 但係我望入去點都望唔清楚佢係乜呢.男定女呢. 都係唔好理啦. 度完就影相返去啦.

返到公司樓下放低菲林 (嗰時數碼相機未流行), 然後就同老闆report啦, 真係接的話, 要去警處申請禁區紙, 另外開工好麻煩. 咁老闆話諗諗先.. (接唔接就睇下屋主比幾多budget), 去食午餐順便攞d相返去做report. 去到攞相, 個店員話個菲林有問題, 所有野都影唔到. 心諗, 有無咁撓呀..返去同老闆講啦, 被佢鬧到我呀. 邊關我事呀. 要我聽日自己再入去影啦.

我同個parnter講啦, 問佢去唔去, 佢話有第二個job,, 聽日唔得啦, 咁我再聯絡屋主話聽日再去影相, 叫佢12:00係間屋等我啦.(老人家講, 嗰時陽氣最盛)

返到我自己屋企, 就去問d長輩要注意嘢啦, 講真我都覺有d嘢, 所以要小心點, 聽長輩講, 以前d有錢佬會用d生人做地基, 柱位. 話對後人好有利. (都唔知古時邊個諗埋呢d野, 咁做法唔怕折墮). 話如果d柱位地下有記號, 因為真係重建, 咁就放左d冤氣出嚟. 最好唔好做, 真係做就返去辭工, 唔係就麻煩. (聽完我就記喺心度.), 咁第二朝去之前打比老闆就話返佢聽個d野啦. 咁佢都叫我睇咗先決定.

第二朝到咗, 我就喺間屋四圍睇下, 發覺有四條柱真係有d記號, 好次係符嗰種, 我就再影相, 今次連屋都唔入啦, 影完就算.

跟手問下屋主個背景啦, 聽佢講話間屋係佢太爺嗰時起, 都有返咁耐, 就問佢有無住過啦, 佢話無住過, 不過見間屋咁大, 重建再賣出去可能賣到吓錢...

返到公司, d相都係晒唔出, 我就同老闆講返, 我話如果接咗就會好麻煩, 加上去邊境出面, 成本都好大.另外你接咗, 我就唔做. 最後老闆都決定唔接. (心諗, 我同佢都有d驚), 最後聽返, 嗰間屋都無人接嚟做, 可能真係成本高啦.

後話: 好似喺九龍都有呢d建築物, 聽講係雷生春堂 (塘尾道, 荔枝角道交界), 真係唔好重建, 無穿無幹, 都唔好諗..

日日行過 又唔覺得寒喎

37. 阿娣 (聽老人家講)

話說新界喺40~50年代都係農村, 比九龍, 香港落後好多, 嗰時d人都好純樸下, 受教育機會都唔多. 加上傳統男尊女卑. 嗰時喺新界d婦女地位真係好差.

另外是戰後, 好多男人喺戰亂喪生, 好多女人都無咗老公. 嗰時圍村傳統係老公死咗, 所有田地財產就要轉比d叔伯兄弟. 如果同d叔伯兄弟關係唔好, 好多時女人就會被趕出村成為無家可歸. 孤苦伶仃.

話說嗰陣有個女人叫阿娣, 喺粉嶺嗰邊嫁過嚟元朗無耐, 佢老公就戰亂中俾日軍所殺. 當香港重光嗰陣, 就俾佢老公d兩個兄弟迫佢交出田地財產. (如果係今日, 報警拉人啦) 講真, 喺我懂性嗰陣都有呢d傳統, 所以我覺得真係唔公平.

咁阿娣好無奈就比佢老公d兄弟趕出村, 一個女人之家去得邊吖, 加上嗰陣d人超級迷信, 返娘家又會比人當做不詳人.

過幾日, 有個村民係魚塘發現咗阿娣條屍, 死時係著晒紅衣. (傳說著成咁係會變成厲鬼), 嗰時個村長見到都覺得將來會好麻煩, 咁就叫d道士做d法事超渡吓.

如是者, 差唔多過咗兩個月, 惡夢就開始, 有朝早, 有個村民發然一具男性屍體喺魚塘到, 原來係阿娣其中一個叔仔, 死嗰陣係全身著到紅色衫褲.. 當時所有村民都驚啦. 咁村長知道後都去搵d高僧返來超渡. 但係村長覺得點都要喺魚塘把守, 防止再有人被害.

咁又過左幾日, 今次就到阿娣個大伯啦, 死狀同佢叔仔一樣, 但係今次明明派人喺魚塘把守都會死人. 但把守d人個個都話無見到, 更加唔知點解佢會喺到...

當時每個村民都提心吊膽啦, 怕下個係自己..個個都跑去村長嗰邊嘈, 問佢點解決啦. 個陣村長都六神無主啦, 你問我, 我問邊個呀.

咁村長好無奈就走去青山寺, 搵個高僧同佢講啦. 咁個高僧同佢講: 佢目的都達到, 唔會再有人受害, 另外防止悲劇再發生, 建議以後廢除呢d野.. 但講真係嗰個年代係無人會咁做...

各位看完, 會唔會覺得有d熟呢.. 其實講個個魚塘就係之前d post. 消防員同大肚婆個個魚塘. 最後比填平左...

後話: 雖然我都係原居民, 我都覺得以前d傳統真係唔好, 希望時代進步, 唔會再有呢d野啦...

38. 影

記得差唔多喺1995年左右, 我有個老死一個人搬出香港嗰邊住, 地點應該喺西營盤, 西環附近, 都係d好舊嘅唐樓分租出來. 聽佢講係見到電車路...

記得佢搬去嗰陣就問我得閒去坐坐, 嘩.. 唔係啩, 喺元朗去嗰邊, 無三個鐘都去唔到啦. 所以我就一次都無去過.

點知唔夠兩個禮拜, 佢就搬返元朗, 我地就串佢, 無啦啦搬返來元朗, 一定無好嘢啦. (我都覺得啦, 唔好學我搬咗間陰宅.) 咁我地成班就捉佢去宵夜吹水, 聽佢講為乜搬返元朗啦.

聽佢講返佢個單位喺四樓, 合共三伙人, 個包租公講係 一男一女, 加埋佢就係兩男一女 (真係個嬲字),可能個女住客係返夜班嗰類啦, 所以無見過佢.

另外d舊唐樓, 嗰d樓梯特別陰森恐怖, 尤其是夜晚, 有d燈係壞添.. 真係黑到乜都見唔到. (心諗, 明知就唔好租啦, 係要搵d平租嗰隻)

聽老死講, 搬去嗰晚, 可能陌生地方, 點訓都訓唔著, 咁就開住收音機聽下啦. 佢係張床望上天花板有個大黑影, 咦個影喺邊到嚟呢? 咁就開燈睇下會唔會係d水印啦. (可能d舊唐樓成日都會天花漏水) 開燈又唔見喎. 佢用張凳再望清楚. 原來個個位係翻油過, 所以先覺得係有個黑影. 咁佢就唔理訓啦.

到第二朝準備返工出門嗰陣, 剛剛有個女人喺五樓行落嚟. 我老死就同佢打下招呼, 咁個女人問佢係唔係住喺度, 佢話係, 剛剛尋日先搬嚟. 嗰個女人講, 夜晚小心d呀, 咁就走咗, 我老死嗰陣都無會意佢講d野, 可能舊唐樓d保安差啦..

個晚喺公司ot到10:00 返到去都11:00, 一開門, 點解張被有d好大榻血漬既. 咁佢就跑出去叫另一個男房客去睇下啦, 點鬼知返入房, 個d血漬無晒...唔通ot做到傻咗? 咁佢唔好意思同個房客講sorry啦..

到夜晚訓啦, 佢望住個黑影, 頭先明明見張被有血漬架.. 當佢諗下點解, 咁佢望到天花有嘢滴落嚟, 咁佢開燈睇吓, 原來天花滴緊嗰d係血嚟..當堂佢嚇到死咁滯, 原來係發夢... 但諗下, 唔通真係上面有d野發生?

當佢準備出門嗰陣, 又見到尋日個女人, 今次我老死就問佢呢座樓d野啦, 但嗰個女人就話無野呀. 無事發生, 但佢又問點解要佢夜晚小心d, 嗰個女人又唔講....

如是者, 過咗幾日, 每晚都發埋同一個夢, 佢就覺得真係上面有d野, 到星期日嗰日, 佢就就上五樓拍門, 應門嗰位係個阿婆, 咁就問一下呢度發生乜嘢事啦, 呀婆話幾個月前有個女人喺間房割脈自殺死, 到發現個女人嗰陣全個地板都係血. 你好似係第三個人問...

聽完終於明白係乜啦, 咁就call包租公插佢啦, 明知有d野都租比佢, 想佢死呀, 插完個包租公都退返d按金比佢.

我聽完就諗, 其實都唔關樓下事, 點解會咁? 之後我老死就打聽到話個女人自殺原因就係我老死住嗰個單位前手個租客騙左佢d錢同感情. 我聽完就明晒啦.

後話: 怪唔之得香港人住樓一定要新啦. 如買二手樓或者租樓, 如上手唔乾淨, 分分鐘嚇死都未天光...

點解可以咁撚多錯別字/5p字
睇撚死人

因為原文係40幾歲啊叔手寫打字
由第26篇開始會執完先re-post

啲字好難睇但又好好睇

39. 守護神

各位師兄如果睇過或聽過d新聞, 好多時會聽到有d細路仔喺好高處跌落嚟都無事. 例如喺10樓跌落嚟. 另外嗰d細路仔都係5歲以下. 可能你地會覺得好好彩, 但係用科學解釋好難話一d傷都無. 連輕傷都無..

聽老一輩d人講, 嗰d細路仔基本還未懂性, 另外要見到d神靈/鬼嗰類係要好純真才會見到. 但佢地大咗就會入世, 到時就唔會再睇到.

所以有d人買樓, 一定帶d細路仔去睇下, 如果個細路仔正正常常, 就會安心好多, 相反, 個細路仔無啦啦喺到喊, 或者笑, 呢間屋就唔好買啦. 一定有d野係到..

咁. 有個朋友同我講, 話佢親戚嗰隻豬仔 (我地圍村, 喺我個年代, 所有細路仔都會改返一d乳名, 例如, 狗仔, 豬仔, 牛仔等, 話咁先會快大喎)成日喺新買嗰間屋笑..問我點睇, 我就話可能係佢d先人或者係d土地公公成日同佢玩啦. 應該無事嘅. (我細個都見過, 但大咗就無晒印象) 如過你驚就安返d神位/祖先啦.

如是者, 過咗幾個月, 我朋友有日急call我, 我就問乜叉啦, 佢話佢隻豬仔喺8樓跌咗落街, 最奇怪就係一d事都無, 連去到醫院檢查都話無事. 問我點解?
我就話只有兩個可能, 一就係好好彩, 二就係比佢守護神保住..雖然我朋友講唔係好信, 但真係好難解釋連一d傷都無㗎.

我話不如我返去問一問d長輩啦, 佢地食鹽多過我食米. 佢地話好多時細路仔背後都有d祖先睇住, 所以bb仔一定要帶玉, 又可以辟邪, 又可以保祐佢, 但當個細路仔大咗, 佢地就會無能為力啦.我聽完就覺得同我諗都大致一樣

所以各位師兄有仔女, 最好比佢地帶玉, 有時真係要信下中國人既智慧.

40. 水塘

聽我老一輩講, 喺佢嗰年代都有去幫手起大欖涌水塘, 好似係1951~1958年左右起好. 嗰時要興建咁大個水塘, 當然要好多人手, 咁政府當然會喺屯門元朗請人去做啦.

聽佢講, 嗰時d建築器材好鬼落後, 好多時主力會係人手, 所以工業意外好鬼多. 另外嗰時d鬼佬點會對華人好呀. 好多工人會透支至死, 加上嗰時醫療好落後, 聽講死嘅人都好多.如果你有屋企人都好d, 死咗有d補償, 但係你無親無故, 咁就求其葬喺山邊就算. 當個工程差唔多完嗰陣, 就要蓄水, 一蓄水就會將嗰d臨時墳頭沖爛, 連d骨沖左去水塘底. 所以d冤魂會喺水塘徘徊.

記得差唔多廿幾年前, 有次我地夜晚坐單車去個邊, 諗下捉d穿山甲, 貓頭鷹 (唔好話我地殘忍, 我地傳統背脊向天乜都可以食), 平日夜晚水塘真係好靜, 根本就無乜人行, 不過嗰邊會都會有燈, 但係好少.

差唔多去到大棠個陣, 見到前面有班人, 喺嗰到望落水塘, 唔通嗰度有大頭魚/龜? 咁我地八掛就去一齊睇吓啦. 點知乜鬼都無, 我個兄弟就問嗰班人睇咩啦. 但佢地無理我地.

咁我地就走啦. 又差唔多去到主霸嗰陣, 又見到班人又喺到望住個水塘, 今次我地又去睇下啦. 又係無野.

不過今次就發覺有d唔對路, 點解嗰班人有一兩個咁似剛才嗰班人既? 我心諗, 咦, 平日夜晚, 點解會無啦啦有兩班人喺到呢?

突然有個男人問, "請問今年係咩年呀...", 我兄弟就話玩嘢呀. 問今年係咩年. 跟住就聽到嗰班人講." 都唔知要等幾多年先走得" 聽完, 嗰時我地班傻仔都唔係好明, 但諗諗吓唔多對路啦. 咁我再留意吓嗰班人, 佢地d衣著好似唔係我嗰年代, 好似40~50年代. 死啦. 今次又撞嘢啦...點解會咁鬼黑㗎... 但我d兄弟一d都無發覺佢地唔係人.

我話我地不如走啦, 唔好阻住人地... 咁我地就返返轉頭, 一路行都無事, 當差唔多返到大棠嗰邊, 喺前面又見到頭先班人.....今次我d兄弟都覺得唔對路啦.咁唔好理咁多啦, 全速就走啦... 如是者, 我地喺返去屋企條路上, 足足見到嗰班人7, 8次, 好彩對我地無乜嘢...安全返到去, 咁就將剛才d野同d長輩講啦. 原來先知個水塘歷史....

41. 梧桐寨

雖然位置叫做大埔, 但其實離錦田就好近, 不過去嗰處都要行一大段路.喺夏天去就最好玩, 因成日落雨, 所以個瀑布特別大水, 不過嗰度成日都出意外, 好似係行山跌死同浸死.

所以我都係去過一次, 因我嗰邊長輩話好猛鬼, 叮囑我地唔好去, 怕有事發生. (細路仔點會聽大人講呀), 記得form one 嗰個夏天, 放暑假好鬼無聊, 就約4個同學仔去嗰邊游水啦, 雖然我地嗰邊都有個河背水塘, 但係去嗰邊好玩d,

當喺車路行入去都幾甘下, 行到身水身汗, 就立即沖落去玩啦. 嗰時原來都有另外一班大人喺到, 嗰班人有男有女. 我地就無理佢啦, 各自各玩... 可能早幾日落過大雨 個瀑布好多水,, .

當差唔多玩咗唔夠一個鐘, 個天就無啦啦黑鬼麻麻, 好似想落雨, 我地見咁就不如早d走啦, 怕山洪暴發, (我地d新界仔, 真係見唔少呢d情況, 一落雨d水就會好大好急), 但係另外嗰班真係好似唔想走咁, 心諗, 可能係市區入去啦, 我地雖然細個, 但係對危險好敏感, 我地就同佢地講, 哥哥, 落雨啦, 唔好再玩啦, 唔係一陣山洪暴發就走唔切呀. 佢地聽到, 都覺得我地講得對, 咁就叫其他人上岸啦..

當個天越來越黑, 黑到好似夜晚咁, 就見到有個哥哥喺水到叫救命, 咁其他人就衝落水, 想拉佢上嚟啦, 但其中另一個又叫救命, 即係有兩個人同時喺個水到叫救命, 話有嘢拉住佢地隻腳, 我地幾個細路仔當然知道唔對路啦...

好彩, 我有個同學仔真係醒目, 佢將佢掛喺身上嗰粒玉拋去水嗰度, (比我就唔會啦, 比我老豆知道, 唔打死我就奇啦), 好奇怪, 拋完之後, 嗰兩個哥哥就好似無咩事可以游返上崖.

見佢地平安無事都好, 咁其中一個哥哥就問佢兩個咩事啦, 佢地講: 頭先喺水度有嘢拉住佢隻腳, 咁我地好八卦睇下啦, 見兩個哥哥隻腳有四條紅印, 應該講係瘀痕.. 我地嗰時就知道水裡面係有d野啦...

嗰班人就問我地點解咁醒目, 拋粒玉落去啦, 我個同學仔話: 老豆教落, 鬼好怕玉, 所以就拋落去..., 個班人千多謝萬多謝我地. 咁佢地都有心, 比返幾百蚊比我同學仔話賠返比佢. 我同學仔當然無要啦, 我地新界仔真係單純到暈....

當返到屋企, 我都唔敢講話去嗰度玩, 不過就跑去鋪仔打聽吓, 知唔知嗰邊有咩嘢啦, 聽返嚟好多版本, 有d話行山嗰d人喺瀑布頂唔小心跌咗落去慘死, 有d又話好多人喺嗰邊玩浸死. 不過最後都講, 唔好去嗰邊玩....跟住又講, 叫我地都唔好去荃灣曹公潭玩, 話嗰邊更加猛.... (點會去呀, 係荃灣呀, 係山後面呀, 坐車都坐好耐啦)

後話: 其實我個同學仔點解會拋粒玉落水呢, 原來佢本身就係天生陰陽眼個位, 之前d post 都有講過佢d嘢. 佢話有個女人喺水度拉住佢地, 所以危急就拋粒玉, 我就問返, 你老豆無鬧你咩, 佢話老豆無鬧佢, 仲話佢醒目. (如果香港人個個都學我個同學仔就好, 想起以前人與人關係真係好, 但依家就.....)

繼續睇

睇到中間有d悶

42. 青山

講返歷史, 屯門青山喺中國歷史都好耐, 傳聞喺三國時代已經有人註守喺嗰度. 另外是珠江出入口, 所以有d人講, 屯門可能比香港還早出現喺歷史內, 不過講真個青山真係無乜特別, 如果打仗就係好好嘅戰略地點, 所以英國人都叫嗰度係Castle Peak (堡壘山).

話說我老豆嗰代, 英國人喺嗰邊起咗個靶場及d軍用設施, 作用可能怕大陸攻擊香港啩,所以嗰處好多係軍用禁區, 所以唔係好多人會去嗰度. 另外聽我老豆講, 嗰d英國人係嗰度實彈練習, 佢地練習唔會學似依家會喺電台公佈, 所以好多時都唔小心炸到嗰邊住d人.. 我諗係以前近良田村, 或者住下白泥嗰d啦. 另外有聽講有d人去到嗰邊,唔小心比d未爆炮彈炸死.

聽我朋友個老豆講, 佢嗰時住喺紫田村, (近期最出名啦, 要清拆), 有時夜晚都會去靶場執d彈殼、炮彈殼去買,聽佢講, 賣得好好價錢...另外未爆個d價錢更加好.(即係賣軍火啦...)

聽佢講有一次, 佢地夜晚準備又去啦, 咁就由良田村嗰邊去, 聽佢講會好行D, 咁行到一半左右, 見前面好似有個英軍行落嚟, 嗰時就好驚啦. (始終華人都係怕鬼), 個鬼佬見到佢地, 又好似無乜野, 咁就行返轉頭. 唔通今晚又練靶? 但係又唔似喎, 都聽唔到D炮聲. 橫掂嚟咗, 不如上去睇吓啦.

但係一路上去, 個英軍又唔見咗, 算啦, 唔見好過見, 都係去靶場望望. 原來都無練靶, 都係快快手執d彈殼走啦. 但佢地去到做嘢嗰陣, 喺佢後面聽到有個人行過嚟, 佢地都唔理咁多, 可能第二班人上去啦. 咁就繼續做嘢. 突然聽到後面有把男人聲問 : 請問你地有無見到我個頭呀" 佢地擰返轉頭睇吓啦. 見到一個無頭斷臂嘅男人喺到...聽佢講, 嘩, 嗰時佢地嚇到死咁滯. 就係咁跑啦.

去到靶場入口, 見到頭先個英軍喺到, 咁就同佢講剛才見到d野, (我諗, 你地英文都唔識, 個英軍都唔知你講乜啦) 聽佢話係雞同鴨講... 但留心睇下個英軍...咦. 點解個英軍個肚好似有個大窿既... 唔係啩....連個英軍都係個d野呀...佢地都唔理咁多啦, 一路跑落山...最後安全落到山, 佢就跑去良田村個邊話報警啦. 不過諗下. 報警連自己都比差人拉啦. 加上警察一定唔信. 最後都決定無報警. 之後, 佢都唔敢再上去啦, 話見過鬼都怕黑喎

後話: 其實我都未去過青山靶場, 所以我都唔知真定假, 不過上網睇吓啦, 真係有個紀念牌喺嗰邊, 個牌寫住. "英國皇家特種部隊, 何諾軍曹, 在建造此道時, 不幸受傷身亡, 1972年5月15日"

冇用人柱嘛 btw 以前啲有錢估唔到咁撚核突

43. 大角咀 (一個同事講嘅故仔)

記得喺建築工程公司做嗰陣, 我有個同事由細住到大都係住喺大角咀嗰邊, (我都係去過幾次), 聽佢講住喺d舊唐樓, 位置近九龍殯儀館..嗰間野唔係好多人會幫親, 最出名就係李小龍喺嗰度出殯, 另外嗰邊係做五金行業, 一到夜晚就死城一個, 好少人會行嗰邊. 聽佢講嗰d舊唐樓, 成日都會有d古怪事發生, 點解釋都唔通嗰隻.

佢話喺嗰陣, 嗰邊有幾間戲院, 一間係麗華, 一間叫英京,另外嗰間叫金冠, 而金冠就最近九龍殯儀館.

有次佢老豆帶佢去金冠戲院睇午夜場, 其實嗰陣時午夜場係開9:30, 唔同依家11:00. 細路仔基本上點會識睇戲呀, 最鍾意睇戲有嘢食就真啦.

佢都唔記得係幾多點啦, 人屎急就要去廁所啦. 聽佢講, 個廁所好鬼陰森, (唉, 邊間戲院廁所唔陰森呀, 嗰時我地元朗有間叫同樂戲院更加陰森), 佢要開大, 咁就喺其中一格痞啦. 當佢開緊大嗰陣, 就聽到好似有個女人喺男廁度唱歌. (嗰個年代好似興唱國語歌), 佢諗, 唔通行錯入女廁? 佢都唔敢出聲, 怕比人當色狼就唔好啦. 點鬼知個女人唱咗好耐都唔停, 無理由等佢唱完㗎.

算啦, 當自己唔好啦, 加上佢都10歲左右, 應該無乜嘢啦. 佢就話, "唔好意思呀, 我入錯左女廁呀", 講完, 個女人就停咗唱歌. 然後聽到d腳步聲行近佢嗰格, 然後停咗, 最深印象就係見到個女人雙腳好白, 穿鮮紅色高踭鞋.

咁佢就話: 姐姐, 我真係唔知呢度係女廁呀. 我去完就走..點知佢一粒聲都唔出企喺度. 唔理啦.

等咗成分鐘, 心諗, 唔理啦, 咁就開門出去啦, 點知一開門, 只見到雙腳, 係無上上半身. 嘩. 嗰時嚇到佢暈咗. 當佢醒嗰陣時就喺老豆背脊度. 佢老豆見佢醒咗, 就問剛才發生咩事啦. 佢就一五一十講比佢老豆聽啦.

佢老豆聽完都話驚, 佢話見你去咗好耐, 就走去男廁度搵佢, 見佢暈咗喺廁所度, 咁就抱佢走啦. 然後講我以後寧願去麗華都唔去金冠睇戲.

後話: 聽完, 我就問嗰間戲院依家點啦, 佢話個間戲院跟住變咗專放三級片, 跟手就摺埋啦. (各位師兄, 我大角咀真係唔熟, 都唔知堅定流. 如果知道煩請告知)

44. 報復

記得我細個嗰時, 好多時都口不擇言, 有時無意間講咗d唔應該講嘅嘢, 另外有時會唔小心踢到人地拜神d供品. 最多人喺街拜神當然係鬼節前後.

話說有年, 我都唔記得邊年啦, 有晚踢完波就去水邊圍村食宵夜, 行到政府合署嗰邊 (如果有元朗師兄,就知我講個位置喺邊), 唔小心踢到人地拜完神d野, 我當時又無立即講"有怪莫怪, 細路仔唔識世界", 跟住就跟住大隊去食嘢..

食完就散, 坐尾班車返去, 嗰架54號, 尾班車最多得2~3個人, (嗰時元朗邊學似依家, d人好早訓, 更加少出夜街) 我習慣坐樓上最後嗰兩排, 嗰日樓上明明只得我一個人, 差唔多出元朗大馬路, 我聽到有個阿婆喺我後面講嘢. 我就擰轉頭睇下啦, 個阿婆見到我就用圍頭話鬧我啦, 話做乜唔比佢食飯, 又話唔比佢攞錢.. 嗰時我都唔知佢講乜, 但佢不停喺到講..我就怕咗佢落樓下坐, 怕佢有神經病.

咁一路都無見過阿婆無落車, 架車到總站, 我都唔見佢, 咁就同個司機叔叔講, 樓上有個阿婆未落車啦, 個司機聽完就上去睇下啦, 佢話邊度有呀細路!. 我諗唔通佢落咗車我無留意? 咁就唔理啦, 早d返屋企, 聽日要返學.

跟住嗰幾日就. 我晚晚發夢都夢到嗰日個阿婆, 都係講返嗰晚d野, 攪到我無覺好訓. 但係我都無諗到咁嚴重. 跟手就開始發燒, 嘔, 睇醫生都唔退, 斷斷續續病咗兩個星期, 我老豆見就話去博愛睇下啦, 驚有咩事. (我細細嗰陣元朗屯門無乜大醫院, 但係我聽d長輩講, 去親博愛, 打直入, 打橫出, 所以我老死都唔想去. 咁我老豆話唔通喺度等死咩, 所以都去睇下, 去到博愛, 要留院觀察, 醫生檢查唔出係咩事. 只係比d藥但係都無乜起色. 都係咁..如是者, 喺醫院又住左三個星期,

喺醫院期間, 都係發同一個夢, 我心諗唔係比嘢攪呀...無理由㗎.. 心諗會唔會
係嗰晚踢到人地拜神d野呢..

到第二朝阿媽嚟探病, 我就講返比佢聽, 可能我比嘢攪啦. 佢聽完..就喺個病房鬧到拆天啦, 話點解唔早d講...跟住問我喺邊到踢到, 我就話喺水邊村嗰邊..
我阿媽話: 你呀, 病好咗要去嗰邊拜神呀, 知唔知, 我嗰時乜都話yes啦.

嗰晚訓, 就無再發同一個夢啦, 到第二朝醫生巡房, 話我d燒退晒, 不過睇埋聽日, 無事就出院. 我聽到真係開心到流眼淚啦.

到第二日再巡房醫生就話可以出院, 我阿媽接我出院, 唔係立即返去, 而係去水邊村嗰邊拜神, 我媽要我跪喺到拜神. 嗰時我都覺得應該, 只怪我唔小心咩..

返到村, 又喺村口土地公度又拜, 我乜都做啦. 唔怕咩....

後話: 呢個係我見咁多, 搵我報復的一個. 不過都係自己唔好在先.. 對唔住阿婆, 我嗰陣真係唔小心, 有怪莫怪, 細路仔唔識世界, 你大人有大量.

陣間可能會有人屌你唔放link，侵犯版權

45. 土地公

喺我阿爺嗰年代, 我條村d女人, 好多都係喺出面嫁入去, 嗰時元朗交通真係方便到你唔信. 所以d女人多數係元朗, 屯門, 上水, 大埔d人.. (其實我出世個年代都差唔多啦)

如果你娶到個係九龍及香港住. 嘩, 真係光宗耀祖..如果係鬼婆更無得頂啦. 但係, 喺出面嫁入去, 好多時文化, 習慣都同鄉村人唔同, 加上嗰個年代, 讀過書d人真係少之又少. (所以依家都被標籤為野蠻人...唉)

話說差唔多70~80年前左右, 我條村有個兄弟放洋回來, 佢老哥喺我條村都好有地位(族長嗰房人), 喺英國留學回來並娶咗個女人回來(可能係同學啦), 聽老豆講 (嗰時我老豆都好細個), 個女人好似喺香港嗰邊住, 都有d家底. 加上讀過吓書..所以比我條村d女人識好多嘢..應該講係比成條村d人識嘢...

有一晚, 喺祠堂出面好嘈, 我老豆去睇吓咩事啦, 原來嗰個女人入咗祠堂, 比d長輩鬧啦, 個女人都鬧番佢地轉頭 (嗰時女人係嚴禁入祠堂㗎, 我都唔明白我地d中國人點諗.., 你睇依家咪成日有女人行入去..)

咁放洋嗰位兄弟, 當然say sorry, 話佢老婆唔知規矩, 但係佢老婆都唔係人咁品呢.. 喺到話我地成班牛屎, 鄉下佬等啦..., 咁全村d男人聽到當然火都嚟啦. 聽我老豆講, 當時有個男人就係佢後腦打咗佢一嘢, 然後就見個女人訓低咗..

咁嗰位兄弟第一時間睇下佢老婆, 見佢無晒反應, 就喺到鬧啦, 問邊個打佢老婆....(邊會有人認呀..) 可能嗰嘢真係好大力, 之後見到個女人都好似唔同晒, 平時巴巴啦啦, 依家就唔多出聲, 但係日復日就知佢俾人打傻咗, (所以我都憎d扑頭黨) 過咗一排更聽到佢跌咗落個井死咗..

到過左七七嗰日朝早, 成條村就好嘈, 話有人喺村口上面掛臘鴨(吊頸), 聽到d村民講, 死嗰個好似就係打個女人嘅人....當時差佬調查後都話佢自殺 (嗰時差佬多數唔會理村d事), 並無可疑. 咁又過咗一排, 今次就到佢老公吊頸.. 位置一模一樣..

今次就嚴重得多啦, 連續死兩個人, 嗰時村長認為係個女人返嚟報復, 所以請d道士做法事.. 希望平息一下..

但係不幸事就不斷發生, 今次就到個女人個老爺....聽到呢到, 我都話好猛呀... 唔通要佢成家人死晒先安樂..

繼續聽我老豆講, 話阿爺唔知邊到搵咗個阿伯返嚟, 嗰時成條村都識呢個阿伯, 當時我老豆太細, 佢就唔識係邊個啦. (後來就知道個阿伯係個高人, 佢專幫人睇風水山地), 佢老人家講, 話我地條村陰氣很重, 加上有人做埋d傷天害理既事, 所以怨氣都好重.....

所以就建議兩件事, 一係就將村口嗰棵榕樹斬咗佢, 話佢擋住d陽氣入村, 一係就起個土地廟鎮住d野... 村長當然唔會斬樹啦, 因我地成條村d人都契咗比榕樹. (我都一樣, 可能想我地好似榕樹咁, 長命百歲啦), 所以就起咗個土地廟..之後日子就無再發生過事. 所以我地條村都好尊敬土地公. 每年過時過節都會去拜神.

後話: 聽我d長輩講, 土地公公唔係樣樣都鎮, 佢覺得係報應嘅事, 佢點都唔會幫, 所以做人, 唔好做d傷天害理嘅事, 唔係邊個都唔會幫你.

係雷生春睇緊個故

po住咁多先

等唔切或喜愛無修正原汁原味火星/5p/錯別字
可去呢度:
原post

多位資深香土會員會為大家引路

寫到明轉貼
衝出黎柒

錯
係因為呢個圍頭佬係文盲

咁多嘅

btw 啲諧音錯字多到

鄉土果個？

呢樣真

真心想知

等出新故

出晒名有鬼架喎

等樓主貼

好正呀d故

將軍澳墳場都有

睇左咁多個我都想分享一個

之前去飲野識左個男仔，佢同我地講的
話說佢有次同女朋友有日係尖沙咀飲完野，之後就坐通宵小巴返天水圍，如果搭過呢架小巴都知，晚晚都有好多人等車同埋好耐先有一架車，於是佢地排左半個鐘隊終於上到車，咁岩係司機位後二排都空左，於是佢地就坐左係司機後邊果排，點知架車就關門開車，佢女朋友都好奇點解仲有兩個空位都照開車，不過飲左酒又夜佢地都無理咁多就訓陣，一起身已經到屯門市中心，再經過屯門某幾個邨再去天水圍，後來去到天水圍佢地差唔多到要落既地方個男仔都醒左

男仔：司機前面巴士站有落
司機：（舉手），後邊兩位姐姐仔邊到落架？（可能因為如果唔係呢幾個位
落車就會行第二條路去總站）
女朋友：即刻喊左出黎，後邊無人呀司機

於是個司機無出聲一路去到果個巴士站就停左車仲落埋車打電話，於是佢女朋友喊左成晚

再分享多個

我有個朋友好鐘意車，成日揸車周圍遊，有次叫埋我同埋兩個朋友去遊車河就揸左上大帽山，咁去到果個停車場就落車吹下水同埋睇下人地d靚車啦（果個停車場好多揸車友係到），咁吹完水就走啦，於是我坐車頭，兩個朋友就坐後邊，因為條路又黑又多彎我個朋友都好專心揸，去到中段佢無啦啦好正經咁問

揸車朋友：後面坐左幾多個人呀？
朋友a/b：兩個
揸車朋友：後面坐左幾多個人呀？
我/a/b：咪兩個囉
揸車朋友：比人坐架，仲唔走？
我/a/b：

落到山去左餐廳食野再問佢，佢話見到倒後鏡多左個...之後佢話聽佢老豆教落要咁樣問先會走

如果比著我見到應該炒左都似

睇完d分享都覺得香港其實都幾猛

分享下個人經歷，唔知算唔算

仲記得中二定中三個陣，好鐘意襯屋企人訓哂就起身玩電腦。

咁個晚就好似2點左右起身，照常打機啦

咁大概3點幾左右，聽到出面廁所有人開水喉（間房就係廁所對面，廁所有小小聲都會聽到）

咁我諗可能阿妹去完廁所無熄水喉，但係諗落有人出黎去廁所應該好應聲，我無理由會唔知。

咁算啦照出去睇睇，開燈睇又無野，個洗手盤個乾既，個陣都不以為然，照返去打機

隔左陣，又聽到水喉聲，今次開始識驚啦，心諗唔通奶野
膽粗粗開哂成個屋d燈 衝去廁所睇，個洗水盤又係乾既

咁個下我知奶野喇，夜媽媽唔通叫醒老豆老母起身 話有污糟野咩

突然靈光一閃，醒起個陣老死同我講（佢應該都天生有陰陽眼，有次行夜山，佢拎住大燈行緊前面開路，無啦啦黎隊尾話一齊行，咁我問佢做咩，佢話有咩聽日講。原來個晚佢行行下見到有個阿婆拖住個細路女，同埋個細路女拖住隻狗。佢話我陽氣重 同我行就無咁易見到。）

入番正題，咁佢叫我如果真係覺得好似奶野，就即刻打開到道門同窗，有咁大開咁大，再開哂d燈，然後講：唔好意思 打擾哂 不過我好唔舒服，麻煩你離開。仲要記得唔好應承任何野，例如話 如果你走，我就比d咩你。一講左 ，你無比 ，就後果自負。

我最後開左d門窗15分鐘到，突然一下涼風，個心就靜左落黎 之後就一覺訓天光，起身發現成身汗。返到學校即刻同老死講番。佢話好在你記得我教你d野，我專登同你講係有原因 我心諗 你唔早講我屌你

太長既話，唔好意思

好多錯別字，睇得好辛苦

香討睇過

好想繼續睇但唔想上鄉土
支持樓主唔洗修正就擺上來

熟屯元天既會睇得好投入
因為佢d資料好錯
就算係作既都好有心機
不過寧可信其有

百幾篇
當故仔睇好啦

屌你咪 我返夜

D故唔錯 又有連貫 但D 5p字同錯字真係睇到唔想睇

睇完個心有啲un住un住

客家話同圍頭話邊忽似？

屌你d錯字睇到我眼殘

睇晒 對疆屍地幾有興趣
其實係土壤問題？

推

公路呢個超恐怖

錯別字多，有啲語法都錯既，睇到好撚辛苦x2

睇得辛苦 但好好睇

文筆有啲唔通順，但係好精彩

少啲 啦 字會唔會好啲......？

記得原創係香討？好多年前有追

呢個我都聽過

圍頭話來

唔敢一次過睇晒

樓主潛水

講明轉貼都比人屌，我係樓主都走啦

唔怪得人地話連登低質，吃力不討好，轉貼完比你睇有錢分咩

幫手汁埋啲5p 字 方便我地睇都屌
不過真心好睇

無潛 係一次睇太多故 想唞唞
同埋原post個阿叔 睇佢寫嘢
我估現實都係好長氣
啲故好似越嚟越長 又累贅

繼續

46. 電話 (由一個救護員講)

我有個踢波老死, 佢本人就好想做消防, 不過衰在近視. 咁做救護都好呀. 做呢份工最基本要唔怕血, 唔怕核凸, 唔係真係頂唔順...嗰年應該係1993年啦, 我地d中五仔畢業無耐, 想搵份好d, 做政府工就最好, 人工比出面高嘛..

有晚通宵更, (聽佢講夜更最繁忙, 好多時成日出車), 接到要出車call, 地點係逢吉鄉附近, 根據個台消息係個女性, 30~40歲左右. 佢地一行三個人就出發.

去到沙埔村附近就call返上台問正確位置, 個總台話係逢吉鄉路直入到尾, 總台話有人喺路度等. (嗰時手電都未普及, 又無彗星導航), 咁揸車嗰位師兄咪直入去, 聽老死講嗰條路多數係d鐵倉, 豬場, 又多分叉路, 去到尾都無乜人住..跟住就係林村郊野公園....

差唔多去到尾, 都唔見有人喺到等, 咁又call返上台, 個台又話個女人等咗好耐都唔見佢地. 聽完, 都唔知去邊度先正確, 唯有開警號啦, 希望個病人聽到啦.. 佢地三個兜左好耐都唔見有人, 咁call上台就問清楚, 並要求報警嗰個人嘅電話, 等佢地直接聯絡..

當佢地出返大路就搵個電話亭打嗰個電話號碼, 點知係一個空號. 打幾次都係一樣.. 咁就call返上台話無呢個電話號碼, 但係個台就話無好能, 佢地打過去幾次比事主, 都係有人接, 咁佢地叫個台打多次啦, 個台就話接通咗, 並話比個事主聽, 叫佢唔好用電話, 話我地d伙計會直接聯絡你.

咁等個台講完, 佢地等左一分鐘後再打, 但係和之前一樣, 都係空號, 打唔到比事主...再等多幾分鐘又再打, 結果都一樣..

嗰陣佢地心諗係唔係比人玩呀, 另外又心急, 救人如救火, 時間越短, 救人機會越大.. 咁唔理啦, 再返入去兜兜啦, 如果再搵唔到就收隊.

當佢地再返轉頭入去, 差唔多去到上山嗰條路附近, 我老死就發覺有d嘢啦, 佢見到喺山腰附近有個女人企喺到, 佢地就停車, 攞個電筒望望個女人嘅位置啦, 當佢地一照, 嘩.......見個女人向佢地招手, 但係個女人就企喺個墳頭上面.. 佢地就知咩料報警啦.. 佢地立即上返車, 並開晒警號就走啦..

當佢地出返大路, 就call返上台話見到頭先嘅嘢, 個台長緊係唔信啦, 我老死話叫佢打108 問問電話公司個電話有無人登記啦. 等咗一陣, 個台長叫佢地立即收隊返去. 聽我老死講, 返到去, 都打上電話公司check, 原來個電話無人登記. 咁佢地report上去當值個大sir度, 佢話都唔係第一次啦, 做夜更成日都會有呢d call. 但係唔通唔去咩...如果真係都無辦法啦..

後話: 聽我老死講, 佢做到依家, 見d怪事都好多, 下次問佢邊次最得人驚先.

我想講
原post最後更新係2013
第1個撲出嚟話轉貼唔貼link條友
話自己由第2X篇開始追 睇到而家
個圍村阿叔由2010開始貼
咁起碼都追咗成4、5年(以上)
唔叫 資深香土會員 咁係乜

又話人串緊佢
中老年真係心理脆弱

47. 工程

話說都係10年前, 我做緊建築工程, 除咗起丁屋, 都會接舊樓維修. 嗰時真係攞你命, 唐樓無電梯, 往往要行成五六層樓. 樓梯加上無乜照明, 白天都會好黑.

細個嗰陣成日聽d長輩講, 唔好喺牆邊行, 唔係就好容易喺樓梯會撞到d朋友.

有次喺長沙灣嗰邊開工做防漏工程, 日日都要來來回回去天台開工, 大約要做7日, (如果落雨就麻煩, 要延期), 發覺有幾間屋門口成日都著左紅燈, 好似嗰d神檯燈嗰種. 另外門口掛晒符, 八卦, 見到都恐怖, 但要開工, 都係唔好理人咁多嘞.

有日, 同判頭行過, 嗰位兄台真係乜都講一餐, 問我嗰幾間會唔會係個d一樓一鳳, 我就話唔好亂講呀, 可能係呢棟樓有d嘢, 所以先掛個d嘢.佢就話"屌, 我就唔係好信嘞. 我都未驚過", 嗰時我就有d擔心佢啦....

嗰日下午, 差唔多5:30左右, 因為係冬天, 所以天好快黑, 準備收工個陣, 見班地盤工友喺到嘈嘈弊, 就去睇下啦. 我見到先前嗰位人兄喺到自言自語, 但聽清楚, 佢一時女人聲, 一時阿婆聲, 一時男人聲, 但係無一句係佢自己把聲..

我都係第一次見咁多同時上身, 呢次我都唔敢幫佢. 都唔知點幫好, 可能上晝佢得罪左d朋友, 依家嚟報復.. 個個工友都唔知點好, 問我點. 呢次我都唔知道. 唯有報警啦, 班差佬見到咁情況, 話可能係精神有問題, 叫白車送去醫院檢查,

去到醫院情況都無好轉, 佢家人都話佢好正常架, 唔會無啦啦精神有問題, 我嗰時望見佢都好難過, 就打比我個高人朋友, 將今日嘅情況話比佢知,
我朋友聽完, 叫我返返嗰座樓, 喺其中一間屋門口偷d符, 然後返去將嗰d符燒左佢, 然後放喺杯水到比佢飲.

我照做啦, 返到醫院, 見d醫生護士和佢家人走開咗, 我就將d符水比嗰位人兄飲, 佢飲完, 見佢喺張床顛來顛去後就暈左, (嗰時我都好驚, 驚搞出人命). 到佢家人返嚟, 佢就醒左, 問點解我喺醫院嘅. 佢家人一五一十講返比佢聽. 之後醫生再返轉頭, 見到佢就話不如檢查一晚.

到佢出院, 佢老婆死都唔比佢返工住, 當我工程完, 我地成班出去食飯, 佢都有去, 就問我點解係咁. 我就講返嗰日嘅事比佢聽, 另外話我朋友教我用呢個方法先救醒佢. 我更話, 以後講野, 先用個腦諗左先, 唔係以後就無咁好彩.

後話: 原來嗰棟樓之前好多人喺嗰度跳樓, 所以就成日發生怪事, 有幾間屋怕, 所以請人返嚟並將D符掛喺門口擋一擋. (我攞咗其中一間屋D符, 希望個間屋嘅人無事啦....)

48. 你識唔識我?

各位師兄, 我諗你地都有試過喺街比人問, "你記唔記得我係邊個", 或者係"好耐無見"
等我分享一個經歷比各位師兄.

有日, 有個朋友阿媽由元朗搬去沙頭角嗰邊. 我只記得喺條公路去到尾, (佢阿媽同佢老豆離婚, 所以搬返娘家附近) 我唔記得邊條村喇, 只記得嗰度得幾間屋同埋多數都係種菜.

記得嗰日係星期六3:00, 由元朗出發, 到咗都要行15分鐘先到, 我喺度暗叫不妙, 無車路到, 要搬好多次先搬完. 來來回回好嘥時間, 並且件件傢俬都咁大件, 無兩個人都拎唔起..

如是者, 搬完都差不多7:00啦, 佢阿媽就留我喺到食飯, 伯有叫到, 都係食完先走啦, 雖然簡簡單單, 但係嗰邊d新鮮菜真係比我地元朗好食好多.

差唔多食到21:00, 咁我都走.我朋友留喺到陪佢阿媽, 喺出返去嗰陣, 前面有個女人行入嚟. (我諗差唔多有28~35歲) 我當然讓人行先啦. 突然個女人同我講 "你記唔記得我係邊個呀?" 嗰時我望一望後面睇下係咪叫後面嘅人啦, 點知一個人都無, 都唔知個女人同邊個講, 咁我就問: 小姐, "你問邊位呀" 點知個女人就指住我講: "你呀", 當時我就講: 我?!, 小姐, 我好似唔識你, 你有無認錯人呀? 況且我都係第一次嚟呢邊, 一定唔識你. 你會唔會認錯人呢?.

咁, 嗰位小姐就話可能認錯人啦, 我都無再理佢繼續行返出去, 行行下, 又見到前面又有一個女人行過嚟, 咦, 咁似頭先個女人? 當佢行過嚟, 我望清楚d, 真係頭先個女人.. 唔通有第二條路? 個女人出咗去又返轉頭?

咁個女人又同我講: "你記唔記得我係邊個呀?", 我話: "小姐, 你頭先咪問過我囉", 個女人就話: 你頭先有見過我咩, 我話: 係呀.....跟住我無再理佢啦, 怕佢係唔係黐線...

當出返大路, 見架架綠van都滿坐, 就喺度諗吓頭先個女人會唔會係鬼呢? 無理由同一條路撞到兩次㗎... 無理由佢會講兩次" 你記唔記得我係邊個"....

諗諗吓見到架78k巴士到, 幾大都上啦, 唔係唔知又要等幾耐.. 上到車, 好似無乜人坐, 可能呢度d人習慣坐綠van啦, 唔坐巴士.. 上到樓上, 一個人都無, 任坐 , 就揀中間坐啦. 跟手下個站有人上車. 聽到腳步聲, 應該有人上緊嚟. 我就focus個樓梯, 一望, 又係頭先個女人......., 佢行過嚟, 又講: 你記唔記得我係邊個呀?", 我諗: 睇嚟又撞到嘢啦, 我今次無答佢, 只望佢一下就望窗出面..佢見我唔應佢, 就行去後面坐. 嗰時我都幾驚呀, 無理由一晚見佢3次咁多..都係落去坐安全d, 起碼有個司機大佬陪住呀...

返回上水嗰段時間, 都無再見到佢, 當架車返到上水廣場, 都無見到個女人落車, 我企喺總站等一陣, 都係無見到佢.. 我更加知道我見到嗰個係鬼..

後話: 我叫我朋友問問佢阿媽, 問一問嗰處會唔會有d野啦, 聽佢呀媽講, 好似係5~6年前有個女人喺嗰處過馬路嗰陣比架車撞死, 撞死人架車就不顧而去, 到依家都搵唔到個司機..會唔會個女人就係喺度等個司機出現呢?

屌啦一歲都記得d 野？

啲故唔錯 但好撚多錯別字

作者所講既鋪仔係唔係事發地點附近既鋪頭

49. 畫 (好似都幾耐, 我都唔記得邊一年)

我有個同學喺屏山嗰邊住, 我地差唔多成日都去佢嗰邊BBQ, 聽佢講, 好多名人都喺佢條村起別墅, 所以有d屋好鬼靚.

有個禮拜六又BBQ, 呢次就唔係佢屋企, 係去一間好舊別墅裡面燒, 因為新業主要再裝修, 所以唔會有人理.

講吓呢間別墅, 係帶點英式設計, 有三層高, 全白外墻, 喺元朗真係好少見. 不過點都係人地屋企, 所以我地燒嘢食都喺出面.

燒到七七八八, 酒都飲到咁上下, 有個女仔提議入別墅睇下. 我就無興趣嘞, 不如你地入去啦. 成間屋又無電, 撞到嘢就唔好啦.

可能真係飲左酒, 平時好細膽, 都會180度變晒, 好似有5, 6個女仔入咗去睇下. 我地成班男就喺到猜枚, 吹水.

嗰班女仔好快就到天台, 喺個天台度叫我地, 話呢度好好風, 叫我地上去睇下, 咁其他男仔都上去, 只有我和我同學留喺到燒野食.

嗰班男仔上到天台, 又係叫我地上去啦, 不過今次唔知係眼花定飲醉, 見到天台上面嗰班同學多咗個人, 遠睇嗰個人係著清朝官服.

我問同學佢又無睇到, 話邊有呀, 你飲大咗呀?.. 我再望上去, 真係喺到, 不過太遠睇唔清佢地個樣..

我就喺度叫佢地快D返落嚟啦, 但佢地好似聽唔到我叫咁, 我點叫佢地都無反應, 我同學都覺得好奇怪, 問我咩事, 我直覺就話個天台有D唔對路.

我和我同學跑上去天台睇下, 見到有兩個女仔訓咗喺地下, 我問咩事, 班同學都話唔知, 只知道無啦啦暈咗喺地下...

我地就試下拍醒佢地, 點拍都無反應, 唔係啩, 唔會無啦啦訓低啩? 突然喺我背脊傳來一D寒意, 個隻寒, 好難形容嗰隻.. 我都係第一次感受到..以前都未試過. 咁我望返轉頭, 原來天台有間房喺到, 嗰種寒意好似喺嗰間房傳出嚟.

我直覺話我知, 呢間房有D嘢喺度, 但係人點都有好奇心, 我就行去嗰間房睇吓, 嗰度門鎖住咗. 我就行去窗嗰邊望入去, 間房乜都無, 只係掛咗張畫, 我用電筒射入去望清楚, 見張畫係一個著清朝官服嘅人. 就好似頭先係地下望上天台嗰個人一樣.

我再睇清楚D, 見張畫嗰位人兄雙眼好似望住我.. 係好嬲嗰隻..想殺死我嗰種眼神. 我見到都唔敢再望落去. 我班同學問我見到咩嘢, 我話無嘢. 快D抬兩個女仔落去啦.

我地抬個兩個女仔落返去, 跟手再拍拍佢地, 呢次佢地醒番. 我地問佢地咩事啦, 佢地話都唔知, 不過其中一個女仔就話背脊比人打咗一吓就暈咗. 見佢地無事, 我話不如早D走啦. 去我同學屋企嗰邊繼續.

其實當我落返去地下, 再望返上天台, 見到頭先著清服嗰位人兄企喺度望住我地, 不過只有我望到佢. 可能佢唔鍾意有人騷擾佢.

後話: 聽老一輩講, 人像畫多數會比先人附上, 所以你唔係佢家人或後代, 都唔好買返屋企放.

50. 地盤

嗰年我剛入行做工程無耐, 有個老一輩工頭講比我聽嘅故事.

香港好多公路都要將d山剷平, 或將d土地平整, 但係好多時都不經意將先人墓地或年代久遠嘅棺材整咗出嚟.

話說70~80年代, 政府發展屯門新市鎮, 所以決定起屯門公路, 各位都知這條公路係沿山腰而起. (我都唔明白點解咁起),所以要將某d山墳清走. 對中國人嚟講當然不吉利. 如果有親人喺度仲可以賠償或搬遷, 但係有d無人理或年代久遠就由政府代為處理.

其實話處理就係將個墳頭整爛, 然後將副棺木送去沙嶺再安葬. 另外處理過程會不小心將先人嘅骨整散, 所以真係無乜人鍾意做.

聽個工頭講, 佢嗰年都係剛入行無耐, 而佢負責路段就係深井至大欖涌段. 話就係做工程, 其實就係雜工一名, 上面叫做乜, 佢就做乜.

有日, 個鬼頭管工叫佢四個人將近青龍頭附近一個墳頭清理, 個時佢諗, 唔係啩, 叫我地去做埋呢d野, 唔多吉利, 邊個中國人唔怕鬼呀, 但係為咗份工, 點都要做. 佢地買咗幾份冥鏹燒完就開工..

咁佢地開始用剷泥機將其中一個墳頭剷開, 點知架機無啦啦死火, 個鬼頭管工都試吓, 一樣開唔著, 咁唯有用人手..

上頭叫到, 無奈都要做.. 咁佢地就將個墳頭打爛, 然後將副棺木拉出嚟. 可能個棺木實在太殘太霉, 所以穿咗底. 連先人d骨頭跌返落去...個鬼頭見到, 就叫佢地幾個落去將d骨攞返上嚟. 嘩, 唔係啩, 咁邪, 佢地幾個點都唔落去...最後個鬼頭無奈話見唔到, 你地想點就點.. 佢地幾個就決定將d泥舖返落去先.

如是者.. 過左幾日, 個天就成日落大雨, 地盤慣例, 落雨天就唔開工, 當無雨先再開工, 佢地幾個返到現場, 見到個棺材坑比雨水浸滿晒. 算吧啦, 等過兩日用水泵吸乾水, 然後再作打算.

到第二日返工, 其中一個好似發燒無返工, 到第三日, 又有個無返工, 到第四日, 又多一個無返工, 咁個鬼頭管工就問佢, 點解佢地幾個無啦啦病到返唔到工, 我朋友點知喎?

到嗰晚佢放工返去, 離遠見到好似有個人入咗佢屋企, 聽佢講, 嗰時住喺石蔭村, 走廊黑麻麻, 咁佢以為有人老爆, 就跑過去啦, 見到鐵閘同門都無事, 心諗唔通眼花睇錯隔離?

食完飯, 佢隱約聽到有把聲, 好凍呀, 好凍呀. 比返間屋我呀. 開頭以為係電視聲, 但係嗰把聲好似係d阿婆聲. 但唔知邊度傳過嚟.

到訓覺嗰陣, 把聲越來越清晰, 佢問老婆聽唔聽到啦, 佢老婆話佢痴線, 邊到有呀.

第二朝起身, 嗰把聲就無咗, 佢就照常返工, 不過琴日無覺好訓, 所以無乜精神. 但佢返去個棺材坑嗰陣, 就諗唔通嗰把聲係佢…?

佢再諗下, 都係去問一問佢地, 第一個工友話係呀, 佢聽到有個阿婆叫佢, 但係點都唔知邊度嚟? 第二第三個都係同樣答案.

佢已經知道答案, 嗰把聲一定係個墓主, 可能比水浸住, 加上個墳頭比我地打爛, 所以搵我地. 嗰日唔係眼花, 係見鬼, 個墓主係入咗去佢屋企.

聽佢講, 佢落樓下d紙紮舖問點樣做, 個老細話, 先將d水吸乾, 然後叫忤作去將d人骨放喺金塔, 然後燒一間紙紮大屋, 幾個紙紮公仔同埋衣紙, 喺嗰個地方燒咗佢, 叫佢誠心誠意講對唔住, 你都係打份工, 大人有大量. 佢唯有照住跟做啦,

約好咗忤作, 個忤作就話, 你地點解咁做呀, 唔怕有報應呀, 佢話, 就係知有報應所以先搵你啦. 佢將坑d水吸乾, 忤作就落去, 好小心執d骨攞上嚟, 然後用白布將每條骨抹乾, 然後再用太陽晒, 等d骨裡面全乾再放入金塔, 個忤作講, 你地唔死都算奇蹟啦..快d燒衣紙啦.

後話: 聽佢講, 做完哂所有野之後真係聽唔到嗰d聲, 開頭佢都唔信世上有鬼, 依家佢就百份百信. 不過講真比著你, 你間屋比人打爛, 加上比水浸住你, 唔發火就奇啦.

巴打唔好放棄 追緊

屌 live啦
追撚死人 個阿叔愈嚟愈長氣

51. 鐵鏈 (這個是近期發生嘅故事)

話說小弟去廣州出差, 住喺一間好出名5星級酒店幾日, 我都係第一次住, 因為職級關係, 我平時只可以住3星級, 今次同日本老闆去, 所以叨佢光有得住.

我地兩個分開兩間房, 一間喺6樓, 我大老闆住, 一間喺五樓, 我自己住. 大老闆話出差唔好喺同一層住喎, 佢話有咩事唔會一鑊熟. 我都唔知佢諗咩.

第二朝食早餐嗰陣, 我老闆就同我講, 你夜晚訓嗰陣有無咩特別野, 我話一覺到天明, 無乜事, 我問佢點解咁問, 佢又唔講..

到夜晚都係嗰d無謂應酬啦, 食吓飯, KTV, 然後就返酒店. 喺架車到, 我老闆講: 今晚同我調轉房訓, 我就問why? 佢話this is an order..

唉, 老闆咁講, 我邊有辦法呀, 我問佢要不要搬行李. 佢話唔使.. 嗰時我都覺得有d奇怪....點解要調房?

返到老闆間房嗰陣, 我見隔離有對夫婦剛剛出嚟. 個女人睇嚟面色唔係好, 好似有病咁. 面青口唇白, 但都係無謂理人咁多嘞, 喺內地唔同香港, 你幫人可能咬返你一啖.

入到房都無乜特別, 同我間房一樣, 不過多咗陣雪卡味. 咁都係唔好理, 快d沖涼就去訓.

訓訓下, 突然比d聲整醒咗, 嗰種聲係鐵鏈拖地聲, 但係就好細聲嗰隻.. 好似喺走廊傳過嚟..但無啦啦一間酒店點會有呢種聲呢.. 咁我就打開門睇吓啦, 打開門一個人都無, 但嗰d聲就真係聽到. 好似係越來越大聲嗰隻. 唔通係樓上傳過來.

既然唔係我層樓就算罷, 繼續訓覺好過.. 當上床想訓嗰陣... 我腦裡面諗, 呢種聲好似邊度聽過.. 但一時唔記得..

第二日吃早餐, 我老闆問我有無特別嘢發生, 我就話無, 不過聽到d鐵鏈拖地聲. 我老闆話, 佢第一晚都聽到, 所以先同我調房. 原來佢都聽到, 唔怪之得要同我調房啦.

如是者, 今晚差唔多11點返酒店房, 今次見到個男人喺隔離房出嚟, 見佢跑得好急, 當然人家的事, 無謂做八公啦.

咁沖完涼就訓覺, 明天準備返香港, 點知今次未訓都聽到嗰d聲, 唔通真係夜晚先嚟做維修保養?. (好似電梯維修咁啦), 我就打去前台問, 佢地話唔會咁夜先做維修, 但係叫咗佢地上嚟, 佢地又聽唔到. 話無呀, 一d聲都無呀..

咁算啦, 開頭諗住換房, 不過住埋今晚就走, 快d訓好過啦. 但係嗰d聲真係好似越來越大聲, 我走出門口再睇下, 不過出面乜都無.. 正想閂門嗰陣, 喺耳邊好似聽到,"唔關你事, 就唔好理", 我再望下周圍, 一個人都無...唔通我又幻聽?

返到房.. 明明係聽到d聲, 但d聲喺邊到傳嚟呢... 咦, 嗰d聲我知道咩嚟啦. 就立即返到床開行個iphone聽歌. 唔理咁多啦.

又第二朝起身, 準備攞埋行李走, 聽到出面好嘈, 就望下咩事啦, 聽個服務員講, 昨晚隔離房個女人好似無啦啦死咗. 心諗唔會係病死啩, 前日見佢都好地地, 不過面青口唇白. 唔通昨晚嗰把聲係......

當然咁大件事, 我老闆邊會唔知呀. 佢問我知唔知, 我話知呀, 不過無深究... 都係快d返香港好過.

後話: 其實嗰d聲, 我到現在起只聽過2次, 聽親都唔係好事. 另外聽聞過嗰d聲係無常去捉嗰d死咗靈魂去地府. 所以聽親都無好野..

依個我以前睇過 好正但搵唔返
多謝巴打

d字應該係用語音打嘅

以前有追開，回憶返哂黎

52. 黑房

記得細個嗰陣, 我老豆話要見識世面, 所以就全家出咗去深水埗住. 嗰年應該係三年班左右. 其實我和阿哥, 阿媽都唔願意去, 但老豆話去, 無奈都去啦...

搬出市區, 對我地呢班新界仔嚟講真係好大影響, 我地習慣一出門口就可以玩, 但搬上樓就好唔慣, 又無河, 又無樹, 好鬼悶. 仲要做插班生.

記得嗰間小學好近工業大廈, 而對面就係深水埗軍營. 我地住嗰度就係舊深水埗碼頭附近. 嗰時我都係第一次見渡海輪, 好新鮮.

講返有一次, 我地個女班主任無啦啦發起顛, 我都唔知咩事啦, 好似話我默書唔合格, 話要困黑房. 我其實點會怕黑, 我住開新界, 個時夜晚真係伸手不見五指. 另外加上係細路仔, 好鬼單純話好...

咁就被佢帶到一間黑房, 其實就係士多房. 臨入去前個班主任話, 你下次默書會唔會再好d, 我話: 我都唔識, 點默都唔好啦. 佢聽完見我無乜悔意, 就叫我入去然後關門, 個間黑房關門後真係同我間房一模一樣. 我見到咁嘅環境, 唔訓就奇.

就喺黑房訓訓下, 突然聽到有個人同我講嘢: 你又係比老師罰入黑房呀. 我諗, 唔通又有人學似我比老師罰喺黑房? 我就話, 係呀. 你都係咩, 你邊班架? 我係3D班㗎.

咁嗰位同學就話但係你唔驚咩, 我話我唔驚, 我屋企仲黑過呢間房, 都習慣晒, 跟住嗰位同學話:你都好大膽下. 我就話依家喺黑房無咩做, 一陣小息嗰陣, 一齊去買汽水啦. 佢話唔去得, 佢要比人罰好耐. 所以一陣你自己去啦. 我話好啦.

咁我就唔理佢繼續訓覺, 都唔知過咗幾耐, 個班主任拍醒我, 話: 你真係一D都唔驚, 見到你真係激死. 我話: 我都唔驚, 有個同學陪我嘛, 佢仲同我講嘢, 所以點會驚呢!

班主任見我咁講, 佢就去士多房睇吓, 但係除咗我地, 一個人影都無. 佢就話我講大話, 話細佬仔講大話呀, 係唔好, 你明唔明呀, 我話真係有人同我講嘢㗎. 佢聽完就火都嚟埋, 擰我耳仔話: 叫你唔好講大話你仲唔聽, 仲編個大話. 你真係無藥可救. 今日你唔使上堂, 罰企到放學.

後來我同阿哥老豆講返, 佢就話可能你聽錯, 一係就發夢, 後來我喺嗰間小學讀唔夠三個月就搬返元朗. 我老豆講話市區好複雜, 同埋好難適應.

後話: 喺我地嗰個年代, 做學生真係好怕老師, 有小小錯就打呀, 罰呀.但點樣都會尊敬先生老師. 唔同現在d學生, 打佢小小又話投訴, 太過保護對孩子唔係咁好.
( 嘩 屌你咩
死廢老喺度歌頌體罰)

53. 阿明

我有個同學阿明, 都好耐無聯絡, 最近見佢都係10年前, 上年成班同學出去飲嘢先知佢去咗葵涌醫院, 話好似係思覺失調. 講返阿明係一個基督徒, 係元朗原居民, 好似得佢條村係無祠堂, 得教堂..

一場同學, 點都要去探病, 聽佢老婆講佢兩年前發病, 話成日有人佢耳邊講嘢, 去醫生度檢查話係重型思覺失調, 要留院觀察.

我地幾個老死約埋一齊去, 到病房見到佢, 其實同平常人無分別, 對答都無問題, 但問起點解有呢個病, 佢就話兩年前開始成日聽到有人喺佢耳邊講嘢, 係把女人聲. 尤其夜晚訓覺最厲害, 係不斷聽到, 整到佢無晚好訓.

我留意到阿明額頭非常黑, 加上雙眼無神, 好似唔多似精神病, 似係比朋友搔擾多. 不過我唔係好肯定.

我其中一個同學同佢講, 你會唔會比嘢攪呀.. 佢話唔會, 我係教徒, 有天主保護, 神會保祐我.. 有時我都好怕同d病態聖徒講嘢, 開口埋口就天父. 聖母瑪利亞. 唉, 我地d入咗俗世既人, 點會明白你講嗰d嘢呀.

到我地返去, 我地異口同聲講, 不如搵阿如過去look look, 我個高人同學, 佢叫呀如, 佢老豆連改個名都特別d, 男人就改個女人名.

返到去元朗, 搵阿如出嚟食飯, 話比佢聽阿明d野, 佢話都有可能, 叫我地聽日再去過. 講真, 我地新界仔, 做兄弟一生一世, 朋友有難, 兩脇插刀.

到第二晚, 我地和阿如去探病, 入到去見到阿明嗰陣, 阿如就話走啦, 唔使再望啦. 我地問點解, 佢話返去元朗先講.

既然阿如咁講, 當然有佢理由, 返到去, 坐喺到食飯佢就講, 無錯, 你地估嘅嘢無錯, 但係今次無可能幫到佢, 我地就問點解?

阿如話見到阿明後面真係有嘢, 但係嗰位朋友佢都見過, 我地話你都見過, 即係你好耐之前見過啦, 佢話係, 而嗰個就係阿明喺深圳嘅二奶, 佢話五六年前喺深圳食飯時阿明帶出嚟比佢見, 叫佢保守秘密.. 不過事後好耐無再見過. 所以唔知阿明以後嘅事啦.

但話哂同學一場, 唔通蹺埋雙手唔理? 阿如就講咗一句好玄說話, 天作孽由可恕, 自作孽不可活. 日後就睇佢造化啦. 講真除咗佢有方法外, 我地點會有方法呀, 唯有真係等阿明嘅造化啦, 我地又唔敢講返比佢老婆知. 怕佢頂唔順.

後話: 其實好多時有d野係用科學解釋唔到, 解釋唔到嗰d就可能叫迷信啩...加上鬼魂之說, 古時全世界都有記錄, 所以真係信者有不信者無.

依家阿明都不時出入葵涌醫院.
但阿如比咗道符佢, 比之前好好多.

54. 壽衣 (一個婆婆講嘅故仔)

近排去咗一個有錢朋友家作客, 我呢個朋友都有d家底, 佢應該係富三代吧, 我都好怕去呢種朋友屋企, 怕啲咩? 怕大富之家生活習慣同我地平民唔同. 位置唔講喺邊啦, 喺南區某獨立屋啦. (阿叔真幽默，話唔講又講)

去到當然世伯前, 伯有後啦, 佢屋企仲有一個嫲嫲, 都有80歲左右, 但係好鬼精靈, 精神更加唔錯. 當世伯, 伯有問起我資料, 我就話世世代代原居民一個, 無乜學歷, 更加係無乜錢啦. 問起點識佢地個仔, 我就話球場最容易搵到朋友. (根據我經驗, 識踢波點壞都有個譜)

另外佢嫲嫲見到我就好似執到寶咁, 成日問我地圍村d野, 問食盆菜係咪好熱鬧, 又問我地細個會做乜玩乜. 我都一五一十講比佢聽,

食完飯吹水時間, 我就問佢嫲嫲以前有乜奇怪事啦, 問長輩就知, 以前香港好多習俗和習慣. 佢就講返一個關於壽衣故仔比我聽.

話說嫲嫲佢老豆50年代擺大壽, 聽佢講個時好興做返件壽衣用來做大壽, 往往用料都好貴, 平民用料會平d, 大富大貴就用上乘料. 好記得嫲嫲講, 嗰個年代好多人都幫襯梁津煥記. 嫲嫲問我知唔知喺邊,… 我話我點會知呀, 我地D圍頭仔, 我平日都好少出城, 對香港島嘅事物唔清楚.

再聽返佢講, 佢嗰年都係20歲左右, 屋企人買壽衣用咗差不多成500蚊, 如果用當時物價, 係真係好貴好貴,. 聽佢講, 當時500樓蚊都買到啦. 另外嗰個年代唔係好興喺酒樓做壽, 多數都係喺屋企做, 況且係大富之家啦.

聽嫲嫲講, 當日下午5點左右, 佢想準備入房攞嗰件壽衣比佢老豆嗰陣, 入到房, 就見到有個老人家著起件壽衣, 而嗰個人年紀應該大過佢老豆, 但係從來無見過佢, 更加唔識佢. 最特別嘅就係個頭仲有辮, 嫲嫲就問佢係邊個, 點解著住佢阿爸件壽衣啦. 只見嗰個人微笑住對佢講, 你地真係有孝心, 想當年我嗰件都無你地呢件好..再望清楚嗰個人, 原來佢都著住件壽衣, 但係料同款式就無咁好.

見到個陌生老人家, 又唔知佢係邊個, 嫲嫲心諗一定係小偷啦, 聽嫲嫲講, 嗰個年代, 衣服, 綿胎係可以用嚟抵押㗎. 咁佢就搵工人過嚟捉小偷, 點知叫完, 擰返轉頭就唔見嗰個人啦, 只喺地下留返低件壽衣.

到咗幾年後, 因為政府要開路, 所以佢地去拜山兼幫佢地阿爺起骨, 因為嫲嫲出世前,佢阿爺已經過咗身, 到開棺個陣, 嫲嫲見到阿爺件壽衣好似喺邊度見過? 咦..好似前幾年喺屋企見嗰個人著一模一樣….唔通嗰日個老人家係阿爺…..

後話: 我聽完嫲嫲講, 我都話有可能架..我地新界都聽過先人成日返來探家人, 不過唔係個個會見到, 多數係d小朋友先見到, 因為佢地還未入世嘛.

貼埋來源好難咩？咁撚串 抵你比人屌

轉貼放原link其實係啱…

點解一歲都記得

55. 主人房

小弟都活咗咁耐, 有些事, 真係現今科學解釋唔到, 或者將來科技進步可以解釋得到啩. 我就講返一個你地好難想像到嘅故仔比各位師兄聽.

話說小弟出來工作無耐, 對市區真係唔好認識, 有次要去九龍城嗰邊幫手做裝修, 係一間獨立屋要做翻新,去到後發覺間屋真係好舊,不過屋周圍就種咗好多植物, 我估間屋至少有50~60年左右. 聽講無人住都有10幾年.

嗰時我負責起油, 剷灰, 咁我就由2樓其中一間房開始做, 我諗應該係主人房, 間房所有擺設都無郁過, 床, 櫃, 鏡, 燈都喺到, 但係比其他方唔同, 就係間房明顯係有人住, 一d塵都無. 但係明明又話無人喺到住? 我就去問個管工啦, 個管工就話理得人咁多吖, 你做你的就可以.

佢咁講, 我就開工啦, 但係一開工做, 就感覺背脊有人望住, 但擰轉頭就乜人都無...如是者, 一路做一路覺得唔妥. 成日比人望住嗰種感覺係好難受, 唔通間房有古怪? 都係將粒玉放返出來先. 當我將成間房d油剷晒都差不多12:00, 咁我地就去食飯啦.

下午返來, 準備做第二間嗰陣, 管工嚟搵我, 我問咩事啦, "佢話: 唔係呀, 你成個上晝有無做嘢㗎", 我話點會無呀, 我上晝先剛剛剷起個主人房d油!
佢話你過去睇吓, 我以為係有d地方未做, 點知返到嗰間房, 係封不動, 連地下一d灰都無, 所有我頭先移過嘅傢私, 櫃, 鏡, 都係返原來位置.

我同管工講, 明明有做, 點解會係咁? 個管工話, 細路, 無做就無做, 你講大話就係你唔啱. 嗰時我真係頭都爆, 但係事實就係間房原封不動. 我話: 好, 我再做多次, 不過就叫個管工望住我做半個鐘. 咁個管工見我咁認真咁講, 佢都話: 好, 我就睇一陣. 差不多剷晒都五點放工. 我就喺間房叫個管工睇吓, 個管工睇完就收貨.

到第二朝返工, 準備做第二間房嗰陣, 我去睇下嗰間主人房. 唔係啩, 又係咁, 所有嘢原封不動, 唔係咁邪呀. 我就叫個管工和其他人上去睇, 佢地睇完都話好邪. 管工叫業主過嚟, 個業主話我都係剛剛先買, 所有嘢真係唔知....

但當我地成班人同個業主喺間房討論緊嗰陣, 我就發覺有d嘢, 我望向塊鏡嗰度, 見到有個女人喺度. 我再望返班工友, 係一個女人都無, 再望返塊鏡, 個女人真係喺度呀. 我就拉住個喉嚨細細聲同管工講: 喺鏡照出嚟多咗個女人. 佢擰返轉頭望下, 就同我講: 我地都係出返去先啦.

當我地出返間屋個陣, 管工同個業主講: 李生, 呢次裝修, 你都係搵另外一間裝修公司啦, 我地賠返d訂比你啦. 當然個業主媽聲四起, 但係最後管工堅持唔做, 所以賠返個訂就算啦

後話: 點解嗰間房咁特別? 喺塊鏡見到個女人就知啦, 其實係唔只個女人, 仲有個細路仔, 個女人d衣著好似睇粵語殘片咁, 我諗50~60年代個種.

之後, 我有時去踢波都見到嗰間屋都係無變過. 不過近排經過, 見到有人起棚架準備做嘢, 我就祝佢地好運嘞. (嗰間屋位置對面有間教堂, 各位師兄自己諗諗啦)

辛苦晒

但幾好睇

兩樣嚟㗎 好無呀
你話轉貼唔引source ok補返link囉
但一開口就話人係狗 唔見得幾有家教喎
講事實 原post由2010貼到2013
追足幾年 比人用"資深"嚟形容
請問有幾唔適當 有咩咁唔適當？
又答唔到

扮理性懶持平 但係又屌得無內容
死咬住 來來去去就係話一開波無放link
前面已經貼咗

煩過厲鬼 死唔斷氣

係 當你做一樣嘢係政治正確
用任何手法都ok
仲會有光環 身份係聖人

掉轉呢 就係衰人
會講足一萬年

咁講返話唔放link
前面放咗嘞 跟住仲要點啊(真心)
使唔使好似粵語殘片/TBB啲劇咁
婆婆媽媽

56. 阿玉

我有個朋友, 想想下都死咗15年, 不過都想分享一吓佢死前嘅故仔比各位師兄聽

1995年小弟那年25歲, 從中學畢業出來做嘢都5~6年啦, 以前玩開嘅朋友都唔會成日見, 其中有個女同學叫阿玉. (我地嗰個年代唔係好興叫英文名). 記得佢係我地同班同學最早結婚, 加上有了家庭更加少來往.

有次朋友聚會聽到阿玉患了末期肝癌, 我地成班人都覺得好奇怪, 點會咁後生就有癌症, 更加唔明白一個唔飲酒嘅人都有肝癌..

成班朋友約好去探病, 見到阿玉喺病床上, 個樣真係好痛苦, 當時我地心都酸晒, 男人就話眼淚不輕彈, 但係女同學個個都喊到想死.. 聽阿玉家人講, 最多只有2個月命. 我聽到, 連我自己都喊……那種感覺真不好受…

如是者, 過左一個月, 有晚突然接到阿玉電話, 問我地聽日得唔得閒食飯, 我聽到就話: 你好返晒嗱, 你無事咩, 阿玉講: 係奇蹟呀, 醫生話無事可以出院啦.

咁聽佢把聲真係好精神, 應該真係奇蹟出現啦, 我就將呢個好消息同朋友講, 開頭個個以為我玩嘢, 有D聽到就鬧我咪攞呢D野嚟玩, 我就話真係呀, 聽日約左7:00食飯呀.

到咗嗰晚, 成班人都到晒, 唯獨阿玉未出現, 我就比人一路等一路鬧.. 心諗: 唉. 會唔會真係比人玩呀, 醫生都話只剩返2個月命, 無理由會突然無事㗎. 嗰陣我都有D信心動搖啦,

等多一陣, 阿玉真係出現. 見佢個樣比以前更加精神, 言談比正常人更加正常, 我地成班都覺得係奇蹟出現. 不過喺食飯嗰陣時, 我發覺有D野係好難形容, 就係阿玉全身好似發光咁, 另外我個高人朋友平時唔多講嘢, 個晚轉死性, 同阿玉喺度雞啄唔斷咁講嘢, 其中有句我到依家都好記得, 就係不要將煩惱記喺度.

當成個飯局完都差唔多10點, 我另外一個朋友問阿玉使唔使車妳返去, 阿玉話唔使啦, 佢話想行多陣先返去. 咁我地就各散回家.

返到屋企都唔夠5分鐘, 我個高人朋友打比我, 佢話: 聽日叫我一早打比朋友, 話阿玉過咗身啦, 我聽完: 吓, 你唔好攞呢D嘢嚟玩啦, 明明阿玉無事, 你叫我話佢死咗? 個高人朋友講, 真係呀, 你信我就得啦, 剛才你地見到阿玉係迴光反照, 當佢心願完晒就會走㗎啦. 另外剛才喺飯局嗰陣, 阿玉後面有兩個鬼差喺到, 咁嘅情形, 最多過唔到1點.

我聽完, 既然高人咁講, 一定係真, 我就逐個朋友打電話通知啦, 有些朋友同我講都應該係, 有些就鬧到我狗血淋頭..

嗰晚, 我記得係張床坐左一晚, 到天光打去阿玉屋企, 佢先生接電話, 聽佢把聲都知比高人朋友講中咗, 佢先生講, 阿玉喺12:30a.m.過左身…我聽完就自己一個喺房喊到收唔到聲..

後話: 當身邊親人, 朋友離世, 那種痛真係筆墨難而形容. 今日就係阿玉死忌, 祝佢早點投胎.

57. 龍鳳鐲 (冥婚)

記得時間係我小學時代, 差唔多1, 2年班左右, 有日喺回家路中草堆有嘢喺到閃, 我就走去睇吓係咩嚟啦, 喺我個年代, 玩具最貴就係超合金公仔, 唔係有返d家底都唔會買. 當時我都以為係超合金啦, 點知係一對手鐲.

當時我真係好細個, 加上唔知咩叫龍鳳鐲, 以為係超合金, 喺地上執到寶, 當然攞返屋企玩啦, 如果有留意我個 post, 都知我細個係無人同我玩.

每當我放學返到屋企, 除咗做功課, 就會攞我個寶物箱d寶物出來玩, 嗰時我老豆老母都無乜時間理我, 所以唔知我執到對龍鳳鐲. 我依稀記得嗰時就出現咗d奇怪事..

好似由我執到對龍鳳鐲嗰日開始, 夜晚訓覺, 就成晚都聽到我養嗰隻狗喺度吠, 起身就會見到成班牛喺我屋企出面訓喺度. 我同老豆講, 佢就話我發夢, 但無可能成日發夢都係咁㗎?

日子又過了一排, 就有個姐姐開始日日接我放學去玩, 之前都講過呢個姐姐係隔離村我朋友個呀姐. 佢1960年出生, 死時係1969年 而我就係1970年出生.

點解又講返呢個姐姐呢, 因為近排去朋友家拜年, 佢老豆老母講起關於姐姐嘅嘢比我聽, 佢地講完後, 就令我想起要去搵返d嘢, 就係我個寶物箱...

原來喺我6. 7歲嗰陣, 如果我無估錯, 姐姐嗰年應該係16歲冥壽, 世伯伯有幫姐姐做咗個冥婚, 雙八年華, 就係16歲, 佢地準備所有結婚儀式, 而最重要係嗰對龍鳳鐲. 而嗰對龍鳳鐲又比我執咗. 怪不得我會見到姐姐啦. 可能我執到嗰對龍鳳鐲, 所以姐姐就跟住我了.

我用盡我所有記憶, 先記得我將個寶物箱放咗喺邊, 原來就係藏喺我屋企後面龍眼樹地下 (可能細個睇過d卡通片, 好似時間囊咁藏喺某個地方), 當我打開個寶物箱, 個對龍鳳鐲依然喺度, 而我老豆老母阿哥就問係幾時執到, 我就話都成廿幾三十年前, 點會記得呢.

我將對龍鳳鐲喺今年正月十五點燈嗰日交返比世伯伯有, 又係一模一樣, 喊到停唔到.

後話: 有些事, 在冥冥之中, 可能係緣啩, 或者真係命運安排, 另外喺街上見到有金器, 切勿執呀. 老人家講, 唔會無啦啦喺街度有金執, 執到都唔係好嘢..

坐緊紅van司機位後面

58. 睇樓記

上年有個踢波朋友約我去睇樓, 地點係康怡附近, 詳細地點就唔講啦.. 聽佢講佢本身住觀塘, 但喺香港返工, 話想轉吓環境.

嗰日星期日踢完波, 就約好去睇樓. 去到目的地就約埋個代理上去, 到門口個陣, 就感覺門口涼震震.. 直覺有兩種, 一係好好風, 一係就無好嘢.

當打開到門, 見間屋乜都無, 地下就好多塵, 睇離空置咗好耐, 不過在這w旺區無乜可能空置咁耐啦. 入到去四圍睇吓, 間屋就好似無乜問題, 就問吓代理個價啦, 佢話200萬左右.. 我聽完, 唔係啩, 200萬咁平? 佢話放左好耐都無人買, 所以業主話大平賣喎, 另外個業主話趕住移民, 所以就諗住平d賣.. 但係真係有無咁好死會大平賣呀?

我估間屋係有嘢, 但係我就感覺唔到, 見就嚟1點, 就拉開話題, 話食完嘢再嚟睇過.. 落到樓, 問我朋友你信唔信咁平呢? 佢話開頭都唔信, 但係依家樓價咁高, 個價咁平, 佢都想買左佢.

我話不如比我試試先啦, 佢話點試, 我叫佢返去帶佢個3歲仔過嚟, 我同佢個仔再入去睇吓. 佢問點解? 我話秘密啦..

之後, 我地就同埋佢個仔上樓, 去到門口, 個小朋友就喺到喊, 死都唔入去, 我就叫我朋友帶返個仔落去, 由我同個代理再入去, 不過今次我就將我粒玉除低, 今次就唔同啦, 見到個廁所和之前唔同咗. 我就再入去望望.

今次唔同嘅地方就係, 見到廁所天花有條繩, 我問個代理, 你見唔見到呀, 佢話無喎.., 我話可能我睇錯..出返廳, 我好似見到有個人喺窗臺跳落去, 我都比呢個動作嚇親呢.. 之後我就立即掛返粒玉啦...落到樓, 我就問個代理知唔知業主D野, 佢話唔知,不過我直覺佢講大話啦.

我朋友問我間屋點, 我就話, 如果你夠膽, 百無禁忌, 你就買啦, 佢聽完就問點解啦, 我話你信我, 唔好買啦.

後話: 根據老人家講, 你唔肯定間屋有無嘢, 就帶個小朋友去, 最好係2,3 歲左右, 另外就係去買D牙灰洒喺地下, 等第二日再去睇下有無異樣, 不過好多代理為求佣金, 好多時都揞住良心, 將有些凶宅放盤.

去香燭舖就知咩叫牙灰, 多數放喺香爐戥用

59. 母女

講返一個近來嘅故仔比各位師兄分享一下, 小弟無做工程項目都幾年, 講真做工程真係好困身, 加上年紀都開始大, 想搵份安安定定嘅工作. 小弟見到有間日本公司請行政, 就膽粗粗去見工, 佢地又請我喎.

但係話做行政, 原來係要負責在國內開廠事宜, 可能貪我又做開工程項目先請我, 所以返唔夠一個月就要返國內出差. 開頭當然在廣東. 記得嗰次去東莞麻涌, 廠房地點以前係農地.

原來做行政真係好鬼煩, 又要去攞批文, 又要乜又要物.. 煩都煩死. 當真係開到工都成個月後喇. 開頭我都日日返香港, 但係來來回回都好攰. 咁我就同公司講留喺上面follow, 一個星期先返公司一次.

到正式開工, 都過唔夠兩日, 差唔多收工嗰陣, 聽到地盤傳來壞消息, 話喺地盤挖到副棺, 唉, 真係大吉利是... 我去睇吓, 心想農地都會有人葬喺度?,不過最好都係叫公安去處理. 費時麻煩. 點知嗰班人民警察嚟到, 又話乜又話物, 話要開棺, 又話要驗屍.. 好啦, 你地想點就點啦. 交比國內d同事follow, 我就行遠d, 無謂惹麻煩.

突然我背後傳來有個小妹妹喊聲, 我擰轉頭望吓, 見到個小妹妹企喺度. 心諗唔係啩, 點會無啦啦有個小妹妹呢.. 我就問個妹妹點解喺到喊, 佢又唔出聲, 淨係指住個棺材. 我再問個妹妹, 你想講咩呀, 小妹妹淨係識喊....我就話: 妹妹你想點就話比我聽, 唔係我幫唔到你呢..

個妹妹聽完,就走咗去個棺材旁邊, 然後手指指向地下... 開頭我都唔知佢咩意思, 不過諗諗吓唔通係......?

我行返埋去, 同d公安講, 你地等等... 然後叫工人喺個妹妹指住嘅地方挖, 開頭班工人唔知點解, 不過當佢地挖挖下就挖到另一副棺材, 係一副小棺材. 嗰陣我就知個小妹妹點解喺到喊啦. 班公安同工人問我點解知道. 我唔通話佢地聽我見到咩...最後去公安局解釋一輪, 然後就放我走啦.

過幾日, 當地公安局派人嚟同我講, 原來嗰兩副大小棺材嘅主人係母女關係, 佢地調查過無可疑就話你地可以繼續開工. 我就問返個公安你地點處理, 聽佢講多數會火化.

後話: 我就係怕咗做工程上成日都撞到朋友, 所以先轉行, 唉, 點知點都無得避...

60. 貨倉

原來做行政工作比做工程更加麻煩, 以前就聽個客講想點做, 我地照做, 依家做行政就要臨時去做, 寫計劃書, 然後又要計數...真後悔呢.. 好聽d叫行政, 唔好聽叫阿四..加上我半途出家, 對做行政知識一知半解, 好多時都行冤枉路...唉.. 不過都做咗, 逆來順受吧.

有次老頂話星期日要我去幫手去做點倉, 做行政都要去點倉? 唔係啩...好似同做行政無關係......但最後都去啦, 我地個倉喺葵涌, 去到先知原來個倉有7層, 每層都有3萬呎咁大, 我同其中一個女同事負責其中一層 (你地唔好諗衰嘢, 我工作時好鬼正經)

咁各自各去點貨, 到差不多食中午飯嗰陣, 我去洗手, 跟手打電話比女同事話去食飯, 點知就聽到佢手機響, 唔見佢接電話. 我就跟住電話鈴聲去搵佢啦, 只見到個iphone,手袋. 人呢? 我大嗌佢個名啦, 但係都無人應, 唔通匿埋咗訓覺? 行哂成個倉都唔見佢, 唔通喺廁所? 去到又唔見.. 我再重新搵一次. 走遍每個角落, 都唔見佢蹤影. 心諗, 唔通落咗街又無帶電話? 唯有自己一個人落去食飯啦.

去到樓下飯堂, 見到其他同事, 但嗰位女同事就唔見影, 我就問其他同事有無見到佢, 佢地話無見呀, 我講返剛才喺倉個d野比佢地聽, 佢地都話, 可能出咗去唔記得帶電話, 可能一陣就返, 到食完飯返上去, 都唔見佢出現, 心諗, 小姐你唔係蛇王走咗去唔理啩, 個倉咁大, 我一個人做到今晚都做唔完. 唉, 鬼叫你窮頂硬上, 聽日返到公司我一定小到你七彩.

咁唔理啦, 開工先. 但我一路做一路諗, 點解佢出去唔攞電話呢? 再留心一下, 咦, 係喎, 點解個倉無冷氣都咁涼?. 我就越覺越唔對路.. 不如試試睇吓啦. 我就將粒玉墜除咗, 跟住就再搵一次, 今次我就搵到佢啦, 原來佢暈咗喺d貨旁邊, 我就拍拍佢啦, 見佢開始醒返, 我就問佢咩事啦, 佢話點點下貨就暈咗, 都唔知咩事.

我見佢面無血色, 我就問佢有無事呀, 佢話無, 我同佢講, 如果你無事就同我落樓晒晒陽光啦. 落到樓後, 我比我粒玉佢, 叫佢帶住, 我同佢講, 你唔好問點解, 更加唔好諗錯隔離. 過左一陣, 見佢塊面好好多就上去繼續開工, 上到去, 我叫佢帶住我粒玉直至走先比返我. 到最後平平安安點完晒都無事發生.

後話: 其實個貨倉有咩嘢喺到呢, 我都唔知道, 傳聞未係倉前, 有個女人喺嗰度吊頸死, 更加話以前火燭燒死人.

另外嗰位女同事, 真係好口疏, 返到去公司話我對佢有意思, 又話我將粒玉比左佢又收返, 話我好cheap. 唉...真係好人難做, 好命d, 我都做得你老豆啦, 早知我就當睇唔見好過.

壹健劉明

61. 楊柳樹下的哭聲

以前細個我地就無乜娛樂, 放學唔係捉魚, 就係去山上玩, 以上山嗰段路有一棵楊柳樹. 我地從村中父老口中知道, 呢棵楊柳樹係有故事, 不過嗰時我地好細個, 點會記得喺心裡面呀. 不過隱約記得係有個女人喺楊柳樹吊頸自殺. 時間就唔係好清楚. 現在諗返下, 依稀記得有件事......印象中,
嗰年應該小四, 小五吧,

記得有次我地幾個同村兄弟放學後又跑上山捉豹虎..我個年代真係好多人玩, 上至我老豆, 下至我地班死仔, 原因就係可以用來賭錢....又可以幫補吓零用錢.

記得個次係捉豹虎, 捉咗幾個鐘, 我幾個兄弟就捉到紅孩兒, 老督. 而我來來去去都係金絲貓, (講真我手氣好鬼差, 紅孩兒都係捉過3, 4隻), 佢地就滿心歡喜啦, 而我就唔多老黎啦, 差不多5點, 佢地話返去啦, 我就唔多願意啦, 一隻都無, 聽日返學就比人笑到面黃. 我就叫佢地返去先啦, 我一定要捉到先返去.(唉, 我都唔知點解咁硬頸) 我d兄弟當然走, 唔怕比老豆打咩.

咁我留返喺到繼續捉啦, 見太陽都差唔多落山, 無奈都要走啦, 講真, 夜晚喺山上面真係乜叉都睇唔到, 連落山條路都唔知喺邊㗎. 到我落到山嗰陣, 都差唔多天黑.

當時滿懷失望回家路上, 剛經過棵楊柳樹時, 突然聽到有把女人哭聲, 我擰返轉頭睇, 一個人都無, 當時以為自己聽錯, 但係把哭聲真係越來越大聲. 心諗... 唔係啩..無咁好彩啩. 我當時好細個, 遇到咁既情況當然跑為上著, 但係雙腳好似黐住喺地面, 點郁都郁唔到...連想喊都喊唔到. 記得當時心諗, 今次死梗喇.. 個把哭聲係好凄厲, 基本上係唔想聽入耳嗰種...

到天真係黑晒, 嗰時更加唔知點算.. 唔知係我好驚定潛意識啦, 我喺嗰棵楊柳樹隱約見到個人影, d聲就係喺棵楊柳樹度傳出嚟.. 當時我越來越驚.連尿都瀨晒出嚟. 突然聽到我老豆老媽子把聲, 跟住就可以郁得返, 嗰時立即就跑啦, 沿住老豆老媽子把聲搵到佢地, 我真係喊到停唔到口..

當時老豆老媽子問我咩事, 問我係唔係撞到嘢, 我就話唔知, 只知係唔郁得同好驚, 不過見到佢地就安樂晒...當回到屋企, 我老媽子話, 聽我老豆講, 佢以前細個, 都經歷過頭先嘅事, 好彩當時全村去搵佢先無事....

後話: 其實嗰棵楊柳樹有咩野呢, 我都唔敢講, 不過全村嘅人都知, 唔可以斬, 又唔可以用紅繩圍住. 只知道話以後唔好夜晚經過...
經過這件事, 老媽子就將我阿婆粒玉比咗我, 叫我無論如何都唔好除低.

留名 睇到13

睇得好辛苦
睇咁耐都係睇到20

live咗 快啲更新啊啊啊啊啊

樓豬真係好撚on9
唔貼link 唔貼source 一句轉貼就搞掂？
鬧你狗而唔係鬧你蝗咪算好囉

btw 一百毛當年抄完高登都係就咁一句轉至網絡就完

幾好睇

LM

假到仆街
一個阿婆夜晚12點等巴士
咁都唔驚有問題 問兩句就算

強貼留名！
唔係普通鬼故咁簡單
係係佢字裡行間搵到果種圍村
傳統文化習俗既味道
仲有一點人情味
再加上後話有時講番一d
看似簡單既道理但唔係人人做到既野
真係好正

真真假假都好
幾enjoy 所有故事

喺hkg+有睇過

圓光術的一種，可以話係法術/仙術的一種，唔係人人都做到
不過可能有師兄師姐已經講左

夏目友人帳圍村版

點解咁多人正評 錯字又多文句又唔通順 仲要書面口語夾雜睇到勁撚辛苦 描寫得又唔夠細緻 一句起兩句止咁 好似個大肚婆食泥咁 到戲肉既時候其實不過copy and paste左個標題落去
最後屌多下先 屌！哂鳩我時間睇左3篇

咁你咪出返去囉

追到LIVE

笑左 成件事唯美左

當聽故仔就得啦
本身都無預佢100%真

有無貓

鬧完再走個心舒服啲

貓咪老師

一直都睇緊

好行

62. 風水師

我現在都無做工程了, 講真, 做工程好困身, 日無定時, 所以小弟就跑咗去間日資公司度做行政工作. 第一日返工, 就發覺成間公司好多風水物品, 甚麼北斗, 玉飛碟, 龍龜, 福綠壽, 和合二仙都有. 小弟活咗咁耐都未見過咁多法器.. 但係我公司老闆幾年就換一次, 無理由個個都信㗎.

第二日返工, 剛剛就係風水師父每月上嚟一次, 我上司當然要介紹我識, 等以後我去招呼佢. 嗰位風水師父初次見我, 就帶我去睇公司所有法器啦, 又帶我去窗口望下出面, 話邊度邊度動土, 一見動土就叫我燒乜鬼九天玄女符...我聽完都打個突.

我上司叫我每個部門都行下, 問下啲部門阿頭有咩要睇, 尤其營業部, 一定要每次都要睇. 咁其中一個營業部女同事就問師父, 話屋企好似唔多妥, 近排好黑仔咁喎, 咁師父就比左幾張符叫佢返去燒. 如是者過咗一個星期, 我見嗰位女同事每日返工精神唔多好, 我唔敢問咩事啦, 我都係剛剛入嚟,都係唔好去惹麻煩事啦.

又過咗幾日, 嗰位女同事走嚟問我, 問師父幾時再上嚟, 我就話, 幾時都得, 我地包月, 即係隨叫隨到嗰隻, 佢就問可唔可以約佢聽日上嚟, 我話聯絡咗再通知你啦. 到師父第二日上嚟, 我就話個女同事有嘢問你, 安排好後, 我就返去開工啦.

當我做做吓嘢嗰陣, 喺營業部傳來好大聲, 我和其他人去望吓咩事啦, 只見到個女同事喺到大叫大嗌, 好似癲左咁喺到自言自語. 我和我上司問咩事啦, 營業部d同事話都唔係好清楚, 只知嗰位女同事見到師父後就發晒癲, 我問師父啦, 師父話佢都唔知咩事. 我上司問我咩事啦, 我就將剛才對話, 話返比佢聽啦, 我話不如報警先啦, 等差人, 救護嚟處理.

當等警察到嗰陣, 我多口同師父講, 嗰位女同事會唔會係被鬼上身? 我話不如你燒張符睇吓啦, 個師父老死都唔肯, 佢都夠膽, 當住幾十人話: 我約咗其他客, 走先. 有咩事叫我call佢喎. 當佢想走, 嗰位女同事又發狂捉住師父, 好似唔想佢走咁. 我見到咁情況, 一眼就知係鬼上身, 不過我真係唔係咁想幫手, 一來我剛入職, 二來幫完佢, 邊個幫返我呢.

不過最終我都幫手啦, 又係嗰招啦..跟住個女同事就暈左, 師父就好驚咁問我, 點解係咁呢, 我唔理佢啦, 我拍拍個女同事, 見佢醒返, 就問佢要不要去醫院, 佢問剛才咩事, 我就話你做做吓嘢暈咗. 而警察救護都嚟, 我話不如你去檢查一下好d.

送完佢出門口, 我返去自己個位, 第一時間出封離職信, 即日生效, 因為我怕無啦啦成班人走過嚟問東問西, 更加怕有d人用有色眼鏡去睇我. 所以都係早走早著. 費時麻煩.

後話: 怪唔之得聰哥用把口都可以攞廿億啦, 老吹就得, 最緊要有人信. 另外有d野, 佢唔惹你, 你就唔好惹佢. 雖說鬼可怕, 我話人比鬼更可怕..

又一個有頭無尾 無下文嘅故嘞

如果佢做到咁，佢一早變左陳振聰啦

63. 會說話的床

現代人都好鍾意買古董傢私, 放喺屋內, 令間屋有氣派, 有d舊傢私會喺古董店有得買, 有d就喺國內收購返嚟. 我又講返個喺做工程嗰時嘅故仔比各位師兄分享一下.

話說小弟喺6~7年前到半山區幫手做個項目, 戶主係個女人, 年紀同我差唔多, 個女戶主好似不可一世咁. 東指指西指指. 好多都係無理要求. 如果聽佢講, 真係樓都淋都似. 記得喺三個月工程期內, 比佢日日電話轟炸, 又乜又柒..又話做乜假期唔開工, 夜晚又唔開工.. (佢知唔知有環保條例㗎)

到差唔多入伙嗰陣, 佢就無啦啦話想要有古董傢私, 最好係清代、明代嗰種啦,見佢咁問, 我就話我地條村有, 不過多多錢錢都唔會賣, 或者你自己去摩囉街睇下啦.

有日假期, 佢就晨咁早call我, 叫我陪佢去睇傢俬, 我真係好唔願意, 但鬼叫尾期未收咩, 就老遠由元朗去中環, 陪佢去摩囉街睇下啦, 見佢個CHECK LIST, 又檯, 又床...真係好鬼多...心諗, 買咁多, 同間屋設計格格不入. 到最尾有間鋪講, 香港就無啦, 叫佢比張CHECK LIST, 佢地喺國內搵, 搵到就報價..我估個價一定唔平啦, 可能比裝修費更貴.

如是者, 過咗一個月, 間古董店通知我, 話所有貨到齊, 我就同個女戶主去睇下, 因我都唔係專家, 所以都無出聲, 無謂充啦. 但係其中有張酸枝床, 我感覺係有d寒. 好唔自然嗰隻...多口問句, 張床咩年代, 古董店話係晚清時代喎.. 咁見個女戶主無問題, 我就同間古董店約送貨,

之後送貨, 我就負責擺好d位, 因為係古董, 搬運真係要好小心, 唔係就多多錢都唔夠賠, 最後要擺嗰張酸枝床入主人房, 當班工人準備抬入去, 我聽到一句女人聲: "不要", 另外嗰班工人都好似聽到, 成班友左望右望,都唔見有女人喺度, 咁見無人, 就開始搬, 然後擺好位就走. 等女戶主嚟收貨, 再攞埋尾數就任務完成.

過咗一個星期, 女戶主又call我, 話有唔妥, 叫我上去睇. 我又死死地氣上去啦. 去到差不多7點, 問又咩野啦. 佢話張床有問題, 我就話, d古董稼俬係你訂, 唔關我地裝修問題喎, 但係你想唔要, 要訂過新床, 我地就可以幫你. 佢話叫我訓吓就知道. 心諗, 唔係啩, 叫我上來訓吓張床? 一陣出咗咩事咁點, 我就話唔係咁好, 不如你叫多個人嚟, 或者下次我帶多個人嚟先試啦.

點知個女戶主就話: 怕我食咗你咩. 既然佢咁講, 我就訓吓啦. 不過我叫佢出去房出面等我. 張床幾好呀, 都無咩唔妥, 就訓一陣睇吓, 訓訓吓就隱約聽到有把女人聲, 嗰刻嚇到我成個彈起.. 就望下張床, 再望下個床下底, 都無人喺度? 心諗, 點解有把女人聲? 我就將張墊褥拎開睇吓, 見到張床隱約有個人影喺度.

我出返去嗰陣, 女戶主問我, 張床係唔係有嘢, 我就講返剛才發生嘅嘢比佢聽, 女戶主問我點算, 我就話, 張床係你訂, 我都無辦法, 我真係無能為力啦.

後話: 真係好唔明點解要搵古董做傢俬, 要氣派? 要品味? 其實好多古董都來歷不明, 根據老人家講, 好多時人死後, 好多都會附喺傢俬度, 尤其係床, 所以老人家講得無錯, 入人屋, 切勿訓人張床.. 另外個女戶主足足煩咗我成年, 整到我電話都要換, 避開佢. 我地新界人唔係好隨便….

1999

65. 和合石站

有次去上水做嘢, 識咗個伯伯, 從佢口中聽到個故仔, 咁就同各位師兄分享下.

時間應該係戰後左右吧, 嗰時九廣鐵路有條支線, 喺由粉嶺站至和合石站, 條支線作用係平日用來運送死屍, 到春秋二祭就運送考子去拜山.

伯伯嗰陣喺九廣鐵路做職員, 聽佢講嗰時政府為處理大量屍體要喺和合石起墳場. 加上嗰個年代北區算係落後地區, 四圍都係田野, 嗰時和合石支線唔係日日都開, 一個星期開幾班, 視乎有幾多屍體而定,

聽伯伯講, 嗰時高鋒期, 成架貨運列車都係死屍, 冷凍又技術落後, 好多時D屍臭真係令人作嘔, 尤其夏天最犀利. D屍血又會喺架列車度流出嚟, 所以嗰條鐵路生人勿近,

但係做職員, 因為要檢查鐵路有無損壞, 所以佢每星期都要去檢查一次, 佢記得有次去檢查, 喺途中見到有D手手腳腳, 當時佢都見怪不怪, 不過今次就係見到有個女人頭, 真係第一次見到, 可能係途中跌左出嚟, 佢當時就好心, 就喺鐵路旁邊挖個窿葬咗. 之後就繼續去檢查.

過左幾日, 朝早, 佢天未光就返到粉嶺站準備開工, 準備緊嗰陣, 突然背後有個女人企喺度, 佢望吓個女人, 佢衣著唔似新界人, 係九龍香港嗰種, 佢問: 小姐, 你點入到嚟, 我地門都未開, 但個女人無出聲, 淨係望住和合石嗰邊,
阿伯伯開頭都以為個女人想去和合石拜祭先人, 就同佢講, 呢段時間係無車去, 要去就要行路去. 點知個女人聽完就自己行落路軌, 一個人行咗去, 伯伯就無理個女人繼續工作.

又過咗幾日, 檢查路軌時又見到個女人喺度, 伯伯就好奇怪啦, 要拜先人都唔會拜咁密啩, 就問佢做咩啦, 個女人都係無出聲, 佢就無理到個女人, 繼續做檢查.

如是者, 喺半個月內見到個女人好多次, 每次個女人都係著同一件衫, 嗰時佢就諗, 會唔會係撞鬼呢, 為咗呢件事, 佢走咗去問和合石班忤作啦, 問下呢半個月內有無咩特別嘢, 其中就有個忤作就話, 有件女屍無咗個頭, 佢地搵勻成架列車都無, 咁就幫佢葬咗先啦. 阿伯伯聽完, 心諗會唔會係嗰日個女人頭呢….

又過左幾日, 佢又見到個女人, 今次佢就問同個女人, 你係咪搵野呀, 個女人又係無出聲, 但就示意係, 阿伯伯就話, 你跟我嚟啦, 我帶你去搵, 聽佢講, 嗰時佢都好驚. 佢帶個女人去到嗰日埋葬個頭嘅地方, 問佢係唔係搵呢樣嘢, 個女人示意係, 跟住伯伯話: 我聽日幫你放返佢啦, 跟住個女人就開口同佢講 “多謝” . 伯伯講, 佢係第一次, 同最後一次聽個女人講嘢. 之後就消失喺佢眼前…

最後, 我就問, 咁之後你仲有無見到佢呀, 佢就話無啦, 佢話係唯一一次撞鬼, 不過就話完事後, 一切順順利利, 每次遇到危機, 都逢凶化吉喎..

後話: 我聽完伯伯講, 都半信半疑, 就上網查吓啦, 原來真係有條和合石支線, 另外又諗起中文大學辨子姑娘, 時間同伯伯講嘅年份差唔多.. 會唔會辮子姑娘又係同伯伯所講嘅差唔多呢.

文筆同錯別字令到d故完全唔恐怖

追到悶悶地

假假地 不過幾好睇

佢粒玉都幾勁

老子什麼.....都不怕

幾有人情味

好多5p字 成日有時唔明
不過留名

搵唔到嘅

quote返前面巴絲嘅分享

由 樂極生悲殺人夜 巴打提供

由 里美 巴打提供

巴打你個名 好驚
以前睇恐怖短故有陰影
好似係1個主角嘅名

忍唔住去原POST睇
發現自己香討個AC有回過 原來已經咁多年

66. 紙公仔

近排同一班老人家北上渡假, 班長輩最細都65, 但係個個都鬼咁精神, 有D仲成個老頑童, 其中有個叫陳伯, 佢同我同宗, 所以特別好傾. 其實依家好多後生仔, 都好唔鍾意同老人家一齊, 代溝和煩係其中最大問題, 但係好多時老人家的經驗, 當有事發生, 可能就係呢班老人家可以幫到你.

陳伯佢以前喺一間紙紮舖做師父, 聽佢講以前生意多到不得了, 每逢過年過節, 都忙到死咁滯, 尤其係元朗呢個傳統地區, 每條鄉、村都成日有紅白二事.

話說佢入行嗰年係13, 14歲, 師徒制, 佢師父老婆仔女都無, 所以要幫師父安排一切起居飲食, 而且住喺舖頭內. 講返陳伯個年代, 喺元朗除咗軍營, 政府建築物,元朗新墟, 好多地方都係無電供應. 到夜晚就要用火水燈, 或者蠟燭嚟照明. 而陳伯嗰間舖頭就喺舊墟, 所以仲未有電到.

佢話有次, 因為要趕工做打醮, 要做鬼王, 公仔, 燈籠. 所以佢師父同佢就晚晚開夜, 因為係全人手做, 工序又多, 所以做到好夜. 做完佢師父就上樓上訓, 佢就喺地下同埋d紙紮品一齊訓. 當初佢都好唔習慣, 因為佢師父做紙紮公仔d表情真係好似人一樣, 加埋燈光又唔夠, 一到夜晚就好鬼驚.

佢地舖頭有對男女紙公仔, 師父叮囑, 呢對公仔多多錢都唔會賣, 更加唔準徒弟掂, 聽街坊講對公仔都放咗喺舖頭最少十幾廿年, 但好似全新一樣.

有晚又係做到好夜, 可能係夏天關係, 人都燥D, 加上可能係後生, 點都要叻, 所以就同師父嘈咗幾句, 然後就跑咗出去, 當佢下咗度火之後, 返去舖頭都已經好夜...入到去師父都訓左, 佢就去沖涼, 沖沖下, 佢就聽到有對男女喺到講嘢.. 開頭佢以為自己聽錯, 咁就開度門再聽下, 一粒聲都無, 但係佢一閂埋門又聽到, 唔通有賊入咗嚟..? 再聽真D, 個男同個女講嘢嘅內容係話佢後生, 所以不知天高地厚....當佢沖完涼就返出去舖面, 睇下係唔係真有賊入咗嚟, 但係乜都無, 咁既然無嘢就訓覺, 聽日又要晨咁早起身整早餐同開工.

當佢訓訓吓, 朦朦朧朧又聽到有人喺度講嘢, 今次佢唔敢打草驚蛇, 淨係單眼望四週, 一望就見到嗰對男女公仔把口喺度郁, 而嗰D人聲就係來自嗰對紙紮公仔.... 當時佢見到咁情況唯有瞌埋眼扮訓啦, 加上咁大個仔都未見過, 嚇到冷汗都出.. 而且嗰兩個公仔好似有腳咁, 喺舖面行來行去.. 當時佢都唔知點算好...突然佢聽到佢師父大喝一聲, 話唔好嚇D細路仔, 跟住就靜晒.

到第二朝起身, 佢喺到諗明明唔係發夢, 唔通舖頭有鬼? 當見到師父嗰陣, 佢就第一時間道歉先, 並且問師父間舖係咪有鬼啦, 點知佢師父笑住同佢講, 就話, 做我地呢行, 根本就係要同鬼打交道, 日後你就慢慢知點解. 佢跟住問舖頭嗰對男女紙紮公仔嘅嘢, 師父就話, 嗰兩個公仔係佢仔女, 你當佢地係一家人就得喇....經過嗰晚後, 因為有師父喺度, 所以佢都習慣晒, 佢師父就慢慢教佢做紙紮技術及一些習俗. 擇時辰, 八字, 命理等, 到佢學滿師嗰陣, 佢都27, 28歲, 佢師父就話無嘢可以再教你, 你可以自立門戶, 但係有個要求, 就係當師父百年歸老嗰陣, 嗰兩個公仔一定要燒埋比佢..

過左5, 6年後, 佢師父過身, 當時所有安葬儀式就由佢唯一一個徒弟負責, 聽陳伯講, 一日為師, 終身為父, 所以見師父過身佢都喊到死咁, 當最後要燒嗰兩個公仔嗰陣, 佢隱約聽到對公仔喺火堆講, 終於可以同老豆一齊.

最後打點晒所有嘢, 佢返去間舖整理吓師父遺物, 喺其中一個木箱內搵到兩張相, 係一男一女小童相, 相背後寫咗佢地姓名, 出生, 時辰八字. 咁佢諗, 呢兩個可能就係師父親生兒女...

後話: 聽完呢個故仔, 我就問陳伯好多傳統及習俗, 講真, 我雖然都識唔少但係有好多我都未聽過, 加上依家無後生仔入行, 辛苦加上人工唔高, 好多時都係口傳, 我諗呢門手藝好快會失傳.

68. 帶喜

話說我地條村有個拜神婆, 之前都有講過, 喺我細個嗰陣, 成日都有市區人入去搵佢問米, 因我都無見過問米, 所以一直以為係同電視劇一樣, 尤其係品姨做問米婆真係深入民心. 點解會無啦啦講帶喜呢, 因為之前講做紙紮嗰位陳伯, 佢就係講咗呢個關於帶喜嘅故仔比我聽.

聽陳伯講, 舊時代中國人好鬼迷信, 過年過節, 紅白二事, 一年到晚做香燭紙紮
都唔休做. 咁喺佢後生年代, 應該都幾耐. 嗰時醫學無現代昌明, d人有60歲係大事, 不論男女都要慶祝一番.

有次, 佢喺舖頭趕工紮公仔, 突然喺門口有個女人問佢做唔做帶喜, 當時陳伯都唔知咩叫帶喜, 就走去問師父, 話出面有個女人問做唔做帶喜, 跟住佢師父就走出嚟應酬個女人, 見佢寫低日期時間地點, 就同個女人講叫佢放心, 叫佢返去.

陳伯就問佢師父咩叫帶喜啦, 師父話係一個廣東習俗, 類似問米同照水碗, 係叫先人上來陽間一種儀式, 多數出現喺做大壽時做. 呢個儀式多數由女人做, 未見過由男人做, 可能女人屬陰, 男人屬陽. 陳伯繼續問落去, 咁男人唔做得, 你又接來做, 師父就話佢傻仔, 我唔識做啫, 唔代表我唔識人做嘛.,

咁過咗一排, 有日佢師父話帶佢出去見識咩叫帶喜, 佢就跟師父去灰沙圍附近, 見好多人已經喺到食緊盆菜, 佢兩師徒就坐埋去食, 當賓客飲飽食醉走晒, 就見到一個女人出現, 經師父介紹個女人就叫媚姨. 嗰時媚姨年紀同師父差唔多. 寒暄幾句後就入正題, 話帶個徒弟嚟見識咩叫帶喜,

媚姨佢話只準睇, 唔可以出聲. 跟住佢就走去主人家嗰度, 叫主人家叫其他人出去, 唯獨只有陳伯, 媚姨同主人家喺間屋內, 跟住媚姨叫主人家比佢生辰八字佢, 見媚姨口中唸唸有詞, 但d話陳伯從來未聽過, 又唔係圍頭話, 又唔似客家話..
跟住媚姨把聲由一把女人聲轉為一把好重音男人聲. 見佢一輪咀同主人家講D野, 因陳伯佢當時企得遠, 所以好多都聽唔到講乜, 只聽到有句係話叫佢買多d田, 日後子孫就會過得好好.. 當同主人家講完, 就到佢個仔, 然後就孫, 但係全部無女人份..

我聽完之後, 就好好奇問陳伯, 如果媚姨死咗, 咁咪無人做, 陳伯就話我傻仔, 當然由佢徒弟繼承啦, 咁我又問陳伯, 依家仲有無人會做帶喜呢個習俗, 佢話已經好少人做啦, 佢退休前都仲有一兩單, 依家就一單都無, 現代人都唔興做啦. 咁問佢如果要做, 我可以搵邊個, 因我老豆都差不多要做大壽. 陳伯笑住同我講, 搵佢老婆就得. 原來陳伯個老婆就係媚姨個徒弟..

後話:這個習俗講真, 我都係第一次聽, 咁我就返去村內問下D老人家聽過未, 點知個個都聽過仲做過. 佢地問我喺邊度知道, 我就話有個伯伯講比我聽, 點知一講就問係唔係舊墟個陳伯. 原來全部都識佢㗎.

另外因為我從來未見過, 如果各位師兄知道, 請指點是不是真偽, 不無論真的假. 過多一排都會失傳. 或者等我老豆擺大壽就便知 (都要問過佢老人家先得)

Shit, 追到live左

Live

個啊叔係咪玉鋪打手

姑勿論真假，我自己係90後，又咁啱住大西北，睇完都感覺到屬於舊時代既人情世故。下次撘輕鐵時可能會諗返起啲故仔

好慘

我夜更住屯元天坐咗三年呢架小巴……

完全信樓主所言
我自己都係圍頭仔

呢樣野 我有朋友係下白泥 夜晚8點左右撘小巴都試過發生 仲要係廿幾人一齊見證

有幾個係真

搭小巴廿幾人

同問

呢個阿叔D政治觀真係........ 好五毛

自己都係住圍村
好有感覺D故事

潮聯首辦小巴企位

書簽

69. 丁屋

話說2004年左近, 小弟公司接咗個丁屋工程, 地點喺西貢清水灣附近, 村名就不便公開, 當時個男戶主仲細過我, 去到起屋嗰度, 問佢攞地政處文件及圖, 佢話仲未有, 我地就話唔會違例建築, 除非你有証明文件. 就拉大隊走嘞, 點知未到村口, 老闆電話到, 就話比個男人鬧到狗血淋頭.. 原來個男人打去投訴..我話佢乜文件都無, 開工會犯法㗎. 如果地政處過來charge我地會好麻煩. 但最後老闆收咗錢都要照做. 咁就同判頭交帶一下, 間中返去睇進度, 預期三個月左右交貨.

過咗差唔多一星期, 地基平整差唔多做完, 小弟就返去望進度, 順便同判頭傾吓有無咩特別嘢啦, 判頭話都無乜野, 幾順利, 不過就有個公公成日嚟地盤睇. 都唔係好特別, 可能係戶主d屋企人啩. 過多一個星期, 某日判頭又打電話嚟, 叫我去地盤, 我問佢咩嘢啦, 佢就話你快d趕嚟啦. 去到地盤, 真係大吉利是, 原來有個金塔埋喺度. 中國人最忌郁人山墳. 咁嘅情形, 唯有叫戶主過嚟處理啦, 我叫判頭先停工, 等處理完再開工.

過咗唔夠兩日, 男戶主打嚟, 話攪掂哂, 叫安排復工, 我心諗, 咁快攪掂.? 但都係唔好理咁多, 早D開工, 早D收錢.. 就叫判頭返去復工. 點知班工人唔係發燒肚痛, 就比嘢扑親頭, 一係就比嘢整親. 攪到我成日去勞工處解話. 老闆就鬧到我狗血淋頭, 單工程真係黑過墨斗, 為怕再出甚麼意外, 小弟決定去地盤跟緊D.

頭幾日, 見班工人都無事無幹, 可能係巧合啩, 但就留意到, 每日差不多同一時間, 有對公公婆婆每到傍晚就出現喺地盤. 我問班工人, 嗰兩個公公婆婆係唔係日日都嚟㗎, 佢地話係呀, 由開工第一日到依家, 每日都係同一時段出現.. 聽完我就無再理落去, 可能嗰兩個係村內嘅老人家, 得閒過嚟望吓.

有晚訓覺, 朦朧中, 應該係夢入面, 我入咗一間用磚砌的嘅舊屋, 裡面就見到嗰兩個公公婆婆喺度食飯, 仲問我一唔一齊食, 跟住我就責醒咗.. 點解會喺夢見到佢地呢. 咁奇怪?

到第二朝去地盤時, 喺村口士多問吓人, 嗰撻地之前係乜嘢啦, 開頭個士多老闆都唔想講, 但係其他人就無佢咁口密, 原來嗰撻地之前係放金塔, 因為村內無地起丁屋, 所以就將d金塔搬去第二處. 唉, 聽完就明白晒點解咁唔順利啦, 返到地盤, 我就認真望下撻地, 班工人問我搵乜, 我就話可能仲有金塔喺到, 班工人都跟我三四年, 所以都見怪不怪.

我喺地盤行咗幾轉, 都無頭緒, 就諗吓發夢嗰陣, 兩個老人家食飯嘅位置, 叫班工人幫手挖吓, 點知一挖就中, 仲打孖兩個金塔. 之後當然又係叫返戶主嚟處理.

後話: 近排有事, 又去返嗰條村, 見到間屋出售, 就到士多八吓, 聽到話嗰家人一搬入去, 個男戶主不久就喺村口附近交通意外死咗, 個老婆就無啦啦有精神病, 依家喺葵涌醫院長住, 仲話間屋夜晚經過會有怪聲.. 我喺到諗, 要做我地都做晒啦, 唔通又有d特別理由?

70. 鎮魂石

如果各位師兄行過新界郊區, 有留意的話應該都會見到有d馬路有個石碑, 碑上寫上"喃嘸阿彌佗佛", 呢啲碑多數係有人死於意外先樹立, 我地就叫鎮魂石, 其一作用當然係鎮魂, 其二就俾司機留意係交通黑點.

話說我地元朗以前交通唔方便, 主要出入得幾條路, 夜晚好少街燈, 過馬路設施又無咁好, 常常都有交通意外, 尤其夜晚. 因為真係黑鬼麻麻, 好多司機都睇唔清楚路面而撞死人. 有D司機有良心就報警, 無嗰D就不顧而去. 或者根本都唔知撞到人.

話說都30年前, 興伯喺我地條村耕田種菜, 每朝都好勤力送菜去菜站, 因我地條村無菜站, 所以要推一段路先到, (最近嗰個菜站喺石湖塘), 但係呢次一去無回頭, 因為途中佢老人家比車撞死, 架車撞到人就不顧而去. 到現在都搵唔到兇手.

講返30年前, 嗰時d人好早就訓, 元朗郊區9點後就好似死城咁. 以前睇午夜場係21:00, 子夜場係23:00, 你地想像吓咩環境. 有次隔離世伯同我老豆講, 喺錦上路附近見到興伯推住架菜車. 我老豆就話, 會唔會眼花? 世伯話開頭都以為睇錯, 但係見到佢架木頭車就話一定係佢, (我世伯養豬, 所以凌晨會出豬)

我老豆嗰時都以為佢吹水就無理, 但係村內好多人都話喺夜晚見到, 咁就唔係吹水. 所以村長決定做返場法事超渡吓. 但過咗唔係好耐, 連附近菜農都話喺夜晚見到興伯推住架木頭車. 咁就好大件事.

最後聽老豆講, 村長搵咗幫我地條村睇風水嗰位師父問佢點樣做, 師父就教村長喺興伯出事位置放舊鎮魂石, 當然仲有唔少儀式. 但聽老豆講都唔係咁順利, 因為出事位置係人地村口, 所以反對聲音一定有, 但最後大家為求安心, 都比塊碑豎立喺度.

聽老豆講, 有些事, 真係唔講你唔信, 豎立咗塊鎮魂石之後, 真係無聽過話見到興伯出現. 其後日子進步, 元朗郊區開始裝路燈, 夜晚車死人亦逐漸少咗.

後話: 到我大個D, 就聽到點解好多人喺新界撞到人之後不顧而去, 因為有次有個司機撞到人後, 落車睇吓個傷者, 就無啦啦比人喺後腦打咗棍, 最後個傷者無事, 但個司機就就咁比人打死咗. 所以嗰個年代好多司機撞到人或者動物都唔敢停車. 怕連命都無埋. 不過隨著時代進步, 都無再聽過.

71. 碟仙

有次去隔離村, 同個朋友食飯, 無無聊聊, 就搵個世伯吹水, 問下佢老人家有無鬼故, 佢就講咗個關於碟仙嘅故仔比我聽

我諗現在都無乜人仲玩碟仙, 但喺我後生年代, 應該小學年代, 玩碟仙, 筆仙, 銀仙好流行, 上至大人, 下至細路都玩.

可能當時社會無咁富庶, 好多人都會問前程, 問幾時中六合彩, 六合彩開咩號碼. 不過玩呢d都有禁忌, 如不能問碟仙咩名? 點樣死等? 因為易請難走. 想當年小弟都同幾個兄弟喺屋企玩過, 真係越玩越驚, 記得個玩法係, 三個人用右手中指放喺碟上面, 然後誠心向碟仙問卜.

事發經過係有三個女仔玩碟仙, 我諗都係問邊個係白馬王子, 邊個鍾意邊個等, 但係好似犯咗禁忌, 問咗碟仙點死同貴姓, 其中一個女仔就比碟仙附體. 聽說日頭就正正常常, 一到夜晚就變成另一個人. 四處亂叫亂跳, 更加恐怖係到夜晚會失蹤, 無人知佢去咗邊, 成條村所有人都去搵佢, 搵到就係喺個山墳上面訓覺..墳主係一個後生男子. 嗰時女仔父母嚇都嚇死啦, 呢個狀態維持咗好耐, 又做法事, 又軀鬼, 都好似唔係好得. 當時個師父就教不如找墳主親友去解決. 係無辦法之中嘅辦法. 但個山墳都日子久遠, 邊可能找得到佢d親友. 根據個墳主姓氏, 可能係錦田附近某條村人氏. (以前好少外姓人入圍村住, 所以多數都係同姓族裔)

喺舊社會, 每個都守望相助, 差不多動員成條村幫手去搵, 好好彩真係搵得到. 其中過程唔係好記得. 後遺症就係個女仔之後都成日瘋瘋癲癲, 可能永遠無法回復正常. 而另外同佢一齊玩嘅兩個女仔就好少少, 只係病咗成半年.

後話: 近排我都無乜點聽過有人玩碟仙, 筆仙, 可能已經失傳咗, 另外可能我人大咗, 對這些玩意再無興趣. 不過希望各位師兄切勿玩一些牽涉靈界嘅玩意.

我改個我鐘意既av女優名咋 唔好嚇我

72. 被困的小孩

昨天假期, 同一大班舊同學返深圳按摩食飯, 其中我個高人朋友都去, 喺按摩休息其間, 來來去去話題都係關於靈界. 我就唔係好想講, 怕比人以為我地危言聳聽, 更加以為我地吹水唔抹咀. 不過高人朋友同我地講咗個故仔, 聽落去令我有反思.

話說高人朋友佢係做冷氣安裝及維修生意, 有次接咗單生意, 喺南灣附近幫一家人設計及安裝冷氣系統, 住得南灣, 當然要求唔同. 佢會根據戶主要求, 提供最好方案.

咁要去睇位, 去到間屋嗰陣, 個感覺好怪, 喺路口就見放咗對開咗光嘅石獅子, 鐵閘附近就擺咗個好奇怪風水陣, 心諗唔通呢度有嘢?

入到屋內, 戶主係一對外藉人仕, 聽佢地講, 剛剛從代理買入呢間獨立屋, 所有裝修都好新, 唔使翻新就住得, 不過冷氣系統就舊咗啲, 想重新安裝(外國人就係有環保意識, 認為用得就唔會掉, 唔學而家香港人, 乜都要新, 要豪) 報完價及講明細節後, 過兩三星期就開工, 預算六日左右完工. 對外藉人仕就臨時搬去酒店住.

但係有個問題喺佢心中, 點解上手業主放一個咁既風水陣喺度, 睇又唔係催財嗰隻, 尤其對石獅子, 方向都有問題, 唔係對出面而係對入屋? 呢兩個問題喺佢心中一陣, 但好快就唔再理啦, 世間事, 千奇百怪, 理得幾多呀.

到真正開工, 喺天台準備更換冷氣系統嗰陣, 奇怪事就發生, 事源佢喺天台準備拆部舊機落地下, 當時天氣唔係好好, 高人朋友喺天台望落鐵閘個位置, 見到有一個6~7歲細路仔想出去. 但係細路仔去到鐵閘時就停低, 兩隻石獅子就好似狗咁喺咁叫. 咁嘅情形, 高人朋友就知道嗰個陣係用來困住個細路, 但係點解要咁做呢? 唔通一間屋內有鬼會令人發達? 又或者係其他原因要困住佢?

當日收工, 佢行出去, 就見到個細路仔跟住, 但係一過鐵閘, 個細路又停咗喺度, 佢擰返轉頭望吓佢, 見個細路係咁喊. 當時佢真係想問吓個細路點解喊, 但係好多工人喺度唔多方便, 因為正常人見到你對住空氣講嘢, 唔嚇死都話你神經病.

第二日再開工, 佢成日都心不在焉, 喺度諗住尋日嘅事, 不過自己係老闆, 返工發夢無所謂啦. 到收工, 佢就叫班工人走先, 等多半個鐘天都黑晒佢先走, 當佢走出去嗰陣, 個小孩又跟住佢, 佢就問個細路仔: 你做咩唔出去? 個細路就指住個鐵閘及石獅子, 然後又停喺個鐵閘度係咁喊…佢就唔理就走, 因為有師父擺啲咁嘅陣, 當然係有佢理由, 都係唔好咁多事理人啲嘢啦

當佢走到出路口, 準備拎車走嗰陣, 喺路口見到一男一女企喺度, 唔使講當然唔係人啦, 嗰對男女用好誠懇眼神望住佢, 想佢幫吓個細路. 但佢心諗無謂去惹事, 就開車返去. 到夜晚返到去食飯嗰陣, 佢望住自己老婆同個女, 心諗, 嗰對男女會唔會係個細路嘅父母? 喺人間都有親情, 何況係鬼..

嗰晚佢同老婆講返佢見到嘅情況, 佢老婆就話幫吓佢地, 等佢地一家團聚, 可以轉世投胎.. 但係有樣嘢佢真係好唔明白, 點解要困住個細路喺間屋度呢? 因為一唔小心, 萬一放錯咗隻惡鬼出去, 擔心有後遺症.

如事者, 差唔多每日收工都見到一樣情形, 去到工程完前一晚, 佢走去度鐵閘嗰度, 用塊紅布將個陣遮住, 塊紅布當然唔係普通布啦. 然後個細路仔就可以過到度閘, 到差不多到石獅子又照辦煮碗. 等個細路仔可以經過. 到出到路口, 見個細路仔跑去嗰對男女度. 佢見到對男女攬住個細路仔係咁喊. 到佢行埋去嗰陣, 佢地三個向佢躹躬完就消失咗. 我地聽完, 就問跟住點啦, 佢就用一個笑容來回答我地.

後話: 我聽完佢講, 比著我都會咁做, 但我有個疑問, 係唔係所有鬼魂都一定係有惡意呢, 可能人與鬼從古代開始就不兩立, 所以有些人一遇到, 不問情由, 就搵師父幫手. 但既然遇到, 必有因果. 或者無你地想像中咁可怕呢.

唔係我 我係轉貼
係佢:

雖然阿叔有時好長氣
有啲故又有頭無尾
佢有啲價值觀我亦唔認同
但打咁多篇真係唔容易
由心度R.E.S.P.E.C.T佢

即刻唔驚啦
係人地啲翻譯短故 唔係真
唔撚使驚啦

睇左兩日終於live左

73. 老鼠州

如果喺屯門元朗大嘅師兄, 一定聽過老鼠州, 我就講一個經歷比各位分享吓, 講返時間係70年代尾, 屯門係剛剛開始發展嘅新市鎮, 好多土地都係填海出嚟, 屯門市廣場到安定村都係填出嚟.

話說小弟老媽嗰邊有人係漁民出身, 所以每年都會去青山灣青山畫舫飲, 記得嗰時, 三聖村都係入伙無耐. 講返去畫舫一定要坐駁船, 就好似而家珍寶海鮮舫一樣. 老鼠州就正正係青山灣出面一個小島.

記得嗰年9歲左右, 老媽又帶我去飲, 去飲係我每年最祈望, 因為可以坐船及喺船上玩 (細個邊有機會坐呀). 小朋友去飲就玩多過食啦. 記得隻畫舫只有兩層高, 做飲宴多數用低層, 上層就會空喺度, 我地小朋友就最鍾意喺樓上玩.

嗰次去飲特別難忘, 因為一上到上層, 已經見有好多小朋友喺上面玩緊, 但係一個我都唔識, 因為每年都係同d表哥表姐喺上面玩. 咁唔識嘅我就落返去啦. 老媽問我點解唔上去, 我就話上面一個都唔識. 表哥表姐又未到. 到夜少少, 班表哥表姐都到晒, 咁我地就衝上去玩啦. 但係之前班小朋友已經唔喺度. 我就同表哥表姐講, 頭先你地未到, 上面已經好多人喺度玩緊, 但係唔知點解而家無晒人, 我其中一個表姐就話落去睇下. 到佢返上嚟就話, 小朋友只係得我地呢班. 根本無其他人喺度.

班表哥表姐話我講大話, 但係明明我眼見係有嘛, 做細路明明講真都比人話講大話, 我當然喊住叫呀媽啦. 落到去, 我媽問我咩事, 我就原原本本講比佢聽, 佢聽完就話: 你唔好再上去嘞, 喺度邊度都唔好去.

到差不多開席, 班表哥表姐落返嚟, 就同我講, 頭先玩玩下, 唔知點解多咗一班人出嚟又喺到玩, 佢地就問嗰班人, 但係嗰班小朋友只繼續玩無理佢地. 我同老媽講, 表哥佢地都見到呀. 跟住成圍檯嘅人都靜晒無出聲. 嗰時細個, 都唔知佢地點解.

到走,坐駁船, 喺駁船上見到嗰班小朋友繼續喺樓上度玩, 我就同老媽講: 嗰班小朋友仲喺度, 你見唔見到呀, 當然隻駁船上d人個個鴉雀無聲.我老媽就話: 你唔好講野嘞收聲. 當時我唔知點解, 返到村口, 就被老媽捉住拜土地公. 到我大少少, 我老媽就同我講: 話原來嗰日我係見到鬼, 佢話青山灣嗰度d漁民, 喺年幼體弱, 意外浸死, 無錢安葬, 好多時就會隨便葬喺老鼠州. 所以青山灣夜晚都成日鬧鬼.

後話: 隨住屯門發展, 而家老鼠州附近海域都已經填晒, 而家變咗個兒童公園, 位置就係兆麟苑一部份. 如果屯門師兄一定知喺邊, 但係個山仔實在太多人骨, 所以政府無將個山仔剷平. 驚會嚇怕住嗰邊嘅人..

究竟點解要困住個細路

我都想知 不過寧可信其有 不可信其無 細個都會聽人講 如果你好心幫d鬼了左d心願 佢地會報答返你

利申:9up

google老鼠洲
有d人話d細路係果個公園度玩又會見到班鬼細路

74. 人間蒸發

近期睇報紙, 見報導話好多年前有幾個人無啦啦人間蒸發, 最留意有一個女製片喺城門水塘搵景嗰陣唔見咗及有個行山人士喺西貢失蹤, 出動大批警力都搵唔到. 最後連問米都出埋都係搵唔到. 令我聯想到以前喺我條村, 有位長輩講過嘅一個故仔. 呢個長輩而家已經不在人世, 係我好細個嗰陣聽嘅故仔, 長輩嗰陣佢都成80幾歲.

記得佢講過, 話喺山頭荒野往往存在住一種靈體, 個名叫山魅, 喜歡陰暗潮濕及喺長期無陽光照到嘅地方出沒, 佢地出沒地方係靈界同人間界接口附近. 如果萬一喺荒山野嶺聽到有人叫你, 切記唔好擰轉頭, 如果唔係就會比山魅帶走.

講返嗰位長輩, 喺好多年前..我諗時間係20~30年代吧, 佢嗰時成日都要去荃灣趕墟期, 嗰陣邊有巴士、交通工具, 所以一定係行路出去荃灣. 如果有行山師兄都知道有條路叫元荃古道, 呢條路以前就係元朗出荃灣主要要道.

墟期往往清晨開始, 到8, 9點就完, 而且由元朗出荃灣最快都2, 3個小時, 所以差不多去墟期要零晨3點左右就出發.

有次仲夏時間, 佢同同村一位兄弟出墟, 兩個人由錦田出發去荃灣, 走到去田扶仔附近就坐低休息一下, 佢位兄弟去搵水飲. 但等咗好耐都唔見佢返轉頭, 所以就去睇下佢有咩事發生 (條路佢地成日都行, 邊到有水源一清二楚), 當去到攞水地方只見到個水壺, 人就唔見, 佢就大叫佢朋友個名, 睇下佢位置喺邊, 但叫極都無回音. 心諗係唔係遇到山賊呢. 但睇環境又唔似, 嗰時佢六神無主, 突然就聽到有把聲叫佢, 而嗰把聲係一聽就令人毛骨悚然. 佢心諗會唔會係山魅出現呢. 聽得多但未見過係咩樣. 佢跑返頭先休息嗰度. 但係把聲一路無停咁喺耳邊聽到. 聽佢講當時嚇到一路跑, 一路叫救命, 到跑咗一陣, 見到前面有幾位都係出荃灣人士先停低. 而個把聲就跟住停咗.

當時另外幾位人士問佢發生咩事, 佢一五一十講返頭先遇到發生嘅事, 可能太驚, 當定過神時, 先發覺佢同村兄弟喺個班人其中, 開頭以為係比山賊挾持, 但細心留意就發覺嗰班人雙腳離地, 明顯就唔係人, 聽佢講當時就咁嚇暈咗.

當佢醒返嗰陣, 已經比當時返元朗經過嘅人救起, 返到村內佢就向村長講返經過, 當時全村所有男丁都上山搵, 包括我阿爺都去, 但係點叫, 點搵都搵唔到. 連屍都搵唔到. 情況就好似開頭所講, 無啦啦人間蒸發.

後話: 其實山魅真係存在定真係有地方可以通往靈界呢, 我就唔敢講, 大千世界, 乜都有可能, 但係我有個疑問, 就係既然活人可以入到靈界, 咩方法可以走返出嚟呢? 而靈界係點樣呢. 看來現今科技都無可能解釋得到.

75. 昏迷

話說喺幾年前, 經朋友介紹認識咗一對夫婦, 佢兩個住喺西九嗰邊想搵人裝修, 住嗰度應該經濟都幾好, 但近排再見返個男人, 聽佢講受到經濟不景及投資失利, 好快要將層樓賣出嚟套現, 最慘係佢老婆, 無啦啦患咗怪病, 突然無晒知覺昏迷成半年, 連醫生都唔知咩病. 我當時聽到就安慰吓佢, 跟手講返幾句叫佢唔好過分擔心就算.

到今年年中, 又收到嗰位男人電話, 內容係將會搬屋想我再介紹裝修比佢, 另外問我有無時間出嚟食飯吹水, 心諗兩條佬有咩好吹呀, 不過我都好耐無出城飲嘢, 所以就應承佢.

飲飽食醉準備閃嗰陣, 佢同我講不如上去佢屋企睇吓, 我見時間都算早, 就去睇吓, 因我都未去過嗰邊, 都想睇下嗰邊環境. 去到佢屋企原來係面向昂船州. 咁我問佢老婆病情如何, 佢話都係咁啦, 無乜起色. 佢叫我入去睇吓啦, 咁我同佢入到房, 見佢老婆訓喺張床度, 根本就唔似係病人, 當我地兩個準備出返廳, 突然我就聽到有一下女人聲, 擰返轉頭望, 開頭以為係佢老婆發出, 但望吓又唔似.

出返廳坐, 就問佢老婆點解無啦啦係咁, 佢話都唔知, 只知個印傭見佢喺廳訓, 就到現在都未醒過. 我同佢再吹多一陣水就話 唔阻你啦, 下次再約. 準備出門口走嗰陣, 我又聽到頭先把聲, 心諗咁奇怪, 呢間係一手樓, 無理由有嗰D嘢? 落到樓, 我好奇心又返嚟, 都係返上去再望清楚.

當我返到上去, 佢見到我就問係唔係漏咗嘢, 我話想再望望佢老婆, 佢見我咁問都好奇怪, 不過都比我入去, 再入到去, 我就將粒玉除抵, 今次就見到佢老婆個魂魄坐咗喺窗邊.

我睇完就將粒玉帶返, 跟住就出返去, 然後打電話比我個高人朋友, 我一五一十講返頭先見到嘅嘢比佢聽, 佢話聽日放工後同我去睇吓.講完之後, 我朋友問我咩事, 我就話, 你信又好, 唔信又好, 你老婆唔係昏迷, 係離魂, 唔知點解佢魂魄返唔到肉身, 我朋友聽日會上嚟幫你.

到咗第二晚, 我同高人朋友一齊上去, 介紹完, 高人話你地兩個喺廳度等啦, 咁佢就入咗房. 大約過咗半個鐘, 見佢出返嚟, 話無事啦. 我地就入去房啦, 見佢老婆醒返及喺度喊. 話自己發咗個惡夢. 到我地走嗰陣, 高人朋友話比粒玉佢老婆, 叫佢老婆無論如何都唔好除低, 如果唔係, 就無咁好彩可以醒返.

我問高人點解會咁, 佢話有D人天生就可以離魂, 但自己係唔知, 會當發夢. 當時運底或肉身三顆明燈(眉心及兩邊膊頭)暗咗嘅時候就唔識返入去. 要粒玉或其他方法帶返佢魂魄入去肉身到.

後話: 其實夢境同離魂有無關係, 我就唔敢講, 但有時發夢見到嘅事物, 有時會喺街上感覺曾相識. 有d陌生地方, 從來未去過, 但我去到後又知道嗰度有咩野. 真係唔知點解釋..

究竟玉係咪真係咁神奇?
係咪要開過光嘅玉先有用

買唔買粒嚟戴好呢？

細個成日係曹公潭玩
聽過傳聞石頭上面有紅色A字即係死過人，以前好似發生過消防員事故

係元朗大lm
好多細個都聽過

76. 男友

應該喺好多年前, 有部戲叫陰陽錯, 由譚詠麟主演, 戲中男主角為咗隻女鬼拋棄前女友, 最終女鬼比一個師傅收咗而自己身受重傷.

我都有類似經歷, 不過時間都有20年前左右, 話說小弟剛剛畢業生出來工作, 之前都有講過我去咗香港嗰邊返工, 雖然短短做咗一個月, 但現在都記憶猷新.

話說當時我去做嘅職位係辦公室助理, 我上司係一個差不多30歲嘅女人叫Ada, 當時我呢個剛畢業三無人士, 無學歷, 無經驗, 無社會經驗. 佢對我都算唔錯, 肯耐心地教我. 但入職唔夠三日, 公司清潔阿姐就叫我小心佢, 話佢喺公司成日好多不尋常舉動, 例如好夜收工, 成日喺茶房對空氣講嘢, 嗰時我聽完都當無事. 直至有日我喺電梯同佢一齊, 佢喺我背後無啦啦講嘢, 我擰返轉頭望, 佢又無再出聲, 唔望佢, 佢又喺度笑, 嗰刻我真係以為佢精神有問題.

到月中有一日, 佢上晝吩咐我, 話今晚要O.T.執倉, 我係新仔當然無問題啦, 直到夜晚, 原來只有我同佢一齊執倉, 開頭都無乜事, 大家分開執, 過咗差不多一陣, 喺倉另一邊聽到佢喺度講嘢, 開頭以為佢叫我, 就走過去問佢啦, 佢話幾時叫你呀, 你快d過返去繼續執. 嗰段期間我一路執, 佢就一路自言自語, 加上個倉都比較黑, 佢咁嘅舉動真係比佢嚇餐死. 怪不得清潔阿姐都叫我小心佢. 原來佢精神有問題, 呢個係我當時心中嘅解釋.

到差不多9點, 差不多執完, 我地就出返個倉準備關門, Ada姐突然就叫, 唔好關門, 仲有一個人未出嚟, 當時我聽到就立即呆咗, 仲有一個人? 明明只有我地兩個人喺度! 邊到仲有人呀? 唔通…………..? Ada 姐見我個樣有疑惑, 就急急腳講, 度門我關, 你放工.

經過執倉嗰晚, 我開始留意Ada姐嘅舉動, 原來佢會無啦啦就望向另一邊同空氣講嘢, 而家我有另一種解釋, 就係有隻鬼喺佢身邊, 為咗證實我無估錯, 有晚放工等人走晒, 只有我同佢嗰陣, 我偷偷除低粒玉, 原來我無估錯, 真係有隻男鬼喺Ada 身邊, 年齡同Ada姐差唔多大, 點解會咁呢, 唔同佢比鬼迷?
都係唔好理人咁多啦, 自己做自己嘢, 唔好去惹麻煩事.

去到月尾, 我租嗰間屋都鬧鬼, 所以要辭職返元朗, 喺最後一日, Ada 姐單獨見我, 問我點解唔做啦, 我就編咗個大話敷衍佢, 同時我同佢講, 話見到有隻男鬼喺你身邊, 我諗你都知道, 不過我唔會問咩原因, 你有你嘅理由, 不過我奉勸你小心為上, 始終人鬼有別. 開頭佢話我亂講, 但係我照講返個男鬼特徵後, 佢就啞口無言.

到去到嗰年年尾,喺街上撞返個清潔阿姐, 個阿姐同我講, 話Ada姐喺屋企跳樓自殺死咗. 我當時個心都嚇咗一跳.. 如果嗰時有同佢講或者教佢點避, 或者就可以救返一條命.

後話: 其實人鬼殊途, 點解咁多人都要去惹佢地呢, 明知無好結果都要試呢, 到最後食惡果都係自己. 奉勸各位師兄, 甚麼靈探, 切勿去試, 靈界你地係玩唔起的.

睇原post粒玉係阿婆果代已經傳落黎
百年歷史

77. 電視

近期同以前做工程嘅同事食飯. 一大班男人食飯, 可能年紀大咗, 話題來來去去都係以前工作趣事. 飯局其中一位係我舊公司老臣子, 佢幫公司工作都40年啦. 真係老師傅一名. 到飲飽食醉, 佢老人家就講咗一個故事比我地聽, 聽落去都幾恐怖.

故事發生喺70年代初, 阿堅當時已經20歲, 當時舊社會20歲已經識好多嘢了, 佢嘅工作係一名電視機維修師父, 喺70年代, 電視機屬於奢侈品, 唔係家家戶戶都有, 尤其係彩色電視.

有日, 佢接到一位女士電話, 話要修理一部黑白電視機, 地點係九龍上海街一棟唐樓. 但係好奇怪, 位女仕要求夜晚10點鐘先上門維修. 喺舊社會, 10點鐘已經係好夜了, 當時好多人訓覺時間都係9點左右. 但係為咗兩餐, 幾夜都去啦.

依時去到之後, 就敲門, 見開門係位30歲左右女士, 而屋內除咗開門嗰位, 仲有3個年紀相若嘅女人喺度, 仲喺廳中間放置咗一檯麻雀, 睇嚟係攻打四方城, 當時阿堅見到就猜呢四個女人應該係舞女, 唔係都唔會約夜晚10點整電視.

咁開門嗰位就帶阿堅入房整電視, 然後就去繼續佢地嘅竹戰, 阿堅佢就開始整, 嗰時整一部電視機基本至少一個鐘, 佢一路整, 一路聽住出面嗰班女人喺度講嘢, 當整好後, 佢出去廳, 諗住搵返頭先個女人, 點知出到廳, 見乜人都唔喺度, 連檯麻雀都唔喺度, 心諗, 唔通打完牌走晒? 或者落咗街? 當佢疑惑緊嗰陣, 突然聽到背後有女人問, 部電視整好未? 真係比佢嚇咗嚇, 阿堅定過神嚟就話整好咗啦, 正想搵你去試機. 個女人就話好, 整好咗就得啦.

當返返去個電視機度, 開著後, 就要教台, 舊式電視要用手追台, 但唔知點解, 點教都教唔到, 明明頭先無問題, 而家又有問題?, 咁佢再望清楚有無駁天線啦, 原來係天線鬆咗, 當佢想駁返天線之際, 個電視就突然有聲. 咦, 都未駁線點解會有聲, 咁佢就走去螢光幕望下, 見到頭先喺度打牌嗰三個女人喺螢光幕出現. 跟住就聽到電視機播出一句話: 放我地出去呀…!

阿堅見咁嘅情況, 轉頭想搵頭先個女人, 竟然唔喺度, 明明喺背後, 佢去咗邊呢, 再望吓部電視, 今次個螢光幕多咗一個人, 就係個女戶主. 嗰刻, 阿堅就明白晒, 今次佢撞鬼啦, 佢嚇到立即衝門就跑, 一直跑到落樓, 喺大街上見有人先停落嚟.

當佢望返頭先棟唐樓, 原來已經係比木板封住及準備要拆. 當佢回到家, 可能真係嚇親, 病咗成三個月.

後話: 想起我以前, 16歲以經好懂事了, 到中五畢業就出來工作, 只要肯做, 累積經驗, 一定餓唔死.
另外希望各位年青人, 出來工作不要怕蝕底, 機會一定有, 不要鑽牛角尖去尋死, 只要未死, 凡事都可以解決.

前幾年我條女老母買左粒比我, 叫我成日戴住佢

78. 搖搖凳

睇見有位師兄幫我做咗個目錄, 真的要多謝佢, 原來小弟都寫咗咁多個故,希望各位師兄唔好厭悶吧.

這星期, 我去了寶福山, 參加一個長輩嘅喪禮, 突然諗起一個長輩, 係朋友嘅外婆. 佢姓梁, 都有87歲啦. 想起我地細個, 成日都去佢婆婆間祖屋玩, 梁婆婆感覺就和黎婆婆一樣好慈祥. 梁婆婆屋企有張搖搖凳, 我地去到都必定坐, 因為坐落真係好舒服. 嗰張搖搖凳, 係婆婆嘅奶奶留落嚟, 我諗最少都過百年歷史, 真實時間就無從稽考,

有次, 喺返村中路上, 見到佢由村口出嚟, 問我有無時間去幫佢手換廚房水龍頭, 咁簡單, 當然無問題啦, 我話夜晚食完飯就過去. 當晚我去到, 見佢屋企無人喺度, 唔通婆婆去咗村口打麻雀?, 咁鬼熟., 我換完就走啦. 明天先話比佢聽水喉已經整返好.

換個龍頭都係五分鐘左右, 又見無人, 就諗不如去坐吓張搖搖凳, 真係好耐無坐過, 點知入都屋內, 都未開燈, 就隱約見到有個人坐喺張搖搖凳上面, 唔通梁婆婆無出去打麻雀? 正想話聲比婆婆聽水喉整返好嗰陣, 我發現坐喺度嘅原來唔係梁婆婆, 係另一個我唔識嘅婆婆. 佢拎住把葵扇喺度撥涼..
.
我就開聲問句 婆婆; 請問你係邊位呀., 見佢用拎扇隻手指一指牆上, 我就望一望牆上張相, 係婆婆個奶奶!…嗰刻, 我都唔知點反應, 然後佢講: 你唔使驚, 我由細睇到你大, 你地成日都嚟玩, 我知你係邊個. 當時我只係企喺門口, 見到咁情景, 我都唔敢入去. 突然係背後聽到梁婆婆把聲, 就好自然擰返轉頭, 再回頭就已經唔見坐喺搖搖凳嗰位婆婆.

梁婆婆見我個樣有啲奇怪, 就問發生咩事, 我就同佢講返頭先見到嘅事, 梁婆婆聽完就呵呵地笑, 就同我講, 佢成日都喺間屋出現嘅, 我都見怪不怪了. 但係我諗, 都死咗咁耐, 唔係會去投胎咩? 跟住梁婆婆就指向張搖搖凳講, 可能佢太喜歡張凳, 唔肯走啦…

心諗, 係唔係舊傢俬真係會好容易比鬼附上呢, 咁我屋企張酸枝椅會唔會都有呢, 張椅都好耐歷史..

後話: 經過這次, 一定不要對先人不敬, 亂話先人唔好, 唔係半夜找你麻煩就死.

79. 阿琳

喺我好細個個陣, 村d老人家成日都講故仔比我地班小朋友聽, 成語, 鬼故咩都有, 其中一個我想同大家分享一下.

話說差不多100年前嘅香港, 英國人統治, 但元朗始終唔同市區, 嗰時有法律等於無法律, 如果喺條村發生事, 都用村內法律嚟解決. 例如通姦, 偷竊等. 另外嗰時村長, 族長係好大權力. 佢地講乜就係乜. 講起舊社會, 自由戀愛係一件無可能嘅事, 男女對象必定係由父母決定, 正所謂盲婚啞嫁, 童養媳, 根本係平常事.

阿琳, 佢自從12歲死咗雙親後, 因佢唔係男丁, 無繼承權, 就比佢伯父賣咗比元朗一個望族做童養媳, 佢個所謂老公得9個月大. 去到夫家, 點會係做新抱呀, 簡直慘過今日嘅菲傭, 要服侍老爺奶奶一切起居飲食, 仲要耕田種菜. 為求生活, 所以每日都辛辛苦苦地過活.

過咗幾年後, 阿琳都17歲, 但係唔知點解個肚一日大過一日, 當時社會係唔容許有呢種事, 佢老爺奶奶為咗找個姦夫出嚟, 每日都毒打佢, 最後得知就係村長所為. 佢老爺奶奶知道後當然跑去同村長理論啦, 嗰時村長權力係好大, 橫手又多, 所以比錢解決咗. 佢老爺奶奶雖然收咗錢, 但係點同村民交代呢, 最後相量後, 就屈阿琳同村中一個無賴通姦.

到某晚, 阿琳同個無賴就比人捉去祠堂, 當時無賴都話冤枉, 阿琳就話係比村長強姦, 但係族長都無聽佢兩個解釋, 不由分說就判最嚴重刑, 就係浸豬籠. 處決地方就係近南生圍嘅錦田河.

因當時兩個人根本無通姦, 所以臨死前就向害佢地嘅村長及阿琳老爺奶奶落咗個好毒詛咒, 就係絕子絕孫. 講真呢種詛咒喺平時無人會理, 但一對臨死嘅人落嘅話, 就真係令人不安.

時間慢慢流逝, 阿琳嘅所謂老公, 當時都唔夠5歲, 有一日被發現喺村內失蹤, 當然佢老爺奶奶打鑼打鼓去搵, 到搵到佢嗰陣時, 都已經過咗兩日. 原來係跌咗落個廢井入面, 最離奇係個廢井原本比木板封住, 佢老公係點樣跌落去呢? 嗰陣佢老爺奶奶九代單傳得一個仔, 當然傷心欲絕. 當時好多村民都諗起, 會不會係阿琳落嘅詛咒靈驗呢..

咁最驚嗰位當然係村長, 呢件事係因佢而起, 所以由嗰刻開始佢就提心吊膽, 下令所有村民唔可以再提起. 但要嚟嘅始終會嚟, 佢嗰兩位公子, 一個就喺出墟嗰陣, 無啦啦喺路上暈倒, 撞落塊石死咗, 另一個就半夜三更比人發現喺棵龍眼樹度吊頸死. 事情發生後, 好多村民為怕阿琳鬼魂報復, 所以都離開村莊暫避, 而村長因為失去兩位兒子內疚, 最後都投河自盡尋死.

沒有村民嘅村, 點可以叫村呢, 當時族長無計好施之下, 就向鄰村求救, 問下有無方法可以解咒. 喺舊社會, 一聽到關於鬼神事, 個個都耍手擰頭, 各家自掃門前雪. 最後聽到有人話試吓搵班道士做返場大法事, 化解一下. 當做完法事之後, 真係無再有死人事件, 但過咗一個月, 今次連族長都死咗喺個魚塘度. 所以剩返嘅村民都決定暫時搬去另一度地方. 等無事先再返去.

聽完呢個故仔, 當時我地班小朋友當然想知係邊度地方啦, 但嗰位老人家就話你地估吓啦. 開頭我地以為講自己條村啦, 但諗深一層, 我地一定唔係望族. 最大可能就係…..

後話: 好多故仔背後都有一個道理, 最重要提醒人唔好重蹈覆轍. 雖然現今好多人都唔鍾意以前嗰套, 但係好多野, 根本道理一樣.

80. 母子

睇見之前好多師兄要求講一個鬼節期間嘅故事, 咁小弟就講一個經歷比各位師兄分享一下.

話說小四嗰陣, 時間差不多係1979年左右, 鬼節就係暑假期間. 其實我對鬼節又愛又怕, 怕者當然係個鬼字, 而愛就係喜歡嗰種熱鬧, 有大戲睇, 有嘢食, 最重要係每家燒完衣紙後就會撒錢, 有啲撒一毫, 富有人家就撒一元, 你地諗下, 嗰個年代一元已經可買好多零食了.

講返, 嗰年我食完飯就喺村口等人燒街衣, 等佢地燒完去撒錢, 好運嘅每次執執埋埋都有兩三元. 去到最後見就嚟燒街衣, 等佢地就完準備嗰陣, 我地發現有兩個細我地一兩年嘅小朋友同我地一齊等, 但係唔識嘅.

就如現今小朋友一樣, 如果唔識當然唔會一齊玩, 咁我就向其中一位小朋友講: 呢度我地等咗好耐, 你地去其他地方等啦, 點知嗰兩位細路好似聾耳陳一樣, 對我講嘅嘢充耳不聞. 正當想過去趕走佢地, 燒衣嗰家人就開始撒錢, 我就暫時唔理佢地. 因為大事要緊.

到人家開始走, 我同阿哥就一窩蜂喺地下執錢, 但我留意到嗰兩位細路, 佢地繼續企無學似我地, 只係靜靜地望住我地執錢. 到我地執晒, 佢地都無動靜. 我就諗住分啲錢比佢地兩個啦, 點知佢兩個對我地一啲反應都無, 見佢地都唔理我地, 咁我地就走喇.

到第二日夜晚, 我地又依時去執錢, 又見到佢地兩個, 不過今次多咗一個女人, 我諗, 可能係佢地阿媽啩, 但佢地係邊個嚟呢, 因為真係未見過佢地, 又唔似隔離村嘅人, 如是者差唔多每晚都見到佢地三個, 每晚都係企喺度而無行動, 我覺得好奇怪, 但又無話比長輩知我見到佢地三個人.

到七月十四正日嗰晚, 係鬼節嘅尾聲, 亦係村內睇神功戲同燒街衣嘅最高潮, 我就好似返工咁, 忙過不停, 差不多到夜晚11點, 我又出村口睇下仲有無人燒街衣, 一如以往, 嗰三母子又企喺度, 因為見到佢地企足咁多晚, 又好似唔好意思執, 所以我決定將今晚執到嘅, 分啲比佢地.

去到佢地三母子前, 我就話分啲比你地啦, 見你地晚晚都企喺度, 又問佢地係邊條村啦, 因為都未見過佢地. 佢地就淨係望住阿媽, 好似想出聲又怕比人鬧, 到最後個阿媽就出聲話: 小朋友, 我地喺度等人, 我話: 都好夜啦, 等人, 你地每晚都喺度等, 點解唔入去搵呢, 個阿媽就講: 小朋友, 你仲細個, 到你大個就會明白. 嗰時我真係好唔明點解佢咁講. 到我老豆嚟搵我, 再回頭就已經唔見佢地.

我同老豆就講返呢排每晚都見到嗰三母子, 老豆問我見到幾耐, 我話都有成個星期, 開頭佢都好驚咁, 但係佢又同我講: 鬼節就係離咗世嘅人, 返嚟取祭品, 可能你頭先見到嘅就係返嚟取祭品的, 我話: 見佢地咁多晚, 都係靜靜地喺村口等, 會不會無人燒嘢比佢地㗎, 我老豆講, 都有可能㗎. 咁我問點算, 老豆話, 今晚係鬼節最後一日, 我地睇完神功戲去燒d衣紙比佢地啦.

後話: 如果無親無故嘅孤魂野鬼無親人拜祭, 我都覺得好可憐, 就好似現今社會, 弱勢人士得不到幫忙一樣, 所以有得幫就盡量去幫. 幫完人不必計較有無回報, 最重要係個心會舒服好多.

正阿 樓主快d up

51 真係假得滯，邊有老細會講this is an order of

Yes

巴打，你啲錯字會唔會太多

有幾個圍村傳說有聽過
利申阿媽係圍村人

留名
利申：半個圍村仔

終於live

Live左

Push

香港本土味，以前圍村生活真係好似另一個世界咁，有趣有趣

貼漏左都補番啦，仲嘈乜撚野

樓主繼續

黎婆婆真係好錫你

我唔明帶喜係咩概念，如果係先人嚟指點，你做大壽先去做，即係都六七十歲啦，指點極你都過咗大半世啦.......

死中坑 講你就講啦

樓主呢

留名！

等得好辛苦

由頭睇到落尾
好撚正 仲有無其他post?

推 樓主呢！

個公園仲要係海盜船主題，早幾年有晚半夜無故火災，有人見到有細路放火，警方同消防到場後話無可疑

繼續post la

我都記得
細個搭車成日經過，想去個公園玩，呀婆都叫我唔好去嗰頭玩，細個以為呀婆驚離屋企遠，點知

81. 醫院

記得喺我仲做緊工程公司期間, 有位同事要做眼科手術, 喺銅鑼灣嘅東華東院. 講真, 除咗去大球場睇波, 平日無乜理由都唔會去. 講返我位同事叫阿興, 佢年紀同我差唔多, 係一位無神論者, 正所謂天不怕地不怕嗰種人嚟.

一場同事, 當然要去探病, 小弟就搵個星期日, 踢完波就上去探病, 記得嗰日探病時間係下午兩點左右, 去到醫院, 就問下邊棟樓幾號病床. 講真我都怕去醫院, 因年少嗰陣, 喺醫院日頭見盡生離死別, 夜晚就更恐怖, 有時聽到d老人家喺度呻吟, 有時又會見到啲你唔想見到嘅嘢.

依照詢問處比我嘅床號, 好快就搵到阿興, 寒暄幾句, 順便問吓佢幾時出院. 臨走嗰陣, 阿興拉住我問, 你信唔信世上有鬼? 如果係其他人問我聽完就唔會理, 但今次問嘅係一位無神論者, 仲係平時天不怕地不怕嘅人, 我就話: 信者有, 不信者無啦.. 點解你會突然問呢個問題, 你唔係一直唔信有鬼嗎?

望住阿興個樣, 佢好認真咁同我講, 話喺住院期間, 有晚見到個婆婆喺度行來行去, 嘈住佢訓唔到, 開頭以為係醫院d清潔阿姐, 就叫姑娘嚟啦, 點知阿姑娘話: 你傻咩, 咁夜乜阿姐都收工啦. 你一隻眼, 眼花呀.

咁阿興都以為自己眼花, 無理到就照訓, 到第二晚, 又係比個阿婆行路聲嘈醒, 呢次佢就無再叫姑娘, 諗住落床同阿婆婆講, 叫佢唔好深夜喺度行嚟行去, 點知轉個彎阿婆就唔見咗. 到第二朝問返同房病友, 佢地都話訓到死魚咁唔知呀, 如是者, 連續幾晚都俾阿婆嘈醒, 佢就諗, 今晚一於坐喺度唔訓, 一見到阿婆行過就鬧佢夜晚成晚周圍行嚟行去.

就喺嗰晚深夜, 阿婆又出現, 阿興呢次就跑去同阿婆度講: 阿婆婆, 你晚晚都喺度行嚟行去, 嘈住人地訓覺㗎. 婆婆就同佢講: 先生, 你每晚都見到我㗎? 阿興就話: 係呀, 你晚晚咁大腳步聲, 點會唔知你喺度呢. 阿興講完, 背後就傳來姑娘把聲, 話: 先生, 你咁夜唔好咁大聲啦, 你嘈住其他人訓呀. 阿興就同姑娘講, 有個阿婆喺度行嚟行去你又唔話佢, 點知姑娘同佢講, 邊度有呀, 我剩係見到你咋. 其他病人都被佢地嘅對話嘈醒. 都異口同聲話, 邊有阿婆呀, 你眼花咩.

但係阿興話, 明明個阿婆就企咗喺度, 點解佢地話睇唔到? 佢又望返個阿婆, 婆婆話: 先生, 對唔住, 嘈親你, 我以後都唔行呢度啦. 跟住阿婆就無啦啦喺佢面前消失咗. 阿興俾呢個情景嚇親, 因為成世仔都未見過. 成個人嚇到無晒反應, 要姑娘扶返去張床度.聽完阿興咁講, 我話世間上千奇百怪, 你可能時運低見到, 咁你而家信世間上有鬼吧.

後話: 好多人好奇, 世間上係唔係真係有鬼呢, 我唔想導人迷信, 雖然而家未有科學根據可以證明, 但不論中國, 定係外國, 都有文獻有記載鬼魂存在, 就姑且當有吧. 寧可信其有嘛.

82. 驚魂夜

當小弟仲係中學生嗰陣, 每年聖誕節假都會宿營, 嗰陣最興就係去長洲、大嶼山等地, 我諗而家都係. 想當年香港交通無而家咁好, 去一趟目的地, 由元朗出發, 最少都要四, 五個鐘頭.

中五最後一個聖誕, 班中兄弟姊妹決定自己攪畢業宿營, 地點喺大嶼山塘福, 三日兩夜, 人數大約13人. 小弟當年踢預備組, 夜晚喺旺角場踢完波先入去. 依稀記得差不多坐9:30夜船入大嶼山, 嗰陣船上已經無乜人, 坐夜船最好就係可以睇維港夜景,

到咗梅窩碼頭差不多已11點, 咁啱巴士剛剛開咗, 唯有坐的士入去, 大家都知大嶼山啲的士, 有幾多部呀, 等咗好耐先有一架. 差不多到我嗰陣, 後面有位小姐問我去邊, 我就話塘福, 嗰位小姐就話佢去長沙, 問可唔可以一齊坐, 最多比返錢我, 我就話無問題啦, 都順路.

終於到我地上車, 我就同司機講, 先去長沙, 後到塘福, 司機聽完就開車. 途中, 我問嗰位小姐係唔係去宿營, 佢話唔係, 佢喺長沙嗰邊住. 沿途我同位小姐都有講吓停吓. 到差不多過咗貝澳, 司機哥哥就問我, 你入去長沙接人? 我話唔係呀, 係呢位小姐去長沙, 我去塘福.

但司機哥哥就話, 先生, 邊度有小姐呀, 成架車得你一個, 你仲沿途喺度講嘢, 你咪係傻㗎? 你唔好嚇我呀.. 我聽到司機哥哥咁講, 再望去嗰位小姐度, 嗰位小姐望返住我就無再出聲. 我另外望向司機位嗰塊倒後鏡, 真係成架車得我同司機兩個人. 咁嗰位小姐咪係? 唔係啩, 點解我咁好彩成日都撞到,

到差不多去到長沙嗰邊, 司機哥哥問我長沙邊度停, 嗰位小姐就再開口話, 警署, 我聽完就同司機講, 警處停一停. 當去到警署, 我望住嗰位小姐慢慢消失, 差不多過咗成分鐘, 我見無乜事發生, 就叫司機再開車, 當開車嗰一刻, 我望返轉頭, 就見嗰位小姐沿斜路行上警署上面.

過咗一陣, 司機哥哥問我係唔係撞鬼, 我話應該係啦, 佢又問我隻鬼係唔係一位小姐, 大約廿幾歲, 我話係呀, 你點知㗎, 佢話都唔係第一次遇到啦. 每年聖誕都一定遇過咁滯. 我問返司機知唔知嗰位小姐咩來歷, 佢話都唔知, 只知係近幾年先出現.

當到咗塘福巴士站, 我就搵返我啲同學啦, 同佢地講頭先我坐的士遇到嘅情形, 班同學佢地當然唔信啦, 仲同我講夜麻麻唔好講, 嚇到訓唔著就唯我事問. 就喺零晨三點左右, 我地男仔房門突然聽到拍門, 我矇矇矓矓開門睇吓發生咩事, 就見到有位女同學好驚咁同我講: 你地快啲起身啦, 阿佩好似比鬼上身咁, 猛話唔去醫院.. 話去咗一定死, 佢點都唔去醫院.

我地成班男仔聽到即刻過去睇下咩事啦, 一入到女仔房, 就見阿佩口中喃喃地講, 就係你地班人害死我, 叫咗話唔去醫院, 你地點解唔聽我講, 呢幾句說話, 從阿佩口中重重複複地喺到講..嗰陣, 成班人驚到唔知點算, 最後我就最好彩, 比成班人老點, 要我諗辦法, 唉, 點解我成日都係咁, 六合彩又唔見我中. 但始終都要有人處理, 咁除咗我, 我都諗唔到邊個可以處理到. 唯有硬著頭皮.

我叫成班同學出去, 只留低我同阿佩, 當房門閂後, 我留心睇會唔會係阿佩玩嘢嚇我地, 見佢雙腳腳踭唔掂地, 就確定真係鬼上身…我問, 小姐, 我有咩可以幫到你, 見佢無反應, 又係咁講返頭先嗰幾句嘢. 我唯有用老方法, 除低粒玉, 將粒玉掛喺阿佩條頸, 然後用中指點佢眉心, 跟住阿佩就暈咗, 我就發哂軟蹄坐喺地上面. 並叫返班同學入嚟.

過咗陣, 阿佩醒返, 問我地班人喺度做咩, 當時我地都唔敢講, 就講大話, 話我地全部訓唔著, 不如出去巴士站等睇日出.. 其實就唔想留喺間渡假屋度. 喺天寒地凍嘅天氣等天光, 加上個個都驚到死, 嗰種滋味真係唔好受. 直到天光後, 我地先敢返返去, 當時我地一致決定, 早走早著.

後話: 呢個畢業宿營, 真係難忘到嘔, 直到現在為止, 足足23年我都無再去過長沙及塘福. 講返, 喺我地學生時代都知塘福猛, 不過估唔到會比我地遇上罷了. 當時其實我都有聯想到, 鬼上身嗰位, 會唔會就係的士上嗰位呢.

會唔會太假，昏迷病人喺屋企昏，咁點維持生命呀？

呢個真事，利申呀媽以前住個頭

可能同植物人差唔多case?

睇左香討個post
原本個樓主講到紅衛兵之後就消失左 但明明寫住續

我細個住水牛嶺
之後收地做公園就上左水邊圍邨公屋
公園後面仲有個石碑，紀念二戰死者

不過其實果時四圍都係亂葬崗
無得避

83. 招魂

各位師兄, 我諗大多數人一聽到鬼神, 都敬而遠之, 但有啲人就硬想要接觸靈體, 可能真係未見過, 好奇心驅使, 想知道鬼是甚麼. 但鬼同人一樣, 喜歡你就會出現喺你眼前, 唔喜歡你就算用盡方法都唔會出現. 以下係我位高人朋友講聽嘅經歷, 分享給各位師兄.

阿如; (我高人朋友嘅名字, 之前都講過, 唔明白世伯要幫佢改個女人名 ), 有一日, 佢收到個電話, 係一個女仔打嚟, 開頭以為有冷氣生意, 但原來係想搵人招魂.

阿如同個女仔講, 你搵錯人喇, 呢度係做冷氣工程, 唔係做乜鬼招魂、問米, 你不如上網搵啦, 點知個女仔就同佢講, 係我地同學介紹.. 阿如聽到, 心中就媽媽叉叉, 佢話, 我唔識咩招魂. 然後就收線. 跟手佢就打比我地同學, 第一句就媽叉佢啦. 但我同學話, 嗰個係佢世姪女, 可否幫忙一次咁多. 講講吓, 就知道個世姪女叫玲玲, 年紀大約22歲左右, 我同學話佢係個100%公主病, 而佢要招魂嘅, 就係死去嘅男友. 阿如聽到我同學咁講, 就話考慮吓, 但亦都話: 唔好咁大期望, 我唔係啲咩世外高人. 並不是乜都做到.

過咗一星期, 有日, 佢公司有對夫婦搵上門, 原來呢對夫婦就係玲玲雙親, 上嚟目的當然無好嘢, 就係叫阿如幫下佢地個女, 開個價, 幾多錢都肯比. 阿如聽到, 真係火都嚟, 有咁樣嘅家長, 唔怪得有個咁嘅女. 要求人幫手, 都要有禮貌啲啦. 阿如懶得同佢地講, 就叫佢兩夫婦唔該走, 唔走報警. 到兩夫婦走咗, 阿如心諗; 唉, 而家香港人由幾時變得咁無禮貌, 唔通真係世風日下, 一蟹不如一蟹?

咁又過咗一個月, 今次嚟咗位長者, 話就話長者, 其實只不過60歲左右, 佢上嚟目的同之前對夫婦一樣, 不過今次, 呢位長者說話就好得體. 都係年記大比較世故. 經一輪傾談, 阿如話可以試吓, 但唔好抱好大期望. 就叫佢孫女後晚, 單獨一人上嚟佢公司.

到咗當晚, 玲玲真係一個人上嚟, 阿如係第一次見佢. 點形容呢, 聽阿如講就係比時下年青人更加誇張. 問返佢點解要招魂, 佢答話: 想招佢男友個魂返嚟, 鬧爆佢, 講吓叫佢去死, 佢就去死, 都無腦. 阿如聽到嗰刻, 望住玲玲真係目定口呆, 阿如話, 如果玲玲係佢個女, 佢會跳樓算罷嗰隻.

阿如就問佢男友叫咩名, 玲玲話叫世強, 阿如就話: 唔使招啦, 玲玲問佢點解, 跟手又一輪咀話老千, 神棍等. 到阿如可以開口嗰陣, 佢就話: 你男友根本就喺你後面, 生前你對人唔好, 連死後都無尊重佢, 我諗你好快都有報應. 小朋友, 我唔知你喺咩環境成長, 令你變成而家咁, 不過都無所謂啦. 條路自己揀, 要承受返後果. 跟住就請玲玲離開公司.

過咗幾個月, 之前嗰位長者又上嚟公司, 佢同阿如講, 話佢孫女飲大咗過馬路, 比架貨車撞死咗. 阿如就安慰長者, 同佢講, 世間有啲事, 任你天大本領都改變唔到, 呢個可能就係天意. 節哀順便吧.

後話: 我經常聽到話80後, 90後, 乜都唔識, 樣樣都倚賴, 不懂面對問題 我都唔係好認同呢種說法. 但講真一句, 喺我個年代, 真係好少聽到後生仔尋死, 跳樓更加係大事上頭版. 唔通而家年青人真係被寵壞過櫳? 定係即食文化影響呢? 到最後我都奉勸一句, 退一步, 海闊天空.

人仲未死, 有咩事都可以解決, 死咗, 就咩都解決唔真到, 仲令身邊嘅人更傷心.

講真, 我對時下年青人沒有帶有色眼鏡, 因我都做過年青人, 知道剛出來工作苦況,
尤其我呢種讀書不成, 只識踢波的人..

但只要有向上的心, 不怕蝕低, 做好每件事,
人家會看到你的努力, 會給你好多機會.當然剛出來人工係好少, 累積經驗後, 人工自然就多.

我老豆喺我出來工作前, 已經同我講, 受人錢財, 為人消災, 既然要做, 就做最好.
人天生下來唔係乜叉都識, 唔識就虛心求教.睇多啲書, 人生漫漫長路, 活到老, 學到老.

好多都好假 但又恐怖
用左三個鐘睇曬 唔信都會當故仔聽
反正聽下無壞

84. 回家

雖然小弟懂性至今, 經歷過唔少事, 但相比我朋友阿如, 真係自歎不如. 我係後天陰陽眼, 而阿如係天生, 而且係家族遺傳, 佢老豆都係嗰類人. 可能就係人地講嘅靈媒體質啦. 我細個嗰陣, 唔識處理關於靈體嘅事, 又唔敢講比屋企人知, 好彩多得世伯指點, 等我可以用另一種思維面對. 以下係世伯講比我聽嘅故事, 同各位師兄分享下.

故事背景應該係50 ~ 60年代, 世伯當時同好多年青人一樣, 想出外闖, 所以佢就跑出城, 喺西環一間米鋪打工, 以前打工包食住. 世伯以前務農, 所以體力勞動唔會難到佢. 有次, 佢同平日一樣, 朝早起身食完早飯, 就準備開工, 喺落樓時見到有個婆婆訓喺度, 就埋去睇下咩事, 見個婆婆暈咗, 就抬佢返屋企, 等咗一陣, 個婆婆醒返.

世伯見婆婆醒返, 就問佢係咪唔舒服, 一問原來婆婆由廣州一個人落嚟香港搵仔, 因為第一次嚟, 人生路不熟, 比衰人呃晒d錢, 無飯食, 所以就暈咗喺街. 世伯聽完就話, 我呢度仲有啲粥, 你肚餓就不如食啲. 食完之後, 比個地址我, 我帶你去搵仔吧. 婆婆聽完後就千多謝, 萬多謝,

食完粥, 婆婆休息一下就話無咩事, 可以去搵仔, 世伯話佢要先返米號交帶聲, 就返去舖頭同老板講聲, 然後就根據婆婆手上嘅地址去搵, 個地址係第二街一棟唐樓三樓一個單位. 去到之後, 就搵到佢個仔, 之後世伯就返舖頭開工.

之後, 世伯成日都會喺西環見到婆婆, 不過見親一次瘦過一次, 好似係每日都食唔飽, 有日, 又喺街上遇到, 就同佢寒暄幾句, 問佢而家過得好唔好, 婆婆就無聲無氣咁講, 家家有本難念的經, 早知就唔落嚟香港…..又過多咗排, 聽舖頭送米同事講, 話婆婆喺街上面死咗,

聽到呢個消息, 世伯嗰刻感覺好似親人離世一樣.

7日後, 世伯送完米返舖頭準備食晚飯, 就喺街口見到婆婆嘅鬼魂企咗喺度, 因為世伯都由細睇到大, 所以知道唔好理, 當見唔到就最好, 但係每日朝早、放工都見到, 人心肉做. 有晚, 佢就喺舖頭食完飯, 留到夜晚一點, 去到街口, 佢見到婆婆企喺條街上面. 等無乜人, 佢就行去同婆婆講: 點解每日都企喺度呢, 點解唔去你應該去嘅地方呢.

開頭婆婆見世伯咁講, 都有啲驚訝, 世伯話, 我天生陰陽眼, 你有咩心事未了? 睇下我可唔可以幫你, 婆婆就話: 佢想返屋企, 仲一路講一路喊…想返廣州屋企….世伯聽完之後就話諗諗辦法..叫婆婆比啲時間佢..

世伯返到屋企, 諗咗好耐, 自己一個人係做唔到, 要搵人幫手先辦得到, 但點樣開口呢? 佢諗咗成晚, 喺第二日收工, 就鼓起勇氣同老板講, 想借糧, 老板問佢點解, 世伯就一五一十講返哂成件事, 老板聽完, 就同賬房講, 拎咗三佰圓出嚟, 並叫世伯要做得好好睇睇, 又叫其他人都要幫手, 世伯見到真係千多謝萬多謝.

到第二日, 去到婆婆個仔嘅住處, 就開門見山同個仔講, 話希望將佢呀媽帶返廣州葬, 叫佢唔好問點解, 總之呢度一百圓, 你收咗, 我就帶你呀媽返屋企. 婆婆個仔見大拿拿一百圓, 乜都應承, 仲話條屍仲喺東華義莊, 聽日一齊去辦認領手續. 世伯見到咁樣, 真係火到嚟, 但係忍住唔出手..

到一切搞掂, 世伯老板就幫手安排咗隻船由三角碼頭出發到廣州, 到埗後將屍體交返比廣州家屬, 並安排喺廣州落葬. 到全部完哂世伯要離開廣州, 婆婆嘅鬼魂又再出現, 佢同世伯講, 好多謝你嘅幫忙, 希望來世會報答到你, 世伯聽完就話, 既然你心願完了, 就好上路啦.

回到舖頭, 老板問佢一切完結沒有, 佢話完啦, 明天會努力工作. 五年後, 世伯因要返元朗打理豬場, 所以就離開米鋪.

後話: 樹欲靜而風不息, 子欲養而親不在, 希望各位師兄對自己嘅父母好啲, 雖然而家日子難過, 但點都唔會難過50 ~ 60年代吧.

個呀叔真係好7煩，係咁話而家後生

痴Q 線
成日叫人蝕底

留個名

個呀叔 應該說教說到走火入魔

一開始 禍從口出 個種簡潔清晰都好地地

老子什麼鬼都不怕
有咩事搵返樓豬 唔該

佢又好野喎 個個故仔最後總有金句

咁佢見得呢d野多 自然對因果報應體會更深
所以都不厭其煩咁勸勉大家

係
同你user name 一樣

我都想分享一個，不過係關於我朋友嘅
以前中學放咗學都會同個frd睇恐怖片
一時佢屋企，一時我屋企咁
有次佢上嚟我到睇，佢坐電腦櫈，我坐圓櫈
冬天晏畫六點幾就天黑，我哋又無去開燈
睇睇下佢成個櫈pan被人壓咗一下掹後咗咁，我唯有認係我嚇佢
到依家佢都唔知真相
第二獲係我去佢屋企過夜，佢屋企係有條走廊左邊一間房，右邊兩間，直入係主人房嗰種
十一點幾十二點，我眼尾瞄到佢啊爸行入房，有個着白色衫嘅女人跟住佢，隔兩、三個身位嘅
但十幾分鐘後佢啊媽着住紅色衫喺廳個方向經過咗我frd間房
好彩我有撞嘢嘅經驗 好冷靜咁同佢講返
佢仲驚過我

又要驚又要睇

85. 墳前人

就嚟又清明節, 各位孝子孝女呢個時節都會去拜祭先人. 對我呢個圍村人嚟講更係每年大事之一. 講起拜山, 我想起好耐之前一個經歷.

話說都30年前, 小弟當時12歲, 嗰年清明節落好大雨, 我地成條村喺嗰日上山祭祖, 我地祖墳喺大帽山某個位, 位置當然唔可以講, 只可以話都幾難去. 記得細個係好唔願意去, 加上又落好大雨, 又大霧, 唔係我老豆用殺手鐧我都唔去.

到出發, 我就同幾個同村兄弟一馬當先, 由村中步行上山, 可能我地行得快, 離大隊都好遠, 大約行咗30分鐘, 由大路轉山路, 以前山路無而家咁好行, 泥濘加雜草. 可能嗰度係風水地, 都有好多先人葬喺度. 有啲墳比較新, 但都有40~50年, 有啲睇落就都過百年.

山路差唔多行到一半, 離遠見到前面個墳頭, 有個公公拎住把遮坐咗喺度, 到我地行近, 個公公就望住我, 問我地係唔係姓王, 我就話唔係, 我地姓陳嘅. 我問公公, 你坐喺度等你啲人嚟拜山呀? 公公點頭示意.

我就同公公講, 我地個祖墳喺前面, 我地早啲去清雜草做清潔, 之後等大人嚟到就可以開始準備祭祖. 個公公聽到我地咁講, 就耍手叫我地走. 跟住我地行咗一陣, 同村兄弟問我剛才對住個墳講乜? 我就話同個公公講嘢囉, 你地頭先都見到㗎? 幾個兄弟就話, 淨係見你一個人對住墳頭講嘢咋, 你唔係又見到嘛.. 因我都唔係第一次了, 所以同村兄弟都見怪不怪. 我就話可能係啦, 個公公問我地係唔係姓王, 所以我諗佢都應該姓王啦.

終於到祖墳, 我地就各自各去除草及清潔, 等過咗陣, 大隊就到, 當然所有儀式都係由村中長老負責, 我地呢班後輩就等完哂之後食燒肉及派利是. 到差唔多完, 我就同老豆阿叔講返頭先見到嘅嘢啦, 阿叔就話, 嗰個墳頭, 應該都好多年無人嚟拜啦, 可能後人唔喺香港, 可能喺寶安嗰邊啦, (寶安即係而家深圳)

之後回程, 我阿叔就拉住我一馬當先行先, 到走到剛才個墳頭, 就從膠袋內拎出冥鏹同燒肉, 佢話: 一場嚟到, 見無人拜, 以後經過就幫你燒香吧.

直到現在, 我每次拜山都順便燒香, 不過講真, 呢個墳由我細個到而家, 一次都無見過有人拜, 可能後人已經忘記喺邊了.

後話: 如果各位師兄見到咁情形, 會學我一樣咁傻嗎?

86. 傻人公園

話說小弟剛出來工作, 識咗個判頭, 當時佢都就快退休, 喺一次飯局, 佢老人家就講咗個鬼故我聽, 寫出嚟分享比各位師兄.

如題目上寫, 個公園位於金山附近, 名係啲晨運客自己起, 點解叫傻人公園, 連判頭佢都唔知. 何況係我呢個元朗仔. 聽佢講, 去呢個公園有兩條路, 一係從九龍水塘出發, 另一係從葵涌石籬出發. 判頭家住石蔭, 就由第二條路上去. 話明晨運, 天未光就出發, 時間應該係清晨四、五點, 20年前, 街上人流比而家少好多.

話說判頭喺冬天某個清晨, 一支公由屋企出發, 到石籬貝村16座附近上山. 途中經過引水道前面, 離遠就見到有對男女坐喺個亭度, 對男女年齡30歲左右, 點解咁留意呢, 因為晨運客好少有咁後生嘅. 當再行近時, 發覺個女嘅喺度喊, 男嘅就好似面無表情. 判頭年紀大就直行直過就算了

去到差不多練靶場附近, 判頭佢喺背後聽到有怪聲, 開頭以為係班馬騮仔喺度叫, 但一路行, 一路聽到越嚟越大聲, 原來唔係怪聲, 係喊聲, 嗰種哭喊係令人好驚嗰種. 咁佢就停喺練靶場出面四圍望, 聽下啲哭聲由邊度發出. 佢聽真少少, 原來係由練靶場入面傳出嚟, 再望清楚, 隱約見到有兩個人企咗响裡面, 但係男係女就睇唔到, 因當時只有月光, 所以視線唔多好.

判頭就好大聲問, 係唔係你地喊呀. 嗰兩位人兄無理到佢, 但哭聲就比頭先更加大聲. 判頭心諗, 有無攪錯呀, 晨咁早, 天未光就跑嚟呢度喊. 可能人就係天生愛八卦, 判頭就諗住行入去睇下嗰兩位人兄發生咩事啦.

當佢越行越近, 發覺就係頭先亭嗰對男女, 當再繼續行, 就覺得奇怪, 咦, 無理由佢地會快過我喎, 頭先一路上都唔見佢地兩個!. 到呢刻判頭就知嗰對男女唔多妥. 當時下意識想行返出去. 但雙腳就唔聽使, 點用力都無反應.

眼見對男女開始從裡面行出嚟, 判頭心諗, 今次死緊啦. 當對男女對正面咁行緊過嚟, 判頭見到佢地頸上都有條繩痕, 而且雙眼突出嚟. 諗住實係嚟搵替身啦, 點知佢地只係喺佢身邊走過.

幾分鐘後, 判頭聽到有人叫佢, 嗰刻佢就恢復原狀, 擰轉頭見到係熟悉嘅晨運客, 個晨運客問佢咩事, 喺個練靶場耍太極嗎? 判頭就將頭先嘅事一五一十講出嚟.
晨運客聽完就話: 聽講好多年前, 好多人喺呢度吊頸, 可能你時運高見到吧..之後: 判頭就無再去嗰度晨運, 改喺周圍附近行下就算.

後話: 我聽完, 都半信半疑, 因為金山嗰邊真係未去過. 何況練靶場呢. 如果各位師兄去過, 煩請講比我知.

當故仔睇下好啦

留名支持

植物人即係唔識醒，食唔到嘢啦，唔飲唔食半年喺屋企瞓，會唔死？？

圍頭阿叔踢波好似幾勁 推

個女搵完你問米冇耐就死於非命，屋企人仲可以咁心平氣和搵番個問米佬傾計

好恐怖 邊條村

Live 左

終於睇哂樓主貼個堆

push

87. 夜釣

各位師兄都知道, 小弟生活喺新界西, 屯門元朗就出名釣魚好地方, 尤其係冬天, 火水鱸就更加出名. 話說小弟嗰年中二, 聖誕節假期. 就同幾個老死跑去踏石角發電廠附近釣夜魚. 當然我地唔係坐車, 係由屋企踩單車出發.

想當年, 交通無而家咁方便, 我地經過龍門路, 船廠, 再入蝴蝶灣, 而經過蝴蝶灣後就差不多經過漁民墳場. 講真一句, 我地對墳場唔會驚, 因為都由細睇到大, 接觸得多, 習以為常. 已無特別感覺. 去到目的地, 準備好一切就開始釣魚. 當時唔只得我地, 仲有好幾個大人喺度釣夜魚.

話就話釣魚, 其實吹水食嘢居多. 因為等上釣過程好辛苦. 等等下又無魚. 去到12點, 又無魚, 見周公又嚟搵我地. 就搵咗個無咁大風嘅地方休息. 等有魚上釣再算. 嗰時真係好佩服啲大人, 天氣咁凍, 都可以咁堅持.

訓咗唔夠一陣, 見條魚絲有反應, 我就立即醒及拉吓, 希望釣到魚. 唔想空手而回. 到拉上嚟都係中空寶, 心諗算啦, 今晚都係食白果, 都係再去休息下, 等天光返出元朗食早餐好過, 當我擰轉頭, 咦, 班老死去咗邊呢? 連附近嗰幾個大人都唔喺度. 會唔會班死仔走咗漏低我一個呀? 咁我就行返上行人路, 睇見佢地嘅單車仲喺度, 即係未走啦. 可能行開咗啩.

就喺嗰刻, 我離遠見到有個男人行緊嚟, 當時街燈比較暗, 我睇唔清楚, 當佢行到好近, 見到係個50歲左右嘅男人, 佢嚟到我身邊就問: 有無釣到魚呀, 我話: 今日手氣麻麻, 咦, 你又係過嚟釣魚呀, 個男人就話: 唔係, 我附近住嘅. 嗰刻我就諗個男人應該就係住龍鼓灘嗰頭, 因為最近有人住就係嗰邊, 而且去發電廠返工嘅多數都係坐廠車, 好少行路.

同個男人寒暄咗幾句, 佢就一路向前走, 我就繼續等朋友, 過咗陣, 又見到幾個男人由發電廠嗰邊行過嚟, 今次呢幾個男人就停喺我位置附近, 我細心留意佢地乜都無帶, 唔似係嚟釣魚, 但見佢地望住個海好耐. 我就問下: 你地喺度等咩呢? 其中一個男人就話, 我地喺度等船, 我聽完就諗, 等船? 呢度又唔係碼頭, 等咩船呀. 我話, 你地喺度等船, 諗住去邊呀, 佢地就話, 我地等船,然後出海捕魚. 哦, 原來佢地係魚民, 唔怪得喺度等船啦. 咁我又望一望手上隻錶, 咦, 點解仲係12點, 由我剛才訓著到而家, 應該都過咗好耐, 無理由仲係12點, 我心諗, 一定唔正常, 嗰刻, 個心一直好驚, 我其實去咗邊呢, 而且無理由班老死會唔喺度.

當我定過神, 就見到嗰幾個男人已經上咗船, 點解我無留意到有船泊咗埋嚟? 跟住嗰幾個男人就向我招手, 問我要唔要一齊出海. 嗰刻我就知撞野了, 我企定喺原位同佢地講, 我唔係你地個世界嘅人, 你地去啦. 我講完之後, 就見到佢地開船離開.

就喺我好驚嗰時, 突然聽到朋友喺後面叫我, 我就擰返轉頭, 見到佢地幾個喺下面嘅大石度, 跟住我再望, 附近幾個大人都喺返到. 我就落返去, 我朋友問我咩事, 我就話頭先唔見你地, 就上去搵你地, 但我班朋友佢地一齊講, 頭先見你自己一個上去, 叫你又無反應, 淨係見你喺上面望住個海, 以為你撞嘢呀. 當我啲朋友講完, 我再望返隻錶, 時間原來已經一點了. 咁我剛才見到嗰幾個男人係咩呢.

後話: 好彩當時我無聽到嗰幾個男人話一齊上船, 如果唔係都無機會喺度寫故比各位師兄聽了.

88. 醫生

相信無乜職業會常常接觸死亡, 而醫生就係其中一種, 我細個認為做醫生係一種光榮, 但可惜小弟唔係讀書材料. 近排去廣州出差, 喺酒吧識咗位女醫生, 我就將嗰晚所見分享比各位師兄.

日子係上個月頭, 一個星期五夜晚, 當我完成工作返酒店, 廣州嘅同事就問有無興趣落吧飲返兩杯, 咁當然無問題啦., 難得聽日放假, 輕鬆一下都唔錯. 根據同事比嘅地址, 我好快就去到了.

當去到, 原來仲有同事嘅朋友, 介紹後, 我就識咗位女醫生, 佢年齡大約細我10年, 容貌我好深刻, 因為就算喺好黑嘅環境, 都睇得出佢好白, 但唔係帶有光彩嘅白, 係帶一種青色嘅白. 另外睇見佢印堂非常黑, 似乎佢近期遇到一啲唔太好嘅事. 仲有就係我喺酒吧上發現咗件事, 之後再講.

各位去酒吧, 猜枚骰盅基本必玩, 但嗰位女醫生, 飲酒當水一樣, 大口大口就灌, 就連我呢個男人都自嘆不如, 去到尾聲, 我同事都訓著咗, 只有我同女醫生繼續玩, 喺呢刻我見酒吧無乜人, 就同佢講: 你係咪識一個年齡大約4, 5歲, 頭上有黃色蝴蝶結, 著碎花裙嘅細路女呢. 佢聽到之後就好驚, 問我點解會知, 我話我估嘅, 因為嗰位小女孩, 佢成晚都坐喺你身邊, 望住你, 佢係咪你個女嚟㗎? 女醫生聽到之後就更加驚.

到呢刻, 我就話: 個細路女應該唔係近期先出現, 應該都出現咗好長一段時間了, 個女醫生就講, 斷斷續續應該有1個月, 佢係我其中一位病人, 因腦膜炎及併發症而死. 彌留時我地盡力想救返佢, 但唔成功. 聽完之後, 我望一望小女孩, 見佢點頭, 証明女醫生無說謊, 但點解都仲要跟住女醫生呢. 係咪有其他原因呢. 可能真係我多咀嘅關係, 女醫生話要跟我返酒店, 我就同佢講, 唔好嘞, 我送你返去啦, 個小女孩無惡意嘅. 你可以放心. (小弟有家室, 呢種便宜, 真係少惹為妙)

到星期六上晝, 我同事又問我, 而家有無時間可以一齊去女醫生屋企?, 搵得我應該無好事, 怪只怪自己多事, 唯有死死地去一次好啦. 去到後, 女醫生問我有無辦法令女孩離開自己. 我諗咗陣, 話咁啦, 不如我同你去一去個細路女屋企, 希望到時再想辦法令佢留返喺自己父母身邊.

當晚, 我同女醫生一齊去女孩屋企, 原來佢家喺中山八路附近, 去到附近, 我見小女孩面上開始帶笑, 根據地址去到, 我就見小女孩一枝箭行上樓. 我地去到門口, 見女醫生企喺門前仲有帶點猶疑. 我倆按鐘後表明來意, 女孩父母知道後, 就雙雙喊個不停, 睇見佢地女兒房間所有東西都原封不動. 似乎對小女孩相當好. 而小女孩見到自己父母後, 就圍住父母四圍跳, 我感覺到佢應該真係好開心.

當我地離開, 我見到小女孩同我地揮手, 就知道今次任務完成了. 最後我想出一個答案, 就喺小女孩臨死時, 佢見唔到父母, 唯有跟住最後一眼望到嘅人. 可能又因為年紀細, 唔識回家嘅路, 所以就留咗喺女醫生身邊.

後話: 解決完呢件事後, 令我知道, 如果親人將死, 做至親嘅一定要留喺身邊, 完佢心願, 等佢可以安心上路.

89. 荒郊野嶺

近年開始興玩越野單車, 一到假日就好多市區客入嚟享受大自然, 我地由細到大都享受自然, 所以真係明白有啲人好似未見過鄉村咁, 見到牛牛就更加驚奇.. 當然市區人同新界人文化唔同. 但入到嚟喺村大搖大擺, 四處喧嘩, 更甚者口不擇言, 喺呢兩三年我都同市區客嘈過幾次, 大家入鄉隨俗就世界和平啦.

有次夜晚, 我食緊晚飯, 有幾位全套單車裝嘅男女衝入嚟, 開頭以為佢地尋仇, 但原來話有人喺山上失蹤, 失蹤嘅係位女士. 我就話: 失蹤梗係報警啦, 而家又唔同以前, 手提電話一定打到, 佢地幾個就眼望望唔知點算, 跟住話: 先生你可唔可以幫我地報警, 唉, 咁大個人唔係連報警都唔識呀…就問佢地喺邊度失蹤啦, 佢地就話近水塘附近. 我老豆聽完就話, 咁大鑊呀. 咁連我都覺得係大件事. 就叫我老婆先報警, 然後嗌幾位兄弟一齊上山幫手搵. 好彩唔係以前, 而家近西鐵站附近都好光, 所以上山一定唔會黑麻麻.

上山途中, 我就問佢地係邊個水塘, 因為沿路有兩個水塘一大一細, 佢地就話喺細水塘附近. 咁都好啲, 唔使成個山頭搵. 去到, 已經見有警車, 警察就問嗰位失蹤女仕容貌係點. 記低佢手提電話號碼之後, 我地就分頭搵, 我同幾個兄弟喺壩上面諗, 最大可能會喺邊度搵到, 跟手試試打電話睇吓會唔會有反應, 不過都係唔好預嘞, 如果佢聽電話就唔叫失蹤啦. 但都希望佢將個鈴聲校得大聲, 可以聽到個位置喺邊.電話響咗陣, 就有位女仕接聽, 我見有人接就問你係唔係呀某某呀, 佢話唔係, 吓, 你唔係佢, 咁你係邊個呀, 我兄弟跟手就搶咗我電話同佢講: 小姐, 我地成村人嚟搵你, 你唔好玩喎. 我見我兄弟聽聽吓就將成部電話跌咗落地. 跟住兄弟就好驚咁同我地講, 個女人話: 佢得罪咗我, 我點樣都要懲罰佢..

我地聽完就諗到一件事, 荒郊野嶺, 最大可能就是去方便嗰陣唔小心得罪咗靈體. 不過而家知道佢仲在生, 只係被鬼上身罷了, 但都要盡快搵到佢, 唔係出意外就大件事.

我地就沿路從最有可能方便嘅地方搵, 搵咗好幾個地方就見到架單車, 即係個女喺附近, 然後又喺前面附近見到啲女性用品, 我地就估今次無錯啦, 再行前, 過多陣, 就見到有個身穿單車裝嘅女人企咗喺度, 睇住手上個電話, 最恐怖嘅就係個女人企嘅位置, 隔離樹上有條繩吊落嚟. 睇嚟呢個位置曾經有人喺度掛臘鴨. 雖然驚, 但我地最後都行去個女人度, 見佢呆若木雞, 乜反應都無, 我地就將佢成個人抬出大路, 放佢喺地下, 然後就通知各位我地搵到佢.

其他人未到嗰陣, 我留意到嗰位女仕, 腹部微隆, 咀角有泥, 我就知道一定係鬼食泥. 我將粒玉取落嚟, 掛喺佢身上, 然後拍佢後腦等佢醒, 當佢一醒, 就幫佢扣喉將啲泥吐返出嚟. 當嗰位女仕真正清醒後, 我地就問返佢咩事, 個女仕就話只記得人有三急, 就叫隊友行先一步, 自己走去草叢擺低, 然後就聽到有把男人聲, 跟住就唔知發生咩事了. 其後警察同佢啲隊友嚟到, 就安排佢去醫院檢查. 我想, 洗胃都少不免了.

後話: 各位去荒郊野嶺, 真係要好小心, 因始終唔知嗰度曾經發生過咩事, 地下埋藏咗啲咩嘢, 最好就去公廁啦, 如附近無的話, 就切禁在樹下了, 因為鬼怪多數依附喺樹裡面. 或者用坊間普遍做法吧.

唸起鄉下都有個幾錫我既婆婆

幾好睇 但有時你打字怪怪地
會唔係幾明

阿叔真係好多口又八，咁多年都學唔精咁

有次去行山急到痴線
但係起碼仲有半個鐘先有公廁
個時有諗過就地解決
但係又唔敢 一黎驚有人 二黎驚屙係d唔應該嘅地方
最後跑落山搵公廁

日日Live

多成咁有排睇

Live again

屌po文未啊

有貨未呀

快啲。。

仲未有既

文呀

巴打係米廈村人?

文呢

睇到最得個句真係有啲眼濕濕
因為我都好掛住過咗嘅婆婆

一開始D圍村故仔幾好睇
之後出黎做工程果D越黎越長又太假

好睇

今日有冇

圍村果啲係幾正
工程果啲feel到係作作地

樓主

今日冇既

成個post最恐怖就係樓主唔見左

等你丫樓豬

90. 首飾盒

講起過年前, 老婆拜託我幫朋友搬屋, 由紅磡搬入元朗. 當然有酬勞. 睇地址, 原來係近大酒店附近. 好似喺曲街. 我都唔明白我老婆, 好事唔做, 呢種事就諗都唔諗就幫我應承. 假期想懶下都唔得.

去到, 我以為仲有其他人幫手, 點知得我一條傻仔搬, 好彩佢都係租人地方, 得隨身物品同埋一啲書, 唔係真係搬死人. 個朋友係女人, 叫Kitty, 睇嚟都係剩女啦, 唔係點會無其他男人幫手呀,

上到去, 一入門口我就發覺單位裝修非常懷舊, 唔講以為去咗60年代, 格仔階磚, 天花吊扇, 連冷氣機都無. 甚至連傢私都唔係而家呢個年代會見到. 我就諗, 好地地一個女仔都唔會租呢啲單位, 除非佢本身好大問題. 唔係都無乜理由嘞. 而最恐怖就係入屋後, 有一種比人監視嘅感覺. 係種有啲不友善嘅感覺.

當我問Kitty有咩需要搬, 先留意到佢成個人, 面無血色, 雙眼無神, 講說話陰聲細氣 講明啲就係成個人都係青色. 我心諗唔係啩, 老婆點會識到呢啲朋友? 見Kitty個款, 十成十比鬼搞, 我見佢手上執住個酸枝做嘅首飾盒, 就多口問句, 個首飾盒係咪你媽媽㗎? 話都未講完, 背脊就好似比人打咗下, 我擰轉頭又唔見有人, 心諗已經證實有嘢喺度啦, 而且一定同首飾盒有關.

但係, 都係唔好再多事嘞, 快啲搬完, 快啲返元朗. 之後我就再無理咁多. 過咗大約一個鐘, 見都差不多搬完, 我就問Kitty不如一齊去食飯啦, 食完再開車返元朗. 但Kitty就話佢唔去嘞, 叫我食完再上返去搵佢.我就一個去食飯人, 順便打比隻老虎, 問佢點識Kitty啦, 老婆就話喺facebook識, 見都未見過呀, 只知道佢話想搬屋, 問有無人幫到手喎, 唉…我聽完真係想用哂平生所識粗口鬧爆佢, 但講唔出口罷了.

食完飯, 我就上返去話可以走得啦, 點知上到去, 拍極門都無人應, 咁見大門無鎖, 就入去望望啦, 搵哂成間屋都唔見Kitty. 唔通佢都落咗街食飯? 我就打比佢啦, 接通後我就問佢喺邊啦, 話我食完飯啦, 可以出發啦. 但電話有把聲回覆: 你想帶佢去邊? 而呢把聲唔係Kitty嘅. 我就話: 我搵Kitty, 你係邊位呢, 而把聲就答: 你唔需要知道我係邊個, 總之唔好帶走佢, 佢係屬於我嘅. 呢把聲好似係由個上咗年紀嘅女人講.

呢刻, 我聽完都打咗個冷震, 而最驚嘅事係Kitty喺背后拍咗我一下, 我就問佢, 剛才我打比你, 你有聽嗎, 佢話: 你都無打比我, 我點會聽呀, 我叫佢check下手機記錄, 點知真係無, 咁我剛才打咗比邊個呀. 當我定一定神,

再問佢咁走得未呢, 佢話可以走得.

落到樓, 我見太陽好猛, 就再問佢: 個首飾盒係邊個留比你㗎, 佢就話見個盒好靚, 業主話送比佢做禮物. 我就同佢講, 個盒好似唔太適合你, 不如我幫你放返上去啦, 佢諗咗陣, 話都好啦, 你幫我放返上去啦, 我喺架車度等你. 當我一接到個盒時, 一陣寒氣傳遍全身. 我今次行返上去, 先將粒玉除低. 一入門口, 就見到有個老婆婆坐咗喺度, 雙眼好似想殺咗我咁, 我就將個盒放喺張檯, 然後就對佢講, 應上路, 就上路, 留喺呢度對邊個都唔好. 講完我就出返去, 到落樓後都唔見個婆婆, 即係佢無跟我地了. 當返到元朗新居時, 我發覺Kitty面色似返個正常人了. 之後日子同Kitty就再無聯絡。

後話： 好多時舊物都容易比靈體附上，喺舊社會，死者遺物多數都當陪葬或火化，就係唔想物主死後附上唔願上路，所以收到呢類物件時，真係諗清楚先好。

我好驚 而家晏晝睇都好撚寒
細膽咗好多
都唔敢正面經過殯儀館

以前係好大膽
希望貼哂之後個人唔再陰陰地

91. 出竅

以下故事發生喺80年代初, 當時我都10幾歲人仔啦.

記得嗰年小弟代表元朗出去踢可樂杯, (年記大或識踢波嘅朋友都應該聽過).小弟喺賽事中受傷所以入住咗廣華醫院, 因當時仲係好細個, 就入咗兒童病房, 住咗一星期. 記得病房可住6人, 但當時加上我只有兩人. 另一位病人係心臟有問題, 所以一直訓喺床, 唔能夠四處走動, 聽講佢由6歲開始就留院. 開頭我都唔知佢唔可以落床. 因為喺第一晚我就發覺到不尋常.

喺我訓到死魚嗰陣, 嗰位小朋友過嚟拍醒我, 話訓唔著, 不如一齊玩飛行棋, 我見都醒咗, 就話: 不如捉象棋啦, 佢話都好, 就捉咗一陣. 跟住我尿急話去廁所, 返嚟再捉過, 到返轉頭見佢已經上咗床了. 第二朝食完早餐, (講真, 醫院啲早餐真難食, 當時早餐係麵包加奶, 啲奶係用奶粉開, 我呢個元朗仔真係頂唔順.) 我就走去呢位朋友度講, 尋晚我去完廁所返嚟你就訓, 你真係無禮貌.

點知我講完, 姑娘就同我講, 小朋友, 呢個病人係落唔到地嘅, 你係唔係發夢呀. 我聽完都諗, 唔通真係發夢? 咁就無再理佢. 到當晚又係半夜三更, 我又比佢拍醒, 又話不如捉棋呀, 我就問佢: 你唔係落唔到地咩, 佢就話我點會落唔到地呀, 你睇我行動自如就知啦. 呢刻我真係搞唔清楚邊句真, 但所無謂啦, 反正無聊, 咪同你玩一陣. 第二朝, 我就埋去同佢講, 點解你可以落床? 佢就話我從來都未落過床, 你幾時見過我落床呢, 我心諗: 你都得㗎喎, 明明兩晚都可以同我捉棋, 而家就話未落過床. 如果你今晚再過嚟, 我實唔同你客氣.

到夜晚, 佢又真係唔識死又走過嚟, 今次我就好大聲同佢講, 你行得走得, 就唔好再扮可憐, 我唔知點解你咁做, 但唔好再搵我嘞, 我而家好似傻仔咁比你玩! 因為我講得好大聲, 所以姑娘都走過嚟, 問我, 小朋友你做咩咁大聲? 我就話: 佢明明行得走得, 點解你地話佢有病落唔到床呢.

點知嗰位姑娘就講, 小朋友, 你發夢吧, 呢度得我同你, 你講嗰位就一路都訓喺床, 唔信你望下. 我聽完都望一望, 咦, 係喎, 佢真係訓喺床上面. 咁我身邊嗰位又係邊個? 我就同姑娘講, 你真係剩係見到我一個, 無其他人? 佢話: 係呀, 小朋友, 你會唔會撞親個頭有幻覺呀?…呢刻, 我真係好混亂, 明明佢企咗喺我隔離, 但又訓咗喺張床上面.. 究竟發生咩事? 跟住嗰位小朋友就同我講: 我都係唔阻你嘞, 我返去訓嘞. 到而家我都仲好記得, 佢行返去佢張床度, 之後成個人訓落去, 然後就消失咗.

姑娘見我突然無晒反應, 就行過嚟問我有咩唔妥, 我都唔知點同佢講, 話我見鬼, 但又唔係. 我只問咗姑娘一句, 我幾時可以出院, 另外可唔可以轉第二個病房.

後話: 到出院後, 我返去同阿如講, 佢話呢種現象叫靈魂出竅, 佢都未見過, 鬼就見得多. 咁我又問世伯, 你見過未呢, 佢答我都係一樣未見過, 不過就聽過, 呢種人會好容易無啦啦死, 可能靈魂去得太遠, 唔識返嚟, 又或者比靈體纏上返唔到嚟.
唔知各位師兄又有無遇過呢種人?

你有冇諗過阿叔自從 13 年無出post 係去咗邊？

又live左 樓主加速

鋪仔=士多
圍頭話來的

幾正

追左幾日終於睇哂，好刺激

live 左

正

我屌你咩

追左幾晚終於live了
好好睇

係因為佢覺得再寫落去自己無料寫，連自己都唔信

幾時update

無曬？咁我每日返工放工點過

屌 睇到小淆

rip

今日冇文

留名追live

今日冇

達德小學根本無鬼，之前夜晚12點去有個智障fd吐口水落d骨灰龕到都無事。之後我當然屌到佢反肚

Lau Ming

文呢樓主

咁多去有鬼都走晒啦

留名待笑

樓主係咪發生左d咩意外

終於追到live 留名

樓主唔見左

Live 80篇開始睇到寒

樓主去左邊呀？

係咪有原link?

彗星導航

一晚睇哂

未寫就錯手撳咗post
個故仔本身係香討嗰邊連載左幾年，但係個樓主亦都已經失蹤咗幾個月

好驚呀媽咪

原作者最後update唔係喺2013年咩

唔鬼記得啦好耐之前睇完,好似16年？

唔見左幾年啦
最尾個篇係講文革

live

rip~

樓主都唔見埋

係講文革呀，個故都未完
最後話待續

此post已完

92. 阿欣

呢個故事唔係我經歷, 係由阿如所講, 寫出嚟比各師兄分享.

阿欣係個圍村女仔, (而家圍村不再係以前守舊, 佢同大部份人一樣, 出去讀書, 工作, 然後嫁人.) 佢出面識咗個男仔都正正常常, 但係對方家長思想守舊, 好似仲停留喺清代, 男主外, 女主內. 而且唔准婚後搬出去住. 所謂相見好, 同住難, 大家生活習慣唔同, 經常有衝突發生. 佢老公夾喺中間, 手心手背都係肉, 兩面做人難.

有次又因為瑣事, 但奶奶今次一時睇唔開, 跑去窗邊, 喺阿欣面前跳咗落去. 發生呢次慘劇, 受到老公同家人嘅怪責, 阿欣心裡亦唔好過, 所以就搬返圍村娘家暫住. 最壞打算係離婚, 同埋要揹住罪名一世. 返嚟圍村, 頭一星期阿欣每晚都訓唔著, 腦海中不斷重現奶奶跳樓嘅一剎.

又過咗一段日子, 阿欣腦海仲係時刻想起當日嘅事, 佢父母認為可能係壓力大, 精神出問題, 就叫佢去睇醫生. 睇完醫生都話可能係咁樣, 叫佢之後再返嚟睇睇. 但之後日子越久, 阿欣精神越見差, 再加上佢老公唔肯接佢返去, 雙重打擊下, 行為開始越嚟越古怪. 佢父母都擔心遲早會精神病.

有一晚, 阿欣老豆半夜小解, 返房途中, 突然聽到佢喺房大叫. 世伯就入房看個究竟, 見佢喺度發開口夢, 不停大嗌: 叫奶奶放過佢.世伯諗住拍醒佢, 又叫佢, 但拍極唔醒, 毫無反應. 世伯嗌埋老婆同阿仔嚟幫手, 但結果都係一樣, 阿欣淨係不停大嗌: 叫奶奶放過佢. 最後全家無哂辦法, 唯有報警送去醫院. 但檢查身體一切正常, 只係腦電波過度活躍, 醫生都唔知咩事, 唯有開鎮靜劑治咗標先, 要留院觀察. 其間阿欣都係未醒過, 但奇怪係, 日間佢會好安靜, 係到半夜先嚟嘈, 內容重複, 大叫: 求奶奶放過佢..阿欣父母見到咁都六神無主, 諗住搵佢地女婿過嚟, 但人地家人餘氣未消, 仲發悔氣話一命換一命都應該. 日子又過咗排, 阿欣一直無起色, 兩老決定搵師父幫手, 但搵咗好幾個師父, 使咗好多錢, 都係無用.

有一日, 阿如去醫院探病, 離開時, 喺大堂見到兩位老人喊到豬頭咁, 呢啲情況喺醫院普遍不過. 但經過時聽到佢地提個"鬼"字, 阿如就自然地停低望, 兩老又不其然同佢對望, 先發現原來大家係認識. 阿如老豆同兩老係世交, 但雙方好少見面. 阿如聽完兩老講發生咩事, 都話佢地個女可能真係比鬼搞.

阿如就同返兩老去病房睇睇, 離遠已見到一位中年婦人坐喺阿欣旁邊, 雙眼眼神好怨毒. 阿如拉兩老埋一邊, 講返嗰位婦人嘅特徵, 兩老聽到都異口同聲話: 佢就係阿欣嘅奶奶.

阿如諗咗陣就將自己粒玉除低, 幫阿欣帶上. 呢個時候佢奶奶立即退開, 但未有離開, 然後將矛頭指向阿如. 阿如扮睇唔到, 同兩老講, 世伯, 伯有, 你地放心, 佢應該好快就會醒, 如果醒咗, 叫佢切勿除低粒玉, 直至我話要還, 先交比返我. 然後阿如話都係返屋企先, 若再有咩問題, 就叫兩老打比佢.

阿如開車返去途中, 嗰位奶奶一路都坐喺司機位旁邊. 阿如就同佢講: 我唔知你咩事有咩仇, (奶奶嗰刻都露出驚奇嘅眼神), 阿如解釋: 其實我一直都見到你, 所謂新抱仔半邊女, 做長輩都唔會想見到半邊女有事. 你做咗咁多, 點會真係想佢地搞到咁. 奶奶聽完, 好平靜咁繼續坐喺度. 阿如就再佢講, 過咗啖氣就算嘞, 如果再繼續落去, 你種嘅因, 後人就要食返你嘅果, 所以不如放下怨恨. 另外我會叫你新抱去墳前叩頭認錯, 你安心上路吧.

奶奶聽完, 無耐就喺車度消失咗. 之後電話響, 係阿欣父母打嚟, 話佢地個女醒咗, 而家俾醫生檢查緊. 阿如就同兩老講, 等阿欣好返少少, 帶阿欣去奶奶墳前叩頭認錯啦, 之後粒玉就可以比返我.

後話: 而家時代唔同啦, 後生同年紀大好難並存. 後生有自己一套, 老嘅又有佢地一套. 所謂相見好, 同住難. 如果雙方都肯退讓一步, 就少啲磨擦. 始終都係半個仔女, 半個父母, 多溝通大家就和和氣氣.

93. 重建

因為市區重建, 而家好多舊區都要清拆.當中嘅樓房有超過40 ~ 50年, 或者更耐, 而最先開發重建嘅港島區, 尤其灣仔、西環一帶, 有好多呢類舊樓. 以下故事係我一個經歷, 現在寫出嚟比各位師兄分享.

2005年冬天, (小弟已經出嚟工作咗10幾年), 公司接咗單唐樓清拆工程, 喺堅尼地城附近, 樓高5層, 似乎係40~50年代嘅產物. 公司接手後我地就開始封板、搭棚, 所有住客都搬走哂, 我地可以喺各單位自由出入, 雖然人去樓空, 但都仲好多垃圾及雜物, 而且大多數係唔值錢嘅嘢.

拆卸工程展開前, 工人會先將值錢嘅嘢拆落嚟變賣, 例如爛鐵、水喉、電線, 當做下欄. 至於不值錢嘅就會連同拆卸廢物一併處理. 當中我最印象深刻係三樓一個單位, 業主離開後, 仲留有好多雜物, 牆身掛滿好多舊相片, 從相中背景估都有好多年歷史. 而最離奇係, 業主連神主牌都唔拎, 塊牌寫住梁門, 照道理業主姓梁.

有一日, 我喺天台做完工程, 準備收工, 經過三樓聽到有人聲, 就望下由邊度發出. 見個單位入面好似有人, 就走埋去睇下, 但四周人影都無. 心諗可能係聽錯. 就喺離開單位門口時, 耳邊聽到一句: 帶我走呀, 我立即就再擰返轉頭, 走返入去再望望, 但真係乜都無. 可能真係我聽錯吧.

到第二日開工, 班工人問我喺三樓聽唔聽到人聲. 我話都聽到呀, 但入面一個人都無呢, 會唔會係隔離樓啲電視開得大聲? 佢地都話有咁嘅可能. 跟住大家就無再理會繼續正常開工. 到收工時, 大家再經過三樓, 成班人都聽到有聲, 我地就停低留心聽下, 確實喺嗰個單位裡面傳出嚟, 咁我地就入去睇下. 但入面真係乜都無, 同時亦無再聽到有聲, 成班人都覺得好奇怪. 我叫其中一個工友行出門口再聽聽, 佢都話無哂聲傳出嚟啦, 我地見無乜野, 就行返出去然後離開.

前期功夫做完哂, 我地就要交場比負責拆卸嗰班人. 當工人走晒, 我就由天台向下巡一次, 睇吓有無地方做漏. 行到三樓, 又聽到有聲. 我就大叫, 係咪有人喺度? 等咗幾秒, 就聽到有把男人聲: 有呀, 再過多幾秒, 仲有另一把女人聲: 我地喺裡面呀.

當時我諗, 會唔會係道友或露宿者? 咁我行入去想叫佢地離開, 點知入到去, 人影都無隻, 淨係聽到一男一女喺到講: 放我地出去呀.. 放我地出去呀., 嗰種叫聲, 係聽到人起晒雞皮. 我企喺個廳度大叫, 你地喺邊度呀, 但只繼續聽到: 放我出去呀.

呢個時候, 我諗起牆上啲舊相, 啲聲有無可能喺裡面傳出嚟?, 當行埋去睇, 見到相入面嘅人向我招手及移動, 講真, 咁大個仔, 真係第一次見, 比見鬼更加震撼. 當時我真係連跑帶滾衝落樓, 落到地面, 過咗好耐先平復. 我喺度諗, 點解相入面嘅人會移動, 會唔會係有高人將對男女嘅靈魂困咗喺照片內?

到第二日, 我都唔敢再入去嗰個單位, 更加唔敢同人講昨日遇到嘅事. 之後幢樓正式拆卸, 嗰啲舊相片應該去咗做泥頭, 或者填海, 又或者去咗堆填區啩.

後話: 大千世界無奇不有, 有啲事未見過唔等於無可能, 但到你見過, 講出嚟又唔會有人信. 所以做個平凡人就最幸福.

94. 奪舍

各位師兄, 有無聽過以上名詞呢? 我講嘅唔係屋, 係人體, 係有關凶靈搶奪人體嘅故事. 而呢個故事係由我世伯所講. 我之前都講過世伯係天生陰人, 佢好多時都見到靈體, 所以都習以為常, 但如果佢有得揀, 佢都唔想見到.

時間太久, 世伯都唔記得年份, 大約係60年代尾吧, 話說村內有人生咗男丁, 請全村人食盤菜慶祝. 由傍晚開始, 食到你走, 流水宴, 嚟到就食, 無任歡迎. 差不多全村嘅人都嚟哂, 人來人往, 根本無人留意, 邊個有嚟, 邊個無嚟. 但就喺宴會期間, 世伯望向主家席, 發覺有兩個陌生人企咗喺度, 佢地係世伯從來都未見過, 當再留心睇, 就突然喺世伯眼前消失咗. 咁嘅情況十居其九都唔係好野.

就喺第二晚, 宴會完結, 世伯回家途中, 離遠見到有個陌生人企咗喺添丁主人家屋企出面. 他就跑去望望, 去到後見嗰個人消失於無形, 世伯有不祥預兆, 唔通呢個人想搵替身?

過咗兩日, 就聽到個初生男丁突然發高燒, 而且食咩藥都唔見效.

喺嗰個年代, 因為醫學無而家昌明, 小朋友好容易死. 男丁父母四出求醫, 但醫生都檢查唔出病因, 有幾個話係懷疑腦膜炎, 又有啲話係小兒麻痺, 都無一個定論. 全村嘅人都擔心個男嬰會唔會死. 此時世伯就向各村民講返之前所見, 因為都知道佢係陰人, 所以村民都信佢. 但係點樣制止呢, 世伯無學過法, 都唔識點做, 唯有話試下去拜土地, 希望土地會幫佢地.

日子越來越久, 個男丁就越來越虛弱, 而且嗰個人出現在他家門口越來越頻密. 世伯心諗個男丁都凶多吉少了, 可能是天命難違吧, 有啲事天大本領都唔可以逆轉. 但又無理由見死不救, 雖然明知方法愚蠢, 但盡量試下, 就係世伯企喺初生男丁屋企門口, 當兩個陌生人一出現就趕佢地走. 不過世伯都心中有數, 成數不高.

當晚, 差不多過咗11點, 嗰兩個人又出現, 世伯就大喝, 你地搵替身行遠啲!, 但佢地毫無反應, 只目無表情咁望住世伯, 並原地不動咁企咗喺度.當時四圍嘅狗及牛都喺度狂吠狂叫, 世伯當時心想, 唉, 都阻止唔到了. 之後過咗一陣, 嗰兩個人就開始向前移動.

就喺呢刻, 屋內傳來BB仔及細路仔嘅笑聲, 仲越嚟越大聲, 但啲笑聲係令人越聽越舒服. 嗰兩個陌生人聽到笑聲, 就開始越退越後, 退返去屋前. 同時啲狗及牛好似因為笑聲, 突然變得安靜, 但奇怪係牠們一齊走到屋前並訓咗喺度. 此時嗰兩個人見到, 好似心生不忿, 繼而就消失得無影無蹤. 當佢地消失後, 屋內笑聲就停咗, 啲狗同牛都好自然咁散返開.

世伯見到咁樣, 心諗: 唔通嗰兩個人放棄咗? 但一場嚟到, 就喺屋外守過夜啦. 不過可能因太夜和太累, 世伯都唔知由幾時開始訓著咗, 喺夢中, 佢見到有三位小朋友同佢講: 叔叔真係辛苦你啦. 當時世伯立即彈醒, 發現原來已經天光. 佢聽見BB父母喺屋度講, 真係神仙保佑嘞, BB無事啦. 世伯聽完個心都安樂晒, 就帶著疲倦嘅身軀回家好好休息.

後話: 嗰三個小朋友會唔會係土地公呢? 但根據世伯所形容, 特徵又唔似我以前見到嘅一樣. 不過比著我, 除非至親, 我都唔敢去惹佢地. 如果各位師兄遇到, 你地又點會做呢?

95. 無常

傳說人之將死, 必定有鬼差或無常嚟帶佢離開及上路. 當然世人很難有機會見到, 但某啲經歷過死而復生又或有異能嘅人士, 就可能會容易見到. 以下故事, 各位師兄可以當故仔睇, 信不信由你.

某年春天, 小弟公司接咗個工程頂目, 到粉嶺一間獨立屋做裝修, 業主是老闆嘅朋友, 佢同老婆又係百彈齋主, 各兄弟都要打醒十二分精神. 我做監工必定行先死先, 幸好個項目設計係由佢兩夫婦諗, 我地淨係負責完成工程.

喺未開工前, 我都會預先到地盤覆呎, 睇下圖紙同現場有無出入, 因為多一分, 小一分都好大鑊, 尤其今次遇上百彈齋主. 當我到達, 離遠就見有個人企喺露台, 但因為太遠, 都唔知佢男定女, 有可能係業主本人啩? 但四周圍又唔見其他車. 到我開門入去, 由地下到三樓, 一個人都無, 而且喺露台無腳印. 真係奇怪, 明明頭先望到有人, 入到嚟又會無人?

到我覆完呎, 正想離開, 就發現喺大門口有個女人企喺度. 我好記得, 佢全身著住黑色長衫長褲, 最突出係佢對鞋, 一對紅色唐裝鞋. 現代嚟講, 一定無女人會咁著. 佢見我出嚟就問: 先生, 呢間屋業主係唔係姓張? 我話: 係, 你識佢地? 佢話: 我唔識, 只係問下. 講完佢就轉身離開, 我無理佢就走返上車, 到我擰轉頭, 個女人已經唔知去咗邊.

所有預備功夫完成哂, 我地開始做工程, 期間一切順利. 工程接近尾聲, 我約阿如上嚟裝冷氣, 因為大家係朋友, 所以都有生意上來往. 阿如一上到嚟, 就捉我埋一邊, 問我喺度咁耐, 有無見過一個著住全黑色長衫長褲嘅女人? 我話: 好似有呀, 記得嘞, 喺最初我上嚟覆呎時有見過, 之後就無再見到.

阿如話: 頭先呢個女人問我, 呢家人係咪姓張? 我答佢, 我都唔知呀, 我上嚟裝冷氣架咋. 我話: 係呀, 個女人都有咁問我, 我都有答佢, 有咩唔妥呀. 阿如就話: 不如你叫班泥水出門口, 睇下見唔見個女人, 而你就去露台, 除低粒玉睇下.

阿如咁講, 我知一定有問題, 就叫其中一個泥水出去門口睇, 跟住我就去露台, 照阿如所講, 除咗粒玉. 個工人出咗門口就話, 無人喎, 陳生. 但我喺露台明明見到個女人企咗喺門口. 呢個時候我就明白阿如嘅意思, 我問佢點算, 阿如佢話: 睇定啲先講.

當日工作完畢, 我準備離開, 班工人都走晒, 我同阿如仲留喺度. 我問阿如點算, 不如當睇唔到走啦, 之後我地就當唔知唔見咁行過門口, 當時個女人仲企喺度. 當我地喺佢身邊經過, 個女人就話: 我知你地見到我, 但希望你地唔好諗住點做, 你地點做都改變唔到. 呢刻, 我同阿如都唔知佢想點, 但呢個女人預先警告我地, 睇嚟都係小惹為妙.

直至工程完結, 個女人都無再出現. 我地將間屋交返比業主, 呢對百彈齋主夫婦左睇右睇, 都幾滿意, 係只有一啲小地方要翻做. 最後我地開車離開, 佢地架車行前, 我行後. 就喺出大路時, 唔知佢地架車有咩問題, 喺大路前無停就駛出去, 剛好比架貨車攔腰撞到.

見到呢個情景我真係嚇咗跳, 我立即落車兼報警. 再上前看看呢對夫妻, 男嘅仲有意識, 但女嘅就無晒反應. 就喺呢刻, 我後面有人拍我, 擰轉頭就見返嗰個女人, 佢再次出現, 不過今次著白衫白褲. 個女人行去已無哂反應嘅嗰位太太旁邊, 見佢用手就拉咗個女人出嚟, 當然, 個女人肉身仲留喺架車上. 跟住個白衫白褲女人一步步向前, 最後喺我眼前消失, 消失前, 佢仲回頭望一望我, 向我笑咗下.

當我定過神, 警察同救護員已經嚟到, 見佢地抬兩夫婦出嚟, 嗰個女嘅已經死咗. 因為我係目擊者, 所以之後返差館落口供.

後話: 各位師兄, 睇完呢個故事, 你地可能會諗, 點解唔出聲, 叫業主夫婦佢地小心啲? 但到現時為止, 當日嗰個女人究竟係啲咩, 我都無一個答案. 可能就係呢句說話: 閻王要你三更死, 誰能留你到五更.

個啊叔最後無幫到個一男一女？
平時又咁好人 今次又唔幫

姐係個白衫女人訓左入個死者身體上？
咁有咩用？人都死左 唔明

即係個白衫女人拉走左個死者魂魄，但由於作者可以睇到人同鬼，自然見到死者肉身同魂魄，成件事就係見到肉身訓係架車到，但魂魄比白衫女人扯走帶走左，明未啊

黑白無常呀，幾歲呀你
好似係

睇完唔敢半夜去廁所

之後就可以投胎？

係，落去審判，再決定投六道其中一道

其實，黑白無常兩個都係棍

哈利波特？

推啊

樓主去左邊

樓主唔見咗個腦

樓主係咪出咗竅返唔到嚟

師兄邊頭

又唔見左

幾時再post文呀

正呀巴打，借d故仔黎開台講下thx

24果個 好撚不安

樓主rip

元朗撚留名

96. 冤魂

呢個故事話說係四年前遇到嘅一件怪事. 事源新年假期, 小弟放咗個長假, 見過咗初五都無咩做, 就接啲電力工程嚟做, 賺返啲外快. 地點係香港司徒拔道, 我估個客係外國人或者從外國返嚟, 因為傳統上正月好少人會做裝修.

我諗個客都有返咁上下有錢, 但當我一出電梯, 仲未入門口, 離遠已經有一陣寒意傳偏身體. 當客人嚟開門, 我留意到佢係個同我差不多大嘅男人, 但佢雙眼無神, 而且好似無氣

地同我講: 你入來時小心地下放嘅東西. 我望一望地下, 發覺門口放咗啲玉飛碟, 碟上有粒好似瑪瑙嘅東西. 再望望屋裡面, 掛咗啲連我都不懂嘅風水物品, 另外所有窗簾都落下, 所以開著燈都感覺陰森.

當我正式開工, 喺主人房拉線換線, 我感覺到有人喺背後望住, 而且嗰種感覺越來越強烈. 此時, 喺耳邊聽到: 你好快啲走! 我立即擰轉頭, 但人影都無, 我停低工作, 再留心聽下, 但等咗陣都係無聲. 心諗可能係錯覺. 到差不多11 點, 我出去吃午飯, 出門口時又聽到: 出咗去就唔好返轉頭! 我心諗呢間屋咁邪.

食完飯休息咗陣, 我準備返上去再開工, 喺樓下見到管理員, 就問佢有關呢個單位嘅事. 點知個管理員好似開籠雀咁, 一五一十講哂出嚟, 內容大致係個男人一個人住, 每日出門個樣都好似有病咁. 聽完一番八卦說話, 我就繼續上返去開工, 當個男人一開門, 我見到有個女人喺他後面, 個女人雙眼冰冷, 然後又突然消失咗. 我當然扮咩都睇唔到, 怕又惹上唔知咩嘢, 都係繼續工作, 做完快啲走.

我繼續開工, 隔咗陣個男人走嚟問我: 師傅, 你要幾耐先完成? 我話最快5點就搞好. 佢話佢有事要出去, 好快返嚟, 我話: 唔係咁好嘅, 你間屋有咩唔見, 我好大責任, 但佢話: 你放心, 我叫得你, 我就會負責.

佢出門後不久, 我繼續開工, 又聽到: 你點解唔走? 呢刻我放低工作, 除低粒玉, 就見到有個女人坐喺廳中間, 我細心望一下, 佢唔似近代人, 衣著似70年代, 而最可怕係佢用一雙怨毒眼神望住我. 我話: 我見到你, 更加唔會怕你, 我無咩未見過. 我唔知你同屋主有咩瓜葛, 對我嚟講毫無關係. 我講完她就飄向我, 嚟到我眼前望住我, 我同她對視咗一會, 她就又再消失. 我等咗陣, 見無異狀就繼續工作. 到差不多完成要做測試, 個屋主就返嚟, 我話已經可以了, 就測試比佢睇.

當一切完畢, 收錢收工, 臨走時, 我多口問屋主: 你間屋咁多風水物品, 用嚟做咩㗎, 佢話: 我都唔知, 係我爸爸叫人放, 佢臨死前話間屋一定唔可以賣, 更加唔好將啲風水物品拆除. 我就同呢個男人講: 你間屋太陰森了, 你放咁多風水嘢, 又唔開窗簾 唔病都變有病. 個男人聽到就話: 係呀, 我每晚都失眠, 一起身就好似無晒力咁. 我又問佢: 咁你媽媽呢? 佢話: 我都未見過我媽媽, 係我爸爸帶大我嘅. 此時我似乎明白一件事, 個女人應該係屋主嘅媽媽, 但點解佢爸爸要整個陣封住佢喺間屋度呢? 真是不得其解. 到我出門口嗰陣, 回頭望望, 個女人又再出現, 佢個樣好似想殺死我咁, 當然我無理佢就走了.

上個月, 我電話收到一條短訊: 先生, 當日你講嘅說話, 我已經知道是甚麼了, 可惜的是我沒聽你忠告. 現在我都命不久矣, 因為我得了腦癌.

後話: 男女嘅事有時真係有理說不清, 但為感情事而報復對方, 會影響至親或其他人, 都係先想想後果才做吧. 有些事, 沒了就是沒了, 再怎想都沒有回頭路, 不如放開面對將來吧.

樓主終於上水

97. 緣

呢個係小弟同阿如嘅故事, 而且仲延續到今天.

記得2004年夏天, 有日, 我經過阿如嘅冷氣公司搵佢食晏, 我地未出門口, 阿如電話就響, 係我地人稱觀世音菩薩嘅女同學打嚟, 佢係做社工的. 佢問阿如請唔請人, 阿如好老實話想請接單文員, 問女同學有無興趣? 女同學話係幫人問, 阿如就話: 叫佢直接嚟面試吧.

到我地食完飯, 一入公司門口, 就見到有對男女坐咗喺度, 佢地年紀只比我地大幾歲. 這時阿如拉一拉我, 然後無出聲就返返入去.

過咗幾分鐘, 有個女仔上嚟搵阿如, 佢話係某某介紹嚟見工, 我同阿如就出去睇下係咩人. 佢係個剛剛18歲左右嘅少女, 一頭清爽短髮, 但似乎無神無氣. 阿如問佢: 小姐, 你嚟見工, 我唔會問你學歷, 但係介意你有無心工作? 個女仔就話: 我係第一次出嚟工作, 希望你比個機會. 當時, 喺公司內嗰對男女, 好緊張咁望住少女. 我知道剛才點解阿如拉住我, 因為呢對男女唔係陽世人, 但睇佢地表情, 似乎同少女有一定關係. 最後阿如都請咗少女, 叫佢下星期一返工.

夜晚, 我地個觀世音同學打嚟約食飯, 無啦啦請食飯都非奸即盜了, 但阿如話想清楚了解少女嘅來歷. 當晚, 從社工同學口中得知, 原來少女雙親, 喺1999年一次內地嘅交通意外中去世, 由於無親人肯收留佢, 一直住女童院直到而家.

我同阿如就諗, 下午見到嗰對男女, 會唔會係少女嘅父母? 如果係嘅話, 似乎佢地死後仲擔心少女而不上路.

到第二日放工, 差不多7點左右, 對男女又出現喺阿如公司, 此時阿如見公司無人, 就開聲問佢地: 你兩個想點? 由尋日開始已經見到你地, 我已經請咗佢, 希望你倆不要再出現了! 聽阿如講, 嗰兩個人粒聲唔出, 但表情帶點憂愁, 好似有事想搵人幫手. 但阿如無再理佢地就關門離開. 如是者每日少女返工, 嗰對男女都出現, 一直到少女下班離開才消失. 雖然阿如見慣見熟, 但都覺得有點煩.

嗰年秋天, 阿如突然問我屋企有無地方, 我就話: 我無, 但我老豆嗰邊有, 你問嚟做咩呢? 佢話, 可唔可以比個女仔嚟暫住? 我問點解, 阿如話因為佢雖然18歲, 但因為無地方住, 所以唯有繼續喺女童院暫住. 我聽完阿如講, 覺得都幾嚴重, 因為佢老人家唔會求人的, 難得佢求我. 我就話要同老豆商量.

我老豆聽完女孩嘅故事, 都無反對, 橫掂間屋有兩間房, 而且我老豆極喜歡女孩, 所以不成問題. 而最重要嘅係, 個女孩原來同我同宗, 所以我家兩老一點反對都無, 仲離譜到成日追問佢幾時過來..到她來嘅時候, 我兩老和阿哥親自出村口迎接, 而女孩好似對都圍村唔陌生, 仲同我地講, 喺呢度生活一定好好.

安置她後不久, 有晚回家, 我發現屋企門口前企咗兩個人, 當我行近, 原來又係嗰對男女. 這時我見無人, 就同佢地講, 你倆可以放心, 我地會當佢係一家人來看待, 雖然無血緣關係, 但今後我地都會好好對她的. 當我講完, 背後就有人拍我, 我擰轉頭望, 見返上次車禍嘅白衫女人, 佢今次又係白衫白褲, 佢對我笑咗笑, 就向前面嗰對男女走去, 然後佢地全部都喺我眼前消失.

雖然呢個女孩同我家沒有血緣, 但我地已當咗佢係親人, 而且我同阿如都應承咗一定會好好睇住佢.

後話: 妹頭, 過幾日係你結婚大日子, 希望你未來老公好好照顧你, 有時間就返來同契老豆老母食飯吧.

究竟呢個白衫女人係咩人黎

咪話白無常囉

98. 橋

呢個故事係我喺內地時嘅經歷, 話說小弟而家無做工程, 喺一間日資公司度做行政, 但可能係因為知我做開工程, 所以先請我. 當我知道詳細工作後, 都有啲後悔, 原來又係要去跟內地建廠房嘅項目, 唉, 咁同以前嘅工作有咩分別呢?

新廠房地點位於安徽某縣入面嘅新開發區, 所謂開發區其實都係喺農村入面, 距離市區車程要4小時. 當我入到去第一眼就嘩咗兩聲, 第一聲係好靚, 第二聲係慘了. 我落腳嘅地方係村內某家人嘅一個房間後面, 感覺就似被人賣豬仔, 但幸好雖然地方落後, 都有上網設備.

當晚吃過農村飯, 我就自己一人喺村內閒逛, 感覺就似回到舊時圍村, 四周非常寧靜, 天上好多星星, 真係好多年都無見過咁多星星. 農村入夜後好少人喺路上走, 我行咗差不多一個鐘, 心想都係時候回去.

或者喺陌生地方路不熟, 我迷路了, 行咗幾轉都好似走錯路, 連自己喺邊都唔清楚, 再行多陣, 就走到去田野附近. 正想用電話問人點樣行返出去, 發覺無訊號, 唉, 既來之, 則安之吧. 呢種環境都唔係第一次遇上, 由細個到而家都習慣哂, 而且夏天時份, 喺呢度清涼一下都不失為好選擇. 我懶得再走, 諗住喺度訓到天光再作打算. 咁就搵個草地躺下來聽聽歌, 望望星. 再想一下要喺呢種地方逗留最少三個星期, 日子都唔知點算, 就喺不知不覺間我就睡著了.

訓咗唔知幾耐, 突然有人拍我, 我醒來睇下係邊個, 一睜眼就見到有個女

人, 佢企咗喺我旁邊, 佢嘅衣著我最記得, 戴住個草帽. 個女人問我喺度做咩, 我話, 我迷路, 但不要緊, 等天明再回去吧. 呢個時候, 我又再見到幾位女人喺田野間走出嚟, 佢地見到我都好驚奇, 又埋嚟問發生咩事, 我又再重覆地講一次. 當我細心留意, 清楚見到她們每位都戴住草帽, 身穿黑色衫, 應該係傳統農民服飾, 無咩特別. 但當我睇睇手錶, 現在係清晨2:00, 心諗, 呢段時間應該無人會落田啩, 又唔係收成季節, 呢班女人喺度做咩呢.. 難道係當地習俗? 女人要守田? 真奇怪.

我見橫掂都醒咗, 就試下走唔走得返出去, 但行咗幾次, 都係走返返嚟呢度. 跟據經驗, 我知道係好唔尋常, 睇嚟係撞了邪, 遇到此情景, 經驗話我知, 就係企返喺原地, 邊度都唔好去. 因為眼前嘅事物, 一定全都係幻覺, 如果再繼續走, 可能隨時跌死或浸死.

我再望望手錶, 時間仲停留喺2:00, 我就知自己真係撞咗邪. 此時, 喺田野嘅女人走過嚟同我講: 你不知道怎回去, 我們來帶你回去吧. 我話: 謝了, 我甚麼地方都不去. 然後我就閉目企喺原地. 但嗰班女人仍然喺我身邊講: 我帶你走吧. 我帶你走吧.

唔知過了多久, 我聽到我住嘅嗰個農家主人把聲, 然後就有人拍我, 我睜開眼, 農家主人問我發生甚麼事? 我望望四周, 根本就無田, 原來企咗喺條橋上面, 下面就係一條河. 幸好當時發現得早, 不然真係客死異鄉.

返到去之後, 我問農家主人, 嗰條河係唔係死過好多人? 佢話, 是呀, 隔幾年就有人從橋上掉下去. 就在上個月又死了一個人.

看來呢條橋都真係有唔妥.

後話: 喺呢段期間, 我每日都要來來回回經過條橋, 有一次過橋前, 我除低粒玉, 就見到當晚嗰幾位女人, 企喺橋上走來走去. 到之後動工, 因要搬入大型器材, 所以就喺附近另建一條新嘅臨時嘅橋, 現在村內嘅人都少走了舊嗰條橋. 不過我不敢說, 意外會不會再發生.

99. 不想回家

呢個故事係由阿如講比我聽, 背景係呢一兩年間, 寫出嚟同各位分享一下.

阿如前年夏天接到單冷氣工程, 地點係大埔區某私人屋苑, 客戶要求更換全屋冷氣, 阿如佢老哥就去睇位、報價、做前期工作. 同業主傾好價錢佢就離開, 一出門口, 就見到有個大約8歲, 著住校服嘅細路女, 企喺對面屋門外, 而間屋外面掛咗個白燈籠. 因為阿如時刻都見到鬼魂, 所以佢都見怪不怪, 當個細路女透明佢就離開.

當阿如落到地下, 喺管理處登記離開, 就聽到班師奶喺度議論紛紛, 話上星期有個小女孩跳樓死, 真係大吉利是. 阿如聽到都不以為然, 因為每日都有人死, 不是什麼新鮮事.

到正式送貨、安裝當日, 佢又見到嗰位小女孩喺走廊行來行去, 見她樣子好驚慌, 好似唔想進入嗰個單位.

當工程做到一半, 阿如多口問業主: 對面單位係咪有細路女跳樓? 業主話: 係呀, 咁你都知? 真係好事不出門, 壞事傳千里. 不過我無理隔離屋嘅事, 都唔知個妹妹因咩事跳樓. 阿如就繼續開工, 到差不多12:00就同業主講, 食完午飯返嚟繼續.

阿如同班伙計一出門口, 佢見到個小女孩仍然喺走廊徘徊, 就同班伙計講, 你地落去搵位先, 我一陣落去. 當班伙計入咗電梯落樓後, 阿如就埋去同小妹妹講: 你做咩喺走廊行來行去呀, 點解你唔入屋呢? 小女孩就話: 我喺呢度已經好耐啦, 每個人都好似睇我唔到咁, 我叫極都無人理, 連我父母都唔理我. 跟住佢又大聲地哭起來. 原來小女孩唔知自己已死, 以為仲在生. 阿如又問佢: 咁你咩原因唔入屋呢? 小女孩就話: 我每日返學、補習、做功課、學琴、跳舞、拉小提琴. 然後考試要考第一, 學琴要第一, 游水又要第一, 乜都要第一, 我好怕返屋企呀.

阿如聽完之後都估到小女孩為咩要自殺了, 咁大壓力成年人都吃不消, 何況係個咁細嘅小朋友? 但小女孩連自己死咗都唔知, 仲留喺陽世唔係一件好事, 阿如就直接坦白同佢講: 小妹妹, 由現在起, 你以後都唔需要再返學、補習、學琴, 你父母都唔會再迫你學呢樣嗰樣, 因為你已經死咗, 你明唔明白? 但小女孩話: 我都無死, 我唔係活生生喺度嗎? 阿如就同小女孩講: 你試下拎起我個袋就知㗎嘞. 小女孩就過去想拎起阿如個袋, 但每當小手想拿起, 都會穿過個袋, 她試了很多遍都係一樣.

這時阿如就同小妹妹講: 妹妹, 你而家知道了吧? 現在嘅你, 只係一個無形無相嘅空氣, 其實你喺上個星期, 跳樓嗰時已經死咗. 有些事情發生咗就不能回頭. 妹妹聽完之後又大哭起來, 當然其他人係聽唔到, 只有阿如知道. 過咗一陣, 小女孩就從走廊消失.

後話: 我同阿如都已為人父母, 當然明白望子成龍嘅重要. 但現在嘅人太追求名利, 話係為下一代著想, 等佢可以過得更好. 但我認為部分家長係為咗炫耀, 炫耀自己有多好, 有一個天才嘅子女, 在朋輩當中有話題. 其實小朋友就要像小朋友模樣, 成長是要慢慢累積, 想一步登天, 就苦了小朋友.

100. 誰是我

之前我都有提過, 因某個原因所以我有陰陽眼. 但到現時為止, 其實 "我" 真的是我自己嗎? 或 "我" 只是替身? 這個秘密, 今天可能有答案.

話說喺內地工作時, 我認識了一位對術數有研究嘅朋友, 佢老哥鑽研這玩意都已經好多年. 有一次星期五, 一大班男女去酒吧, 玩到興高采烈, 有人話不如玩算命, 我就最唔想玩這個, 因為好嘅無所謂, 唔好嘅就會記一世嘛.

當各人給出生日日期、時辰後, 嗰位朋友就逐一去算, 都能非常準確地講出各人以前發生過甚麼, 又推算將來會遇到甚麼.

但最後輪到我, 嗰位朋友算來算去都講唔出, 我就笑住問佢, 係咪好難呀? 佢想咗一陣, 好嚴肅地同我講, 根

據我比嘅日子同時間, 我應該喺五歲

時就已經死咗, 但唔知甚麼原因, 我仲生勾勾喺度. 當佢講完, 全部人都覺得非常震撼, 尤其係我. 但之後好快大家就轉話題, 繼續飲酒猜枚.

過咗一個星期, 嗰位老哥突然約我食晚飯, 當時我都無諗佢有咩特別用意. 當我去到餐廳, 原來飯局仲有一位老公公, 經介紹後知道佢係老哥嘅師傅, 佢地就開門見山話想喺度再同我算一次, 希望我唔好介意.

既來之, 則安之, 咁就隨得佢地. 我見呢兩師徒好用心地算, 足足算咗成個鐘, 最後答案都係同之前喺酒吧講嘅一樣. 咁既然無答案, 我就打完場話, 大千世界, 乜都有可能, 不如食飯吧.

返到嚟香港, 有日我同阿如食飯, 就講返呢件事比佢聽, 阿如聽後, 就話: 其實我都唔知點同你講, 但既然機緣巧合, 我就講比你聽聽.

佢話, 其實喺好多年前, 在剛剛識我嗰陣, 就已經覺得我個人好唔妥. 因為喺我身後, 時常會見到有個同我一模一樣嘅人跟住我, 開頭佢都以為自己眼花, 但當我去佢家玩時, 連佢老豆都見到. 佢老豆之後都同佢講, 話佢識嗰位朋友仔, 即係我, 好特別, 話我應該係死過返生, 而且係被人搵替身.

這時我聽完冷汗直流.. 我問阿如嗰個"我", 現在仲喺度嗎? 阿如話, 自從我上次話喺廢井暈咗之後, 佢就無再見到嗰個"我"喺我身後, 直到現時為止.

咁我問阿如, 以佢認知, 其實我遇到咩事? 佢老哥就分析話, 我好可能當時已經被鬼搵替身, 但唔知甚麼原因, 我嘅靈魂無走到, 而且可能嗰件事令我可以奪回自己肉體. 佢話, 我媽可能知道件事, 所以就比咗粒玉墜我傍身.

後話: 可能小弟嘅經歷比常人多就係呢個原因, 不過直至現時為止, 我都快快樂樂地生活. 或者以後有空, 再update我嘅故事. 最後多謝各位師兄兩年嚟嘅支持, 祝你們開開心心.

101. 冬節來的女人

正所謂各處鄉村各處例, 小弟第一年喺上海過冬節, 就講個上海鬼故同各位分享.

我現在住嘅地方, 係上海長寧區某小區內一個單位, 係由上海分公司持有, 住客有三個, 兩個女人加上我. 最初入住時都唔知道要和兩個女人同住, 同佢地相處麻煩事越來越多.

喺冬節前一晚, 嗰兩個女人同我講, 話冬節當日佢地要回家過冬兼拜山, 原來上海人係冬節去拜山, 嗰日仲係佢地嘅鬼節, 夜晚係唔會出街. 真係做咁耐人第一次聽.

冬節當晚, 我搵咗幾個香港朋友一齊喺上海食冬節飯, 飯後各人各自回去. 在寒冷嘅冬夜, 獨自一開著電動單車, 嗰種寒風刺骨真係頂唔住.

回家入屋後, 我感覺到一陣怪異嘅冰冷, 呢種感覺帶點陰森. 開燈後就見到有個和我差不多大嘅女人坐咗喺廳. 嗰刻大家都用奇異目光對望, 我知道呢個女人唔係陽世人, 我在想呢個女人同間屋有咩關係?

諗咗陣, 我就當睇佢唔到, 然後返回自己間房. 返到房我坐喺床度諗, 難怪同屋嗰兩個女人今晚唔返嚟, 肯定佢地之前都見過廳嗰個女人, 所以今晚唔敢返嚟.

大約過咗三十分鐘, 我出廳睇下個女人仲喺唔喺度, 點知佢仲坐喺客廳.

佢見到我, 就起身喺我身邊經過, 然後入咗我間房, 佢經過時, 仲用目無表情嘅雙眼望咗我一下, 嗰種冰冷, 比外面溫度仲要低. 咁既然個女人入咗我房, 我今晚唯有做廳長.

當我睡得迷迷糊糊, 突然感覺一陣寒意傳偏全身, 我立即睜開雙眼, 見到個女人一動不動地坐喺我旁邊. 呢刻我想扮睇佢唔到都難了, 就起身同佢講: 小姐, 你找誰呢? 個女人就用手指指向我間房. 我再問: 你找我嗎? 個女人又示意唔係. 我就又再問: 那你找的是誰呢? 個女人依然指向我間房. 睇嚟個女人係想找我間房內嘅人, 但唔係找我, 咁到底佢要找嘅人是誰?

到過咗陣, 個女人就起身, 慢慢地消失在空氣中. 呢晚, 我受呢個女人折騰咗好耐, 見到佢消失, 我就返回自己間房好好休息.

訓咗唔知幾耐, 我被同屋嗰兩個女人嘈醒, 佢地見我出嚟, 就問尋晚有無怪事? 咁我就知道呢兩個女人一定知道啲嘢, 就編咗個大話出嚟, 我話: 是呀, 昨晚我回來, 就見到有個女人在你們房裡走來走去, 我以為她是鐘點清潔阿姨, 所以就沒有理她就睡了. 兩個女人聽完之後就立即大叫, 話怎麼辦呀, 她走了沒有呀? 見她們好驚, 我就同佢地講: 沒呀, 昨晚甚麼事都沒發生過呀.

到平安夜當天上班前, 我見到屋企個鐘點阿姨, 就埋去同佢講返當日冬節見到嘅情況, 個阿姨就同我講: 你形容的那個女人, 應該是這間屋的前戶主, 她幾年前不知是甚麼原因, 在你的房間內自殺了, 這件事在小區無人不知.

我聽完後心諗, 六合彩又唔見我中, 呢啲事就偏偏都比我遇上, 不過我都好快會搬, 始終同女人住有好多不方便.

後話: 喺上海呢幾個月, 見到及聽到嘅故事都比我喺香港嘅多, 可能真係係喺中國死得人多. 如有時間會慢慢更新.

你個名

其實睇咁耐有無可能相認到？
都已經有好多個人資料/背景

-阿叔: 今年47，住圍村，姓陳，以前做工程，做過日資企業嘅大陸線，有陰陽眼，經常自言自語

-阿叔個女: 今年22-23，細個住圍村，有靈異經歷，敏感體質

-阿叔個妹: 今年30-31，父母雙亡，女童院長大，約26歲時結婚(2012)，同阿叔一家沒血緣關係，與阿叔同宗(即係都姓陳？)

阿叔嘅阿哥: 今年51，住圍村

-阿如: 冷氣佬，女人名，40歲尾-50頭中年，有自己鋪頭，有陰陽眼，經常自言自語

102. 鏡

大千世界, 甚麼都有可能; 而你所見可能又和其他人所見不同. 以下是小弟一個經歷.

話說我同阿如都有陰陽眼, 我地見嘅靈異事物都會差不多, 但喺上海工作期間, 我喺酒吧認識到一位自稱有陰陽眼嘅女士, 佢講嘅所見所聞就同我見嘅有出入.

呢位女士年紀大約細我10年, 係上海同事嘅朋友, 名叫CoCo. 喺酒吧上, 佢正同其他朋友熱烈談論著靈界事物. 而我作為過客只有聽, 沒有加意見.

CoCo知道我係香港人後, 就更主動地向我講靈界故事, 咁既然她要講, 我就聽下佢嘅偉論. 但我發現佢所講嘅嘢, 同我所見到嘅有好大出入, 我就估, 呢個自稱有靈能力嘅人都係騙子居多. (又或者佢真係見到同我所見不一樣嘅事物, 但無謂深究.)

元旦當晚, 小弟喺飯局又遇見呢位CoCo女士, 席上仲有兩位同屋女同事. 席間, 女同事向CoCo講起我地住緊間屋有鬼, 問CoCo可唔可以上去睇下, 我一如以往不加意見, 只做聽眾. CoCo就話不如今晚食完飯上去睇睇, 同屋女同事都話好, 咁飯局後我地就一行四人搭的士返去. 入到屋, CoCo女士就問我同屋, 你地見到嘅靈體係點樣嘅? 係男定女嘅呢? 咁她們就一五一十形容比CoCo聽.

我就無時間理佢地, 天氣咁凍, 梗係返房開暖氣及電氈準備訓覺好過. 但之後她們入到嚟我房, 話: 你房間有鬼, 難道你沒見過嗎? 我話: 由搬來至今都沒有見過. 你們是怎樣知道房間有鬼?

此時CoCo就大叫, 話: 有個女鬼在你後面呀! 但我擰轉頭甚麼都沒有. 我就同她講: 甚麼都沒有, 何來有鬼呀! 但CoCo就話: 你當然不可能見到, 你都沒靈力. 咁我又問佢: 那女鬼是甚麼容貌呀? Coco就話: 是一個沒有頭只有身, 身穿紅色衣裳的, 她雙手還在流血呢, 好嚇人的.

但喺現場所見, 我完全睇唔到有CoCo所形容嘅女鬼, 睇嚟佢真係老千嚟㗎啵. 我望住CoCo冷笑咗一下, 佢見我不屑嘅樣子就話: 你不信我所講的嗎? 我話: 只有你看到, 我們看不到, 都不知真的假的啦. 而我同屋兩位女人就信到十足, 仲問CoCo要擺啲咩用嚟辟邪. 我無氣理佢地, 都係早沖涼早上床睡覺.

當我沖完涼出嚟, 仲見到佢地喺屋內行來行去, 左看右看, 就喺呢個時候, 我眼內仲多咗個不速之客. 而呢位客人並非CoCo所形容嘅無頭女鬼, 佢係冬節嘅嗰位女人. 但好奇怪, 佢今次出現不如當日平靜, 而是雙眼猙獰, 面帶怒氣地望住嗰三位女人, 好似佢地做咗咩事得罪咗佢咁.

此時, 我問牠們三個: 你們有沒有移動過我房間的東西? 佢地諗咗陣就話: 好像是鏡子. 我聽完都心知不妙, 嗰塊鏡, 連我都唔敢照, 你地竟然夠膽移動它, 難怪個女人會咁憤怒.

之後我立即返房, 見塊鏡傾斜咗少許, 就立即擺返平及回復原狀. 嗰三個女人見狀就問: 這塊鏡子有問題嗎? 我望住佢地身後嗰位朋友, 見佢面部表情都仲係怒氣沖沖, 就知麻煩來了.

我唔想理嗰三個女人, 佢地之後點都唔關我事, 我淨係同嗰位冬節朋友講: 既然回復原位就不要再發怒了, 妳知道我是能見到妳的. 但個女人聽完仲係怒氣沖沖, 我就走去塊鏡前面話: 看我打破它會怎樣? 個女人見到就示意我不要, 然後喺我眼前消失. 定過神後, 嗰三個女人問我剛剛發生咩事, 我話: 沒甚麼, 並打完場咁話: 都夜了, 我先去睡了. 但三個女人仍然喋喋不休咁追問我剛剛見到甚麼, 我就好不耐煩地話: 晚點再和你們講啦, 我很累了啦.

後話: 喺呢幾個月, 冬節朋友喺我眼內都出現不下數十次, 而且佢好像在等待甚麼, 但既然佢對我沒有惡意, 那大家就和平相處吧. 而嗰三個女人, 不知是懲罰定係巧合, 同時都發高燒病咗兩個星期. 最後奉勸各位女士, 陌生嘅鏡子不要亂照, 可能會嚇你一驚呢.

少女育成

終於追哂 由細到大都好中意聽鬼故 奇怪野 但好彩廿年黎都無見過 無自言自語

我細個幾次，分享下，唔信當故聽就算

細個唔知阿爺個阿爺定再上幾代
大陸有間祖屋，裡面黑白相，帶卜帽的
咁果陣阿麻走左，我姑媽迷信，上去問米

祖屋三層，地，二樓，三樓
佢地係地下問，驚嚇親細路，趕晒我地上二樓
二樓hea左好耐，落地下裝下
咁樓梯位轉落黎對住就係張相

張相就無表情既，咁我就望住張相（唔關阿麻事）
突然見到張相對眼好似郁左望其他位
我再睇，佢望下我
之黎我又望下
然後佢對眼望上下左右咁打圈轉
我睇到呆左，擘大個口果隻

突然祖仙張相越轉越誇，五官都郁埋
我：呀呀呀呀呀呀！！！！！！ 好撚驚跑返上樓
揭起d梳化坐墊再蓋住自己

大人聽到就衝上黎問我咩事，我口震震咁講完佢地就落返去同問米婆講

隔左陣叫我睇下張相，我梗係唔敢啦
佢就叫我一定要望，話同祖先傾好左

佢話祖仙見我好少返去，諗住同我玩下，點知我唔驚仲眼仔碌碌望住佢，所以佢就誇張d 表演下
點知嚇成個咁佢都知玩大左

問米婆仲話另一張相個女性祖先鬧鬼佢叫佢咪再玩

自始之後我再望張相就由無表情變左微笑，無再見過靈異野

唔知點解有d傷感
好掛住大陸嘅啊嫲

有啲溫馨

繼續，唔信就當故聽

我堂哥細個有跟泳會操水，咁有次我就跟佢去，佢係條指定線裡面操水，我就公開區到游

無記錯YMCA黎，個泳池室內
唔係天台，唔係G/F, 真係零零舍舍其中一層咁

咁我游下，又貢下去佢果邊附近望下
游游下，周圍d人唔見晒，以為洗池
心諗堂哥咁無雷，走去沖涼唔單聲，但又無救生黎趕我上水喎

咁我諗住來回多次就上水
點知游到中間最深水果到就點游都同一個位無郁
之後望下，見到池底好似有個巨型八卦鏡咁
鏡中心有手申出黎

咁細個，驚就唔係話好驚，但就真係唔知咩黎
咁就繼續游，游到開始無力，都返唔到池邊

突然聽到把姐姐聲：唔好呢個啦，呢個太細喇
之後我就移動返唔再游唔郁

上水，入更衣室，有返人，但唔見堂哥
出返去，變返好多人
堂哥走黎捉住我問我去左邊
佢話我游游下唔見左，屈我走先唔等佢

兩個係到嘈，最後同姑媽講
姑媽聽完好撚驚，隔無耐就搵人幫我封眼

仲年年拜完神都叫我果年唔好游水

大左先知咩事
多謝個姐姐

下次再講

多謝個姑媽

游泳池都會搵替身

細個落去挽個陣有聽到過近山(無人行嘅位)有一班細路嬉戲嘅笑聲，但就唔見有人
但無諗多就走開左
利申 親身經歷

我5知我自己細個怕黑定咩啦，細個膽粗粗同d哥哥(大過我嘅朋友)上去睇。。。。明明晏就5點幾。。。但就好鬼陰涼我個陣諗，可能係我諗多左，可能係佢多樹。不過我又無見到有野

5你老母

btw推

挽

又挽又5

樓主幾時出post呀

錯字太恐怖，消放員都講得出，正評上一頁

如果係真 樓主都應該40幾歲 有錯別字都唔出奇

係指寫個條友

死mk仔

夠鐘起身屌閪啦

樓主兩日就rip一次

rip唔通話你知咩

竟然追到live

樓主又rip

醒啦喂樓主

終於追完
仲有無？
係咪話原po個呀叔寫到百幾就無寫？
如果係完左嘅就講聲
我唔駛日日入黎等

103. 龍虎鳳

古時常稱貓是不祥物, 在鄉下地方甚至流傳: 狗來福, 貓來禍, 更甚說貓是靈體的寄生體. 所以以前舊社會只吃狗, 不吃貓, 怕被咀咒嘛. 但當然不是個個都怕, 有些人都照吃不誤.

以下故事, 發生在元朗市中心附近的某條村, 村名就不公開了.

幾十年前, 香港和廣州都盛行食野味, 在元朗舊合益街市, 早上可以見到: 果子狸, 穿山甲, 野雞, 候鳥等售賣, 尤其冬天時份, 連本地貨都供不應求.

添叔, 是一個傳統的廣東世叔伯, 正所謂四隻腳朝天(除了檯外), 他甚麼都吃, 就像別人吃家常便飯一般. 但有他一樣野味菜從未嘗過, 就是龍虎鳳: 即是蛇, 貓, 雞. 蛇和雞他吃得多, 但加上貓就未吃過, 不知味道如何呢.

在一天早上, 冬天時份, 天還未光, 添叔在中景墟賣完菜, 順路經過街市, 可能時間尚很早, 在路邊做賣買的人很少.

一路走著, 添叔突然聽見貓咪聲, 便跟著聲音, 發現是一個年約50歲的女人正在地下放貓, 一隻全身黑色的小貓.

女人看見添叔好像對貓很有興趣, 就說: 這隻貓好黏人, 又會捉老鼠, 見你有興趣, 就10元賣給你吧. 添叔想: 我從未吃過龍虎鳳, 或可用這隻貓來試試呢. 然後就給女人五十大元找續, 再去街邊飲早茶.

找數時, 伙計說: 添叔, 你那張是陰司紙呢, 不是想玩我吧? 添叔接過伙計手上陰司紙, 確定自己被騙四十大元, 心想若明天再遇到那女人, 必定找她悔氣.

當晚, 添叔仔女和老婆回來. 看見家裡多了小黑貓, 都問他養來幹甚麼, 添叔便直話直說: 等牠大少少, 就用來煮龍虎鳳. 小貓聽完好像有靈性, 發狂四處抓和尖叫. 家人見這樣就把牠放入一個箱, 怕嘈住隔離.

深夜, 添叔在夢境再遇到那女人, 她說: 這隻貓好有靈性, 你養了牠, 包你風山水起. 正當添叔想罵她騙子, 鬧鐘就響了, 他要起身去中景墟返工了.

過不久, 到了臘月時份, 添叔見黑貓都肥肥白白, 就準備蛇和雞, 劏了來煮龍虎鳳. 但過程中貓的慘叫聲, 好像終日都在他耳裡來來回回, 而當嘗過龍虎鳳後, 他卻感覺沒想像中那樣好味.

是夜, 添叔睡得正矇矓, 突然傳來急促拍門聲, 開門一見是村口的能伯, 他正抱住自己個女. 能伯話: 我行經魚塘, 見有人浸在水裡, 就將她救上來, 原來是你個女呀! 你快點報警吧! 白車抵達, 添叔女兒已經沒了呼吸, 當時打擊太大, 全家都接受不了.

又過幾天, 下午時份, 家裡電話響, 添叔接聽, 是醫院打來: 話兒子過馬路時被巴士捲入車底, 經急救無效, 傷重身亡.

添叔在幾日間兒女相繼身亡, 他老婆哭得不知所措, 直指是他吃貓吃出禍來.

一星期後, 添叔兒女同日出殯, 白頭人送黑頭人. 親朋來到, 聽到添嫂所講, 都話添叔是不應該吃貓, 但既然吃了唯有接受, 而懲罰看來都已經足夠吧.

不過, 所謂福無雙至, 禍不單行. 添嫂在上山時, 不知是傷心過度還是不小心, 在路上跣了一下滾了落山, 在救起時已經奄奄一息, 結果未到醫院就返魂乏術.

添叔突然失去所有, 抵受不了從此傻了. 經過他家附近的人都說: 他不停重複地講兩隻字: 貓, 貓.

後話: 在我村內, 是沒人夠膽食貓的. 聽老一輩講, 貓有九條命, 所以你殺了貓, 就要用九條命來還. 現在社會都很少人食貓了, 但還是有些人拿貓來虐待, 他們的報應應該很快就會來.

留名打冷震

四腳朝天
四腳落地背朝天

104. 蠱

喺大約30年前, 村中有幾位學過法(茅家和六任的都有) 的老人家在圍門講故事, (小弟怕惹禍上身就對這些法術不感興趣, 但還是喜歡聽幾位老人家講的故事), 以下是我聽過最深刻的, 寫出來比各位師兄分享.

時間為60-70年代, 元朗除了新、舊墟是比較繁榮, 其餘地方還是很落後, 那時鄉村人生病一般都是看中醫, 而如果病得太久就會嘗試求神、飲符水等另類療法.

阿銘是近大旗嶺那邊的村民, 聽說他長期在九龍出面打工, 只有春秋二祭才回村. 但自從上次回村後, 他就一直卧病在床, 看了多位中醫都找不出病因, 只知是腹部突然脹大, 面色帶青黑.

最後無奈地看了西醫, 醫生建議他做手術, 看看肚內有甚麼東西. 但在當時舊社會, 醫療及民風落後, 病人及家屬一聽到要開刀就怎都不會應承, 在無計好施下, 唯有四處問人、求福、飲香爐灰水、等等甚麼都試, 希望有奇跡發生.

但日子越來越久, 阿銘依然毫無起色, 肚皮越來越脹, 面色亦由青黑轉為紫黑, 看來都撐不過多久. 最後經由天后廟廟祝的介紹, 找上了我們村裡的漢叔, 雖然稱為漢"叔", 但他當時年紀都已超過80歲, 是個經歷過清朝、民初、二戰、及國共內戰, 大難不死的人.

當阿銘入村時, 非常哄動, 要四個人抬, 村民都議論紛紛, 話未見過這種現象, 有些話他中咗邪, 有些就話是不是吃了塘泥. 因阿銘不是本村村民, 另外又怕他惹上邪靈, 所以就叫他們停在圍門外. 當時差不多全村, 有上百人都出來看熱鬧, 連我老豆當年都是其中一位觀眾, 十分哄動.

當漢叔出來, 見到這樣情況, 就對阿銘的身邊人講, 這不是中邪, 是中蟲蠱, 而落蠱的人和他都幾大仇口. 之後漢叔就去山邊採了幾種中草藥, 當中有一種是萬年青(是一種有毒植物, 看來其餘草藥都是毒物來的了), 然後混合一些燒過的符, 餵阿銘飲.

過不久, 阿銘就在地上滾來滾去並大叫, 然後就靜止, 當時圍觀村民都被他嚇一跳. 之後阿銘突然從地上站起, 吐出一大堆蟲及一些夾雜惡臭的液體, 之後就再次暈倒.

漢叔就將一些好像是酒的液體, 及一些燒過的符, 倒向那堆蟲上面, 然後點火將它們燒死. 回望在地上的阿銘, 看見他的肚皮已回復原狀, 面色由紫黑漸漸轉變為正常, 陪伴阿銘來的人見到都嘖嘖稱奇.

當以為這一切都解決, 漢叔就開聲, 話這樣是治標不治本. 他對阿銘身邊的人說, 要在有限時間內盡快解蠱, 否則很快又會再發生, 而只有落蠱的人才能解蠱. 但之後過不久, 就聽到阿銘在越南客死異鄉, 什麼死法不清楚.

阿銘死後兩個月, 漢叔都過身了. 據說死狀都是非常恐怖, 五官流血而死, 所流出的血是黑色的.

後話: 小弟在這四十年間都聽過不少落降落蠱的故事, 好多都和電影情節有很大出入, 雖然沒親身經歷過, 但聽說大多數都發生在東南亞地區. 而其實廣西, 廣東, 雲南山區等一帶, 都存在著這些風俗, 各位如去到當地, 言行舉止一定要小心.

留阿支持

105. 鬼說的故事(上篇 -阿恩)

現今, 好多鬼故事都從人的視角出發, 但作者有幾多事遇過呢? 或者從以下另一角度, 看看鬼遇見人的故事吧.

阿恩, 病死於1990年, 不知甚麼原因, 魂魄還停留在陽間. 我們因一次機緣, 在殯儀館認識. 話說當年老媽有親戚過身, 我原本是不願意出席, 但老媽好少出城, 所以當陪老人家. 靈堂上的照片就是阿恩. 講關係, 她應該是我表姐, 但我們一次都無見過, 所以這是我第一次見她吧.

躹完躬, 我們找個地方坐. 老媽和她的親戚在寒暄, 我就靜靜地看雜誌. 看了一會, 我聽到有把女人聲問: 今期雜誌講咩? 我擰轉頭, 就見到跟一個和靈堂照片一樣的人坐在身後 (小弟由細見到大, 所以無乜點驚), 當時她身穿病人袍. 我望了一眼, 就繼續看雜誌.

可能當時只有我見到她, 所以就算我不理, 她都再問: 你係邊位呢? 我無見過你. 我等了一會, 先細細聲答: 我算係你表弟啩, 其實我都無見過你, 我陪老媽來. 她望向我老媽, 然後就話: 原來你是表姑媽個仔呀.

靈堂上開始越來越多人, 我如果繼續和她說話, 一定會引起迴響, 所以就行出去近樓梯處食煙. 阿恩表姐都有跟來, 我就停低對她講: 好快做法事了, 你快回去吧, 你不在那裡好似唔多好. (其實做不做法事都沒所謂, 只是個過程罷了).

這時我在樓梯附近, 又聽到另一把聲, 今次是一位差不多60歲的伯伯, 他身穿運動上衣加牛仔褲(後來我知道他叫洛叔), 當時從他眼中已可感受到一股怒氣.

我從小就知道, 鬼魂的衣著就是死前的模樣. 如果穿著病人袍, 多數死在醫院 ; 如果是普通衣著, 就大多數是枉死, 例如交通意外, 或是自殺等. 我細細聲問伯伯: 你是死在交通意外嗎? 伯伯話: 後生仔真好眼力, 咁都估到. 我話: 你背後咁大個車呔痕, 唔使估都知道吧.

這時鑼鼓聲響起, 開始做法事, 阿恩和洛叔都各自回去自己的靈堂. 而我就坐在外面等, 過一會, 老媽同班親戚都寒暄完, 我們就回家.

日子過了一個半月, 某一晚, 我發現家中來了兩位不速之客, 阿恩和洛叔. 我奇怪兩位為甚麼會在我家? 阿恩還可以理解, 都叫有親戚關係, 但洛叔就風馬牛不相及, 門口的土地公公真的是… 但既然兩位來了, 我就用眼神示意他們入我房, 然後問明來意及為甚麼還未上路.

首先從阿恩說起. 話說她當日在靈堂上等了很久, 都不見男朋友, 直至做完法事, 男友都沒來. 所有人離開後, 她在堂中一角靜靜觀望自己肉身, 想想為甚麼這樣年青就去世, 還有很多東西未做呢: 結婚, 生兒育女, 旅行等等都未試過. 還有, 為甚麼最愛的人不來看她最後一眼呢? 種種疑問, 阿恩說她想找答案.

我問阿恩: 那你這個半月來找到答案沒有? 阿恩說: 找到了, 但是現實很殘酷. 她一面說就一面哭起來.

說回阿恩在大殮當日, 還等不到男友, 就跟隨肉身去火葬場, 希望他會在那裡, 但去到後發現男友始終沒出現. 阿恩說當時的她非常失望, 而就在肉身送進去火化後不久, 來了一位女人.

那個女人和阿恩說: 看來要上路了. 但阿恩對她說: 我還有很多心願未了呢. 那女人回答: 人生在世, 心願未了還可以去完成, 但現在你已不屬於人世, 過去的就通通忘記吧. 而且你今世完了, 冥冥中有主宰, 不能說心願未了, 就要回去. 阿恩就和那女人來來回回苦苦哀求, 最後那女人答應: 好了, 就給你49天去完成心願, 不論結果與否, 我都要帶你上路. 說完, 女人就在阿恩面前消失.

我問阿恩: 那你首先去了哪裡? 阿恩說: 我先跟父母回家, 但到了門口, 門神伯伯不讓我進去, 我苦苦哀求下才准許我逗留一陣. 她一進屋就見父母愁容滿面, 媽媽邊哭邊講: 阿女, 你點對我唔緊要, 做錯甚麼都唔緊要, 只要你回來就好. 爸爸聽到後就大哭, 阿恩說她從懂事開始, 都沒見爸爸哭過. 此刻阿恩心情複雜, 她終於明白, 父母的關懷從沒變過, 可惜的是她已不能再報答.

之後阿恩說, 以為做了鬼魂會自由自在, 想去邊都好容易, 但原來事實和電影電視兩回事: 而且她在日光日白都可以隨處走動, 不過就要避開人. 因為人充滿陽氣, 所以她要走一些僻靜的地方.

阿恩終於都去到男友家. 發現他不在, 就在房裡等, 但一直不見男友影蹤. 而伯母就像不開心, 坐在梳化上念念有詞: 女朋友死咗, 你都唔使跟住去吧. 阿恩就大驚, 估不到男友竟為自己做傻事.

這時伯母拿了個湯壺出去. 阿恩就離遠跟住她去到醫院, 見男友躺在床上無咗知覺, 就明白他為甚麼缺席喪禮. 阿恩好大聲地同男友講, 叫他快啲醒, 但男友始終沒反應.

阿恩坐在男友的床頭, 腦中一片混亂, 她寧願男友有第二個都不願他為自己這樣做.

咁長情
Btw 洛叔篇呢

105. 鬼說的故事(上篇 -阿恩) (續)

在醫院, 阿恩每天都伴在男友身旁. 雖然每天都見到有人死, 但她不想男友是其中一個, 她希望他吉人天相, 但奈何沒辦法幫到他.

某夜, 那個女人又出現. 她對阿恩說: 如果你希望和他在一起, 我今晚就令他和你一樣, 你的答案是甚麼? 阿恩立即說: 我不想我男友死, 我希望他能活過來. 女人聽了就笑: 哈哈, 你不是心願未了嗎? 你的心願不是能和他在一起嗎? 阿恩就對她說: 我的心願是他能平平安安地活下去.

阿恩說, 就這樣一講完, 她就從不知不覺間來到我家中, 連她自己也覺得奇怪, 感到很擔心..

我真是莫名其妙, 為甚麼那個女人要阿恩要選擇, 而阿恩最後又會來到我家? 難道是要我幫她完成心願? 這刻我種種疑問在腦海中, 我也想知答案. 又或者會不會是阿恩在騙我? 她在說謊?

我就和阿恩說: 如果你擔心, 為甚麼不親自搞清楚呢? 她說, 剛剛來到時, 因為見到表姑媽, 就知道這是我家. 但當她想離開, 門口的伯伯就不讓她出去, 更說無論怎樣求那伯伯都不理她.

我聽完就話: 你跟我出來, 看看是否真的吧. 當我踏出門口, 看見阿恩真的出唔到屋, 似乎有某種我所看不到的東西阻擋著她. 雖然我是陰陽眼, 但都不是全部東西能看到, 而如果有可能, 我更希望連普通的鬼魂都不要看到.

我再回到屋, 回到房, 對阿恩說: 怎都叫親戚一場, 你男友在哪間醫院? 甚麼病床號碼呢? 我現在去幫你看一看吧. 但當看到阿恩給我的資料, 就又有點後悔, 因為原來是聯合醫院. 但既然應承她, 我就揸車出去吧, 幸好是夜晚, 不塞車應該很快就到.

去到後, 因過了探病時間, 唯有向護士打聽, 得知阿恩男友已經甦醒, 但神智似乎還沒穩定. 但這都算是個好消息, 我就安心地回家去.

還沒進門, 我已看見阿恩在廳中等候, 幸好老爸老媽看不到她, 不然真的被她嚇死. 我對阿恩照直說了在醫院所見所聞, 她就又大哭起來. 說真的, 鬼魂的哭聲實在是非常刺耳. 我用眼神示意她不要再哭, 我真的受不了.

回到房間, 我問阿恩: 你現在可以安心上路吧? 或者等你男友情況好一點, 我再代你去探病. 然後我會同他講: 你女友不想見到你為她再輕生, 她會在另一個世界守護你, 祝福你.

阿恩已經回復平靜, 她說: 表弟, 我現在總算完成心願, 可以安心上路, 不知怎樣可以報答你, 希望他日有我可以幫到你的事.

我話: 一場親戚, 希望妳來世開開心心. 一講完我就在窗外望見有個女人站在外面, 心想, 這可能就是阿恩所說的那個女人吧.

然後我就對阿恩說: 要接你的人已經在等你了, 相信你現在可以從我家離開. 阿恩就慢慢地從我房間走出, 今次她再沒被任何東西阻擋.

阿恩走到女人身旁, 向我揮一揮手, 然後她倆就一起消失於空氣中.

[未完 /下一篇講洛叔]

有樓主出文既morning先至係good morning

支持

105. 鬼說的故事(下篇 -洛叔)

現在講返另一個不速之客, 洛叔. 這個和我毫無關係的靈體, 只在殯儀館有過一面之緣的鬼魂. 我都不知道為甚麼他會來我家, 想太多都不會有答案, 總之既來之, 則安之. 但再次見到他, 樣子和之前一樣都是充滿怒氣.

我問他: 難道你又和阿恩一樣, 有個女人出現, 而你又哀求她比你完成心願? 洛叔說, 他和阿恩不同, 由殯儀館到火葬場, 他都未見過剛才那女人.

我就好奇了: 那為什麼你會來我家呢? 洛叔說, 他在這段期間, 每天都在當天被車撞死的位置等, 因為他記得車牌號碼, 所以天天在那裡等, 希望等到那貨車出現, 就要司機賠命.

我問洛叔: 沒有回去看家人嗎? 洛叔說, 回家有甚麼好看?! 他說: 老婆和個仔一路都想我死, 話我阻住地球轉, 他們只知道要我的錢! 現在好了, 我的遺囑是將所有錢、物業、股票全數比晒保良局, 他們實激死了, 哈哈!

我聽完之後都為洛叔感到可憐, 因為他和他的家人全都你算我, 我算你. 不過我對他的家事沒興趣.

我問洛叔等到那架車了嗎? 洛叔說, 等是等到了, 但沒能為力做甚麼. 他以為做了鬼後甚麼都可以做, 比如鬼上身, 鬼揞眼, 但原來是甚麼都做不到. 那我問他怎麽辦了? 他說唯有先跟司機回家再作打算.

洛叔跟那司機回去, 原來那男人住藍田附近的公屋. 洛叔說他一進去, 就見到四個小朋友衝向男人並大叫爸爸返來啦, 他老婆坐輪椅, 但面容好像很幸福. 洛叔就打算在這個家裡等, 等甚麼時候可以要男人賠命.

一直等到深夜, 男人和老婆都還未睡, 洛叔聽到他們的對話: (老婆):老公, 警察那邊點講? (老公):警方話是那伯伯自己衝出來, 但點講都是撞死人, 所以我好大機會釘牌. 唉, 而家你又咁樣, 四個化骨龍又要養, 真係釘牌都唔知點算.

洛叔聽見對話, 知道男人是家中經濟支柱. 他就開始猶疑, 如果要男人賠命, 他的家人怎麽辦? 洛叔又去看四個小朋友, 他們在睡夢中的樣子真可愛. 坐在小朋友的床邊, 洛叔回想自己多年前都經歷過這種日子, 當時雖然窮, 但一家人過得很開心, 每天回家他只要見到老婆和兒子, 就心滿意足.

洛叔一直坐一直想, 當時自己衝出馬路, 自己都有責任. 但是要男人賠命, 男人死了, 自己會復活嗎? 真是一念天堂一念地獄, 洛叔都不知應如何選擇.

我說: 伯伯, 你這個問題, 以我這種年紀, 你認為我有經驗幫到你嗎? 你的人生經驗比我豐富, 看的事都比我多, 答案應該只有你才知道了. 洛叔聽完後想了一會: 後生仔, 沒錯, 答案真的只有我才知道. 我問洛叔打算怎樣呢? 他苦笑道, 看來只好認命了.

但我還未知道洛叔是如何來到我家, 洛叔便細說: 當我離開那男人的家, 一個人漫無目的四處走, 情況就如剛才那少女一樣, 我想要避開人多的地方, 那麼市區必定人多, 所以我就往新界走. 想到我又有很多年沒踏足元朗, 就進來逛逛.

洛叔說, 前晚在錦田走著, 看見我從一間士多出來, 就這樣跟了我回來. 聽完洛叔所講, 我就明白為甚麼鄉郊特別多鬼魂. 但奇怪的是我家土地公為何沒阻止洛叔進來呢? 真是百思不得其解.

我看洛叔已經釋懷, 就對他說: 洛叔, 既然你心中已有答案, 看來都是時候離開我家, 始終人鬼有別. 洛叔點頭示意: 跟你講完, 我的心舒坦好多了, 另外你聽, 來接我的人似乎到了.洛叔講完, 我就聽到外面有一連串鐵鏈聲, 這是我第一次聽到的聲音.

洛叔站起來和我道別: 小朋友, 要和你話別了. 剛才我見你幫忙那個少女, 我就知你是個怎樣的人, 請記住, 以後要保持這種心態做人. 然後洛叔就從我的房間行出去.

我見到窗外有兩名黑衣男子, 他們用鐵鍊綁住洛叔. 洛叔回頭望了我一下及點了一下頭, 就和他們慢慢消失在黑夜中.

當兩個鬼魂都離開我的房間, 我望望牆上的鐘, 已是凌晨三點, 看來我都要快快入睡, 明天繼續辛勞地上班.

[完.]

後話: 其實鬼魂都很可憐, 在生時可能有些事情未做, 但死後再無法完成. 所以人一定要活在當下, 令死後無憾. 另外那些所謂靈探, 希望各位比鬼魂一個安靜, 他們已經找了個沒人去的地方藏身, 何苦要破壞他們的和諧呢? 至於那些用法來求福的, 都不要做. 各人有自己命數, 好醜命生成, 得到一樣東西, 就會失去一樣東西, 命運就是這樣平衡.

感動！樓主終於post了！

係咪完哂啦

106. 阿蘭

在上海工作幾個月, 認識了幾位新朋友. 當中這位阿蘭比較特別, 這種事我都是第一次遇到. 寫出來和各位分享.

阿蘭, 我公司的生意伙伴, 她是國內供應商. 和她在最初的幾個月都用電郵和電話溝通, 直到在最近的公司宴會, 我們才初次見面.

她大約三十多歲, 一看便知是個女強人. 當晚宴會她還穿著一套男性西裝, 給我的印象是能幹那一類型.

在國內, 這種場合必定是由頭喝到尾, 直到喝倒為止. 我的酒量怎可與國內同胞相比? 去到中段我已吐了五, 六次. 但阿蘭在尾聲階段仍可繼續喝, 見她一杯接一杯, 都幾擔心她會喝死.

宴會結束, 我到洗手間再吐一次, 怕之後在的士沒地方嘔吐. 我回來時見所有人已經離開, 除了醉倒的阿蘭.

我拍拍阿蘭希望她醒來, 否則我好麻煩. 但她醉得不省人事, 我就叫侍應在她的手袋內找手機, 打算叫她的親人來接她, 但是手機要解鎖. 而侍應又說他們快要打烊, 那我就唯有帶阿蘭回我的家.

扶了阿蘭上的士後座, 我就坐車頭, 車開了不久, 阿蘭稍為短暫清醒. 這時我在倒後鏡發覺多了兩個不速之客, 她們長相和阿蘭一模一樣, 只是衣著不同. 當我轉頭想再看清楚, 就再看不到, 我想可能是酒醉的錯覺.

過多一會終於到家. 落車時, 我再拍拍阿蘭, 希望她會醒來, 那就免卻好多麻煩. 但怎樣拍她仍是沒反應, 我唯有硬著頭皮搬她上樓. 我扶她進電梯並按了樓層. 此時就在耳邊聽到一句: 你想帶她去哪裡?

這刻我知道不是喝醉, 是切切實實的從電梯鏡子裡, 看到兩個和阿蘭一模一樣的人. 但當我想和她們交談, 電梯就到了, 她們亦從鏡子中消失.

扶著阿蘭到家門口, 我這時停一停, 想一想: 如果將她扶入屋, 剛才那兩位今晚就會出現在我家; 但如果不進屋, 我今晚怎麽辦? 最後我都扶了阿蘭入屋, 把她安置在我房間, 我就做廳長.

在上海的冬天夜晚, 開了暖氣還是讓人受不了, 我睡不久又凍醒. 這時就見阿蘭站在梳化邊, 對我說: 先生, 為甚麼我會在這裡? 我見她的聲音語調和平常有很大出入.

我就對她說: 你在宴會喝了太多酒, 又叫不醒, 我唯有帶你回來. 她聽了就一聲不響地回我房間, 我見她回去就繼續睡, 明天我還要上班.

在我睡得正矇矓, 耳邊突然響起一陣交談聲, 聲音是從我房間傳出. 但房內應該只有阿蘭一人, 沒其他人在. 我起來步向房間細聽, 在房內同時聽到有三人在談話.

其中一個聽得出是阿蘭本人, 那另外兩位是誰? 我站在房外越聽越不對勁, 她們簡直是在大聲吵架, 現在已是夜深, 我不想鄰居過來罵我, 就沒敲門直接衝入去.

房門打開那刻, 我看見一樣詭異的事情: 在同一空間內竟有三個阿蘭, 而其中兩個在看到我的瞬間就憑空消失了.

這時阿蘭開口問我看到甚麼呢? 我就說: 除了你之外, 還看到有兩個和你一模一樣的, 但她們很快就消失了.

阿蘭聽了後就好激動: 終於有人知道我沒說謊! 我問她為甚麼呢? 她說: 這兩個和我一模一樣的人, 在我很小的時候就已經出現. 但是親人, 朋友, 和老師, 他們都會說我說謊, 或是說我神經病.

我說, 你沒問你的父母嗎? 她說: 我爸說, 我媽生下我就死掉了, 我沒有其他兄弟姊妹. 她講完我就安慰她: 夜了, 快去睡吧. 明早我給你一樣東西, 看可否令你以後看不見她們吧.

後話: 這個情況, 我猜原本阿蘭是三胞胎, 有兩個還未出來, 她媽就死了. 而未出生的兩個都好不甘心, 所以一直留在這空間. 其實我不清楚怎樣可以令她們消失, 或者要某些得道高人才知道吧. 我在之後給了阿蘭一張護身符, 希望將來日子能幫到她.

107. 夢魅

如果你在夢裡, 多次夢見同一個人, 但這個人你從未在現實見過, 而她或他更對你的一切瞭如指掌, 你會怎辦呢?

Zoie是我上海分公司的同事, 年齡大約25歲. 其實我在日常工作很少和她接觸, 只是上班下班才碰到. 直到有一次要和她去工商局, 我們才熟稔起來. 說起她本人, 她兩眼的眼袋、眼圈比我的還要大和深, 這麼年輕必定晚晚出去玩吧. 但原來內情不是這樣簡單.

某天我和她去完工商局, 已差不多是午飯時間, 我們就在附近吃完飯才回公司. 當時她突然問我: 你信不信夢境內的事呢? 我就笑著回答: 信則有, 不信則無. 當我們吃完飯, 就離開餐廳回公司. 就在Zoie走出門口, 由黑暗走到有陽光的一剎, 我隱約見到有個小女孩拉住她的衣服. 但當我定過神來再看卻又看不見.

日子過了一星期, 我和Zoie又要到工商局走一趟. 當她入到門口, 我又見到那個小女孩, 但不夠一秒她就消失. 上一次我以為自己眼花, 但今次不會是眼花吧. 看來Zoie給靈體纏上了. 但是, 如果是靈體, 為甚麼我只能看見她一秒呢? 還是我自己眼睛太累而出現幻覺?

當完成手續, 離開工商局. 我見還有時間, 就和她去吃個午飯, 順便問個究竟. 吃完飯後, 我問她: 你認識一個身高大約120cm左右的小女孩嗎? 她還穿著粉紅色的裙. 我說完, Zoie手裡的檸檬茶就倒瀉了. 她用惶恐的樣子跟我說: 你怎麽會知道的! 我繼續問: 這個小女孩和你應該有關係吧?

她說: 沒有關係的! 但是這個小女孩在我夢中已經出現了好幾年! 最初以為只是夢, 但在這幾年間我一直夢到她! 而且她能清楚知道我以往做過甚麼事, 見過甚麼人, 在夢裡她的清晰度越來越強烈!

Zoie繼續說: 我看過很多精神科醫生, 結果都是說我工作壓力大, 開的都是安眠藥, 鎮靜劑, 但都沒有效果. 直到近來, 我每天早上起來都是滿頭大汗!

聽完Zoie所講, 我就猜她應該是被靈體騷擾, 但我也只是見過那小女孩一秒, 究竟她是甚麼呢? 我也不知道. 之後Zoie問我為甚麼會知道這件事, 我不想說出我看到, 就只好編一個大話敷衍她.

直到今年過年前, Zoie放工後來找我, 問我可不可以陪她回家. 這時我就知道必定是和小女孩有關, 想看看我能不能幫忙解決. 但我不是甚麼世外高人, 有些事情我都無能為力. 不過我都想知個究竟.

去到Zoie家, 原來她和父母同住. 四周環境都不錯, 但當她帶我參觀她的睡房時, 我就真真正正見到那個小女孩了! 雖然都是維持不過兩秒就消失得無形無蹤, 但之後幾秒, 我耳邊就傳來一陣哭聲, 然後哭聲越來越響, 越來越悽厲! 連我都吃不消要退出她的房間.

Zoie問我發生甚麼事, 我都不知從何說起. 如果我照直說出來, 他們三個人六隻眼, 必定會當我是混飯吃的神棍! 正當我在想怎跟Zoie一家講的時候, 房裡的小女孩又再次出現, 今次她浮在半空, 並用手指一指向一幅風景畫.

我望向那幅畫, 然後問Zoie: 那幅畫是怎樣得來的? Zoie爽快地說: 是從網上買回來的. 她說, 見畫很好看, 價錢又不貴, 就買來放在房間當擺設. 我再望入去房間, 發現小女孩已經消失.

這次我再進入Zoie的房間, 那淒厲的哭聲又再響起, 我忍受著刺耳把畫拆了下來. 看看畫的背面有甚麼東西, 但沒有發現. 那我就拆開這幅畫, 在畫內跌出一張不知年份的黑白照片, 而照片中人就是那個小女孩.

這張黑白照片估計應該超過70年. 奇怪的是, 照片背後有幾句我看不懂的文字, 不過其中有一個字, 好像寫著個”夢” 字. 這時在我耳邊的哭聲就突然停止, 那個小女孩又再次出現, 我望著她看看她想幹甚麼, 她用動作示意, 想我將那張照片撕毀.

我對Zoie一家講: 這張照片很邪, 不如我幫你們燒掉吧. 當Zoie看見我手裡的照片, 就大叫起來: 是了, 是了, 就是這個小女孩在我夢中好幾年了, 你趕快把它燒毀吧.

在燒的過程中, 照片燒出來的煙竟是綠色而不是白色, 看來真是不簡單! 在燒完照片後, 那小女孩就在空中慢慢消失得無影無蹤.

後話: 當我過完年回到上海, 在某夜, 睡夢中, 我又再見到那位小女孩, 當時她對我說了一些我聽不懂的話, 可能是某個地方的方言吧? 而Zoie經過上次, 她對我說已沒再夢見過小女孩了.

之後回到香港, 我和阿如說起這件事, 他分析: 有可能這個小女孩是被人落了詛咒, 將她靈魂附在照片上. 但是誰落這個詛咒呢….只有天知道了.

個阿叔一寫上海啲同事會成篇變晒書面語
樓主ho ball

感覺個呀叔好鍾意講啲女人搵佢咁,
成日好強調"我唔係啲咁隨便嘅人", 自high ff怪

108. 婆婆的疑問

上個月回港渡假, 趁有空就去老人院探望了老虎大人的婆婆, 她都八十多歲了, 我都有幾年沒去看過她. 婆婆是位基督徒, 回想廿多年前第一次見面, 我就被她捉住說了幾小時聖經故事.

這次我去看她, 婆婆已經行動不便要卧在床上和我說話, 內容大致都是叫我要好好照顧她的外孫女, 和她很快就會去天堂跟耶穌基督團聚.

在離開前, 婆婆突然捉住我雙手, 很認真地問: 世上真的有鬼魂嗎? 人死後會去天堂或地獄呢? 我答: 我個人是相信是有鬼魂存在的. 至於有沒有天堂和地獄, 我就不知道了.

婆婆之後就好溫柔地對我說: 我都相信有鬼魂存在的. 我聽了後就問: 你們基督徒不是不相信鬼魂嗎?

這時婆婆就對我說了一件在幾天前於老人院裡發生的事: 話說, 老人院的住客都是形形色色, 甚麼人都有. 但大部份都是因健康問題和行動不便而入住, 不過亦有部分是因家人意願, 其實自己是不想入住的.

在婆婆對面的床位, 最近來了一位性格火爆的老公公, 他一旦遇上甚麼不稱心, 就會大發雷霆. 連姑娘們都怕了他, 尤其是他早上一醒來後就會隨便罵人. 因此他有個花名叫雷公.

有一晚, 婆婆患了感冒, 睡得不太好, 半夜就醒來了. 當時老人院所有人都睡了, 婆婆不想驚動姑娘, 就打算坐在床上呆呆地等天光.

在凌晨兩、三點, 婆婆見到有個身影從走廊走進來, 她最初還以為是姑娘, 但當身影越行越近, 婆婆察覺她是位年約三十多的女子.

這女子一路行去雷公床邊就停下來. 婆婆就問這女子: 你是雷公的女兒嗎? 那女子搖頭. 婆婆就再問: 那你是他的親人嗎? 那女子就點頭示意.

婆婆想, 既然不關自己的事, 都不要理人這麼多了, 就瞌起雙眼靜靜地躺. 一會後, 婆婆再睜開雙眼, 就發現女子已經離開了.

天明時, 婆婆就對雷公說: 今朝有個女子來看你呢. 那時雷公又大發脾氣地罵婆婆: 神經病! 出面大門口都關了啦, 怎麽會這麼早就有人來呀?!

婆婆聽完後當然氣頂, 就問姑娘是否有人來探過雷公? 姑娘就話: 婆婆你係咪發夢呀? 昨夜到現在都沒人來過呢. 婆婆聽了, 都想可能是自己感冒加上發夢, 看錯了吧.

但之後連續幾晚, 婆婆都在兩、三點見到這個女子入來看雷公. 有一晚, 她打算一早就入睡, 留足精神半夜起來, 看看這女子究竟是從何進來.

到差不多兩點, 婆婆就起身. 而那個女子又從走廊行進來. 一如既往, 她只默默地站在雷公床邊. 婆婆細心觀察那女子的動靜, 等了很久都不見這個女子出聲, 也沒有動作, 只是一直站著.

婆婆都觀察了很久, 都開始有點累了, 正當想去睡時, 就見到一個奇景, 婆婆看到: 雷公從床上下來, 但他的樣子年青得像三十多歲! 婆婆再看清楚, 就嚇了一跳, 雷公不是還躺在床上嗎? 那麼那個年青的雷公是甚麼呢?

婆婆猜到剛才看到的是甚麼了, 她立即瞌起雙眼, 不敢再看. 到天明時, 姑娘就發現雷公已經過身.

我聽完就對婆婆說: 那個女子可能是來接他的吧, 又或者是來帶他上路. 婆婆問我: 那我死時會不會都是一樣呢? 我說: 不知道呢, 有可能吧.

當我離開老人院時, 我估婆婆可能很快都要上路了, 我回去後應該同外母講一聲, 等她有心理準備吧.

後話: 其實我在婆婆講故事其間, 在她床邊還發現多了一位60多歲的老伯伯, 我依稀記得曾經從舊照中見過他, 原來他就是我老虎的外公. 而我寫這個故事時, 正因為要出席婆婆的喪禮而回港.

好快完

樓主好波

我仲追緊po架樓主

一口氣追晒，好正

已經慣左樓主唔出兩日 第三日就一次過貼幾篇

痴線！ 你咪又喺香討轉過黎
Link 都唔貼條
無人問你都唔貼啦

109. 電話

見有師兄寫了關於電話的故事, 那我都寫一個吧. 不過起碼發生在三十五年前的了.

在50~70年代, 電話並不普及, 可能要三十戶人才有一戶擁有. 因為在以前安裝電話線需付大筆按金, 而且要是落後的地區有錢也未必能為你安裝.

那時電話分地區字頭, 5字開頭的是香港, 3字的是九龍, 12就是新界. 那時傳說在午夜12點, 撥12個12就會接通地府可與死去的親人聯繫.

以下的故事乃一個悲劇. 話說, 元朗的鄉郊地區, 要到70年代尾至80年代頭, 才普及至每家每戶有電話. 在這之前如果你有需要, 就可能須走一段很長的路才能借到電話. 這時有些富戶會首先安裝電話線, 用來炫耀自己的家有多威水.

炳叔是住在錦田鄉內某村的村民, 有一天, 炳嫂不知得了甚麼急病, 他就急忙出去借電話. 但由於所處偏僻, 他要用單車跑很遠去到錦田市中心才有電話打.

當炳叔跑到雜貨舖, 發現店主一家回鄉, 唯有求問另一間餐室, 但該東主要求他先繳付5元. 炳叔在匆忙間沒帶錢出來, 苦苦哀求下店主都無動於衷, 堅持要炳叔付錢才可使用電話.

最後無可奈何, 炳叔直奔出元朗市中心借電話, 可惜救護車來到時炳嫂已經返魂乏術. 炳嫂的死, 柄叔全歸咎那間餐室見死不救.

炳叔的怒火一直到喪禮完結後仍未能釋懷, 終於得出病來, 在病了數月後, 他都隨炳嫂歸西了.

在鄉村世界每當有人過身, 很快就會傳遍整條鄉.

其他錦田鄉民聽說後都將炳叔炳嫂的死賴落餐室東主身上, 那東主想都沒想過會這樣嚴重, 為個電話竟搞出人命.

鄉民知道東主暴行都不來幫襯, 從出事那天起餐室就沒客人. 這些日子電話除了打出外, 一個外賣電話都沒接過.

終於有日黃昏, 餐室電話響起.

伙計拎上手接聽, 就聽到: "點解你唔肯借電話比我?" 嚇到他將聽筒都摔了下來, 當定過神後對方就已經收線了. 然後就由這天開始, 差不多黃昏都接到同一樣的電話.

餐室東主意識到這可能是炳叔亡魂來找晦氣, 就請人來做了法事, 又貼了幾道符在門口. 當一切結束後, 那個電話又真的沒再打來.

但平靜的日子很快過去. 有一日, 又是黃昏, 餐室東主接到一個外賣電話.

那電話要求的數量頗多, 而且快將夜晚, 東主心想唯有自己親自去一趟好了. 當食物準備好, 東主就根據地址踏單車前往.

去到後, 東主拍門良久都沒人出來應門, 心想會不是被人整蠱了呢? 之後過一會他都不見有人, 就想從窗口望入去看看, 但一看他就大驚, 因為從窗外望入去見到兩張相片, 一張是個女的, 而另一張就是炳叔本人. 東主當場嚇得急忙掉下所有外賣, 一上單車就跑.

不知是夜晚太黑還是過度驚慌, 東主在路上一時大意連人帶車沖了落河… 第二朝早上才被村民發現救起, 但救護員來到時, 他已經因失血過多死亡.

那間餐室就在東主過身後結業, 其他鄉民都認定這是炳叔來索命, 所以鋪位一直未能租出, 直到80年代中期才有人租了來開酒吧.

後話: 究竟真的是炳叔來索命? 還是意外? 我都不知怎去判斷. 因為那時候我還細, 都是聽老豆及長輩複述. 但如果這是意外, 那外賣地址怎樣解釋? 不過在此奉勸各位, 舉手之勞的事就幫幫忙, 不要因為私心而令人抱憾終身.

正呀。

pish

pish

一篇唔夠喉啊

屌終於live

餐廳東主都瓜左，咁點解可以知道去到間屋見到兩張相

樓主快少少可以嗎

110. 惡果

香港地形非常獨特, 如果各位師兄有留意, 過了深圳河以北, 山的比例就明顯地少; 故此在古代, 有好多達官貴人都過來為先人尋穴. 以下故事由一位年過90的老人(=作者老豆)所講, 寫出來和各位分享.

1940年代, 香港正經歷二戰和國共內戰. 當時已經有一批原居民在居住, 再加上內戰, 北方的達官貴人南下避戰; 他們有些安居在市區, 有些定居在元朗, 例如在洪水橋和逢吉鄉一帶, 就來了很多北方新移民.

賢伯就是當初隨家人來港避戰的小伙子. 當時他20歲, 因為戰亂, 失去了一隻眼睛. 他是江西那邊的人, 在內地江西盛產風水師, 所以賢伯從小就接觸風水學. 當戰亂平息, 賢伯就定居在元朗, 幫人算命和睇風水山地為生.

有一天, 賢伯檔口來了一位客人, 他開門見山就說要找風水穴; 聽他的口音應該是從北方來. 賢伯就問他: 你想後人得到甚麼? 錢財? 名利? 或是想子孫繁衍呢? 這個男人就答: 想要錢財. 賢伯就說: 我要去找找, 你一個月後再來吧.

一個月後, 那客人再回來檔口, 他問賢伯: 風水穴找到了嗎? 賢伯說: 找是找到了, 但那墓穴已經有先人安葬了, 你要另請高明了. 但客人還是叫賢伯帶他去看看.

賢伯說: 帶你去看沒用呀, 墓地已經有先人下葬了, 你得來無所用呀. 可是客人一再堅持, 並在賢伯面前放下了為數不少的金錢.

因當時局勢動盪, 加上受不了金錢的誘惑, 賢伯更因缺錢面臨被驅趕, 所以就答應帶這人去看風水穴. 去到墓穴後, 客人問是這裡嗎? 賢伯說是了. 客人就給錢賢伯讓他離去, 自己留下.

但穴上明明已有新墳, 那客人不是想打爛別人的墳, 安葬自己先人吧? 但賢伯接過錢, 心想以後的事都與自己無關了吧.

過了幾個月, 某天早上賢伯剛開檔, 就來了一位客人. 他剛坐下, 賢伯問他: 先生, 想看八字、流年或是運程呢? 那人回答: 我想找個好山地.

賢伯就問: 先生想求名利? 錢財? 還是想子孫繁衍呢? 那人說: 想子孫繁衍; 其實我們本來是有一個風水穴的, 但被人霸了. 所以要另找一個, 時間要快.

賢伯又問: 那安葬的是誰呢? 那人就答: 是我. 我現在無家可歸, 沒山地安葬. 說完, 他就在賢伯面前消失.

賢伯大嚇一跳, 剛定過神, 又突然被幾個人從後襲擊, 並把他按在地上狂打; 他們打完後就一聲不響地離開. 賢伯驚魂未定, 又見最初來看風水穴的那個客人來了. 賢伯見他面上有一個黑色大腫瘤, 一隻眼亦腫到打不開.

他來問賢伯: 為甚麼我現在弄成這樣子? 賢伯說: 我怎知道呀?! 你是不是生病了? 病了就去看醫生吧. 那客人說: 自從你帶我去看完風水穴後, 我面上就出現一個小黑點. 之後我把家父安葬好, 小黑點就每日越變越大, 一直到現在這麼大.

賢伯聽後馬上大驚, 想不到這人竟去掘人家新墳, 霸風水穴為己用. 賢伯就跟他說: 你去掘人家的墳, 這個就是你的報應. 而我是帶你去的, 我都不知會有甚麼惡果. 不如你先將自己的先人起回來, 看看有沒有轉機吧.

客人聽了都說唯有這樣辦. 那賢伯就選定日子時晨, 再帶幾名苦力, 和那客人一起到風水穴那裡起墳. 但去到後, 他們見已另有一批人在那裡掘墳. 雙方見面後就大打出手, 互數對方不是.

就在這時, 大家都沒留意天氣變化, 天上突然打雷, 劈中那個客人和賢伯.

賢伯醒來後發覺眼前漆黑一片, 但又聽到旁邊的人說話: 他比個雷打中都未死, 真是大命呀! 不過怎看都看不見人影. 後來賢伯才知道自己被雷打盲了雙眼, 而那位客人就直接被雷劈死了.

經過這次教訓, 賢伯失去雙眼, 日後只能繼續靠幫人算命為生. 而他的妻兒後來都回鄉生活, 留下他一人獨自在香港, 直到死去的那天.

後話: 這個故事雖然是我很小的時候聽老豆說, 不是親身經歷, 但故事都幾有寓意: 做人最基本, 莫做傷天害理的事.
不過現在的人, 唯利是圖, 只要對自己有利, 親人, 老婆, 子女都可以出賣. 就如曹操名言: "寧可我負天下人, 休教天下人負我."

好sweet

111. 重播

有些事物, 在別人眼裡不覺得是甚麼.
但要是那是你沒見過的事, 突然在你眼前出現不下數十次, 你會怎樣面對?

2005年夏天, 小弟當時三十歲出頭, 開始帶人去做工程項目. 這次是到北葵涌一個舊屋邨做斜坡鞏固工程, 預計半年完成. 這條邨有很多地方都是重建的, 除了一兩座還未開始.

工程開始時每日一切如常, 直到後期才遇上怪事.

這時接近年尾, 我們都差不多完工, 只剩下對住新樓的斜坡未做. 但當轉移所有人及工具到那裡, 我就聽到一下巨響從背後傳來, 好像是東西從高處掉下的聲音.

我擰轉頭看看四周, 沒察覺甚麼, 心想可能聲音不是從附近傳來. 我見沒什麼異樣就繼續做前期工作, 但是過了不夠30分鐘, 又傳來和剛才一模一樣的巨響. 我又再看看是哪裡傳來, 但找不到源頭.

這天上午, 差不多每隔30分鐘我就聽到一次. 直到有個工人來問我: 阿頭, 你看甚麼呀? 從今朝開始已經見你這樣. 我就說: 你們沒聽到有好幾下巨響嗎? 那班工人說: 今朝到現在都沒有甚麼巨響呀! 我想, 難道是我聽錯? 但從今朝起我已經聽過數遍了! 真奇怪.

直到差不多12:00, 我們收拾一下, 就去吃午飯. 我途經那座新樓時, 又突然聽到一下巨響, 而巨響源頭就像在我旁邊. 我望望四周, 就見到有個少女躺在地上並且手腳斷開. 這景象在我眼裡出現不過幾秒, 然後就消失.

這時我知道為什麼工人聽不到巨響, 因為是我撞鬼. 當我去到餐廳, 想起剛才見到的殘肢, 真是連飯都吃不下. 我班工人還問我為甚麼不吃, 我都不知怎向他們解釋.

直到下午休息完我就繼續工作, 但那個聲音還是沒停過, 我一路聽到放工. 在回家路上我在車上想, 這個斜坡工程最少要做一個月, 那麽三十幾天每天都會聽到, 怎麼辦呢?

第二天開工, 那聲音又再響起. 起初我都當沒事發生, 但聲音真是令人煩厭. 下午茶時間我就決定再去那個見到少女的地方.

我站著等, 等了不夠兩分鐘, 我從地下向上望, 見到18樓某單位有個少女站了出來, 然後就見她跳下來. 在這短短幾秒間, 我見到她的手腳因撞到簷篷而折斷.

這情景就和昨天一模一樣, 但是今天看到她在地上的時間比較長, 大約有10秒鐘, 然後她就在我眼前消失.

往後的日子我對此都習以為常, 沒之前那麼恐慌. 但隨著日子越久, 見到她在地上停留的時間越長. 直到項目完結, 我又再站到那位置上.

看見少女又從那單位跳下然後躺在地上, 但這次我聽到她在痛苦地呻吟: 幫幫我吧! 我已經在這位置跳了好幾百次, 我不想再受這種痛苦... 說完她就消失.

但我都不知怎去幫她, 唯有硬著頭皮過去同管理員說: 這座樓先前有人跳樓, 應該做場法事超渡下. 說完我就離開.

後話: 回家後, 我找了一些家中長輩說起這件事. 他們說可能因為非枉死/自然死, 而是自殺死的靈魂都要受這種痛苦無限次. 就像錄影機重播一樣, 要那些棄生者死後不得安息.

仲有3篇.. 就完
終點喺114.

咁快

112. 屋簷上的精靈

上個月回來, 因為天氣熱就坐在家門前乘涼. 抬頭望向天空, 發覺夜色還是以前的好;
以前抬頭望滿是星星, 而現在只有幾顆. 然後我再望望天台一角, 想起一個超過38年的經歷.

時間應該是1976年, 我還是小一, 在村口返學, 放學後便自行回家. 不像現時的小孩有工人及家長接送, 我那年代的人好早就自立和懂性.

回到家, 我吃過午飯就自己做功課. 然後就四處玩: 摘荔枝和龍眼、去捉魚等等. 到夜晚回家吃晚飯, 又是一天.

當年有一晚, 我好夢正酣, 突然聽到有人在窗邊叫我, 那時我都沒為意是誰, 就一個人出去開門看看. 出到去見到兩男兩女小朋友, 年紀和我差不多, 但容貌我怎看都看不清.

我問他們: 這麼夜都不去睡? 其中一個小朋友就說: 不如我們現在上山摘黃皮? 你看今天月光這麼圓, 不用電筒都看得很清楚呢! 那時我睡得矇矇矓矓就說: 今晚不去啦, 改晚吧. 之後我就回屋裡大覺睡.

第二天早上, 我吃早餐時, 老媽問我昨晚出門口有甚麼事, 我就一五一十地和她說. 我媽聽完後沒甚麼反應. 然後我就上學去.

當晚又是差不多時間, 窗外又傳來叫我的聲音, 又是那四位小朋友. 我打開窗問他們: 你們是哪一位呀? 我都沒見過你們.

但他們沒回答我, 只是又問我要不要到山上玩? 我就又是這句: 改晚吧. 已經這麼夜了, 明天我還要上學呀. 之後我就又繼續睡了.

翌日, 老媽又問我昨晚發生甚麼事, 我又重複地再講一次. 但今次老媽聽完就好緊張, 她說如果夜晚他們再來, 就去叫醒她來看看他們是誰.

夜晚, 那四位小朋友又來了. 我就大聲叫老媽過來看看, 但是叫了幾次, 老媽都好像聽不到. 這時, 他們其中一個女的就同我講: 今晚我們不如去水塘游水吧!

我見老媽叫極都無反應, 而且天氣這麼熱, 心想去游水都不錯, 我就大搖大擺地出門口, 穿好鞋跟他們出去.

正當我跟那四位小朋友走過幾步, 背後傳來一把聲音叫住我. 我擰轉頭, 見到在屋頂上坐了一個又和我差不多大的小朋友. 他問我要去哪裡, 我就說跟他們幾個上山去游水. 但當我回過頭, 那四個小朋友就不知所終.

這時在屋頂的小朋友就話: 這麼夜, 你還上山玩? 我說: 他們幾個每晚都來找我玩, 我拒絕了幾次, 怎都去一次吧. 然後那屋頂的小朋友就從屋頂上跳了下來, 當時我也被他嚇了一跳, 因為屋頂都頗高嘛, 換轉是我, 肯定沒膽量跳.

當那小朋友站過來時, 我才發現他原來比我還小, 他只到我的肩. 我問他: 為甚麼你在我家的屋頂? 你是怎樣爬上去的? 他回答: 這個屋頂是我的地盤, 爬上去哪有難度呢?

我說: 我在村內都沒見過你, 你是誰呢? 這時他就哈哈大笑: 你不認識我? 可是我在這條村已經好耐了! 不過你不認識我, 我也不奇怪.

他說完, 屋內就傳來老媽叫我的聲音. 我就在門外大叫我在這裡, 老媽就出來問我在這裡幹甚麼? 我又原原本本地講一次, 並對老媽說: 這個小朋友從屋頂跳下來, 他又講了一些我不明白的說話.

但在我老媽眼內, 她看不到有其他小朋友, 只有我才見到他. 而當我再望向那位小朋友, 他就在黑暗中消失了.

後話: 我中學畢業時, 村裡祠堂大修, 所有年青男丁都要出力幫忙. 我就負責在屋頂換瓦片. 這時我在四角上發現一個和當年那位小朋友一模一樣的石公仔, 這刻我終於知道為甚麼他會說認識我, 而我卻不認識他了.

你唔好破壞夏目得唔得

113. 遊魂

這故事發生在2006年秋天, 當時我還在工程公司做科文. 今次是到屯門西部做山坡平整工程, 位置是我以前常去游水的蝴蝶灣附近.

因為離主路很遠, 所以我每天都由紅樓進出. 說起紅樓, 傳聞當年孫中山在這裡住過. 聽父輩說這位置以前是青山農場的一部分, 但那農場在我懂性前已經關閉, 我都不知道它是怎麽樣.

講回山坡工程, 因要進出大型建築工具, 所以就在白角那邊造了一條簡單的車路. 當然為求快捷, 只用一些泥直接鋪在原地, 並沒留心原地上的物件.

開始建路時沒什麼特別, 去到尾段就出事了. 可能當時工人沒看清楚, 又或是野草太高, 有五、六個金塔被泥推倒, 人骨四散. 當我去到時都暗叫不妙, 最怕遇到這種事, 但求之後一切順利就好.

這時年紀較大的工友驚到要死, 反而後生的就百無禁忌. 有幾個後生就將四散的骨放回金塔內, 然後我們就移金塔到一旁再繼續工作. 當臨時車路建成, 工程就正式展開. 因為有大型工具, 承建商都請了保安在地盤看守.

工程開始了數天, 某日傍晚時分, 我見日班的保安還未換更, 就問阿叔: 夜更還未返嗎? 阿叔說: 夜更突然辭職無做了, 現在我在等另一個新來的和他交帶一下. 我聽完就同阿叔講聲再見便離開.

過了兩天, 我又見日更阿叔還未走, 就過去問他: 不會是夜更的又辭職了吧? 他說: 是呀! 又是突然不做. 唉, 我又要在這裡等替工來輪班才可以走. 那我只好對阿叔說: 你慢慢等吧. 再見.

又過了數天, 我又聽到有夜更辭職, 便過去好奇問阿叔: 其實你知不知那幾個夜更為什麼辭職? 阿叔就拉我入更亭: 他們說這裡有鬼呀! 我一聽阿叔講個鬼字就心頭一顫.

阿叔繼續說: 就在今日接更時, 尋晚做夜更的那位講, 他在凌晨1點左右正在聽收音機, 突然有幾個人走過來; 因外面環境太暗, 他看不清是男是女. 他就問那幾個人在這裡幹甚麼? 他們沒出聲.

那夜更的保安就大聲說: 若你們再不出聲我就報警. 然後那幾個人就回應: 先生, 我們不見了東西, 來看看會不會在這裡. 夜更保安用電筒照一照他們, 就看到有幾副穿了衣服的人骨站在10呎外.

我對日更的阿叔說: 你講得有點誇張呢. 他都笑說: 同你開個玩笑罷. 我們大家笑一笑就各自開工.

不知甚麼原因, 除了這個日更的阿叔做得比較長, 夜更的幾乎每隔幾日或一兩個星期就換人. 難道在這荒山野嶺做看更都不容易? 但想想在夜晚人影都無一個, 換轉是我, 都不想在這裡逗留.

將近11月的某日, 不知是否氣候問題, 收工後就開始大雨, 而且看來還會轉紅色暴雨警告. 我收到夜更保安的電話, 他說那些工具沒蓋好, 怕會弄壞, 叫我回去看看.

我唯有硬著頭皮回去, 幸好由元朗出發到屯門地盤都不算遠, 很快就到. 我冒著大雨開車, 駛至臨時車路的中段, 離遠見有幾個黑影在路中緩慢前行. 但因為太大雨, 我看不清他們是誰.

我心想, 都這麼夜, 會不會是工人回來地盤看看呢? 我就響安叫他們, 但那班人都沒停過繼續慢慢向前移動. 到我架車與他們距離不夠20呎, 我就發現有些不妥, 因為他們的衣著和現代人不同.

我再響安, 那幾個人就回頭望過來. 頓時我嚇了一大跳, 因為我看不清他們的五官. 我再用高燈照照, 真的是沒有五官呢.

這刻, 我將車停在原地. 雨勢雖然大, 都不及我的心跳聲大. 在車燈下, 我見那幾個人又將頭擰回前面繼續慢慢向前.

直到車燈照不到他們, 我才定過神. 但我想: 如果我繼續往前, 是否會跟他們再遇上? 又過了幾分鐘, 我見前面有個人影慢慢走近, 心想: 不會是回頭來找我吧?

當那人影越行越近, 我這才發現他是夜更保安. 我下車就問那個阿叔: 剛才你從裡面出來, 有沒看到幾個人行了入去?

阿叔說: 我從很遠見到有車燈, 但是等了很久都不見光線移動, 就以為你架車死火, 於是我便行出來看看. 沿途我都沒見過有甚麼人呀. 我聽了阿叔講, 就更加肯定剛才見到的幾位不是陽世人.

之後我泊好車, 冒雨將機器蓋好, 就順便和看更阿叔閒聊幾句. 我問他: 你在這裡當夜更, 有沒有遇到奇怪事呀?

他說: 我當夜更都有幾十年, 有甚麼未見過呀? 做得夜班, 就必定有機會撞到某些你不想見到的事物, 例如遊魂野鬼. 不過如果你不去理他們, 他們都不會來煩你, 始終是兩個世界. 但如果你一多事, 就會招惹麻煩了.

對於阿叔一番話我都深表認同. 當一切妥當後我準備駕車回家, 臨行前, 我見阿叔人品都幾好, 就留低一包煙給他.

第二朝天氣180度轉變, 早上陽光普照. 我吃過早餐就去地盤返工. 見到早更阿叔已在那裡, 同時又見我班工人聚在一起, 我就埋去問他們講甚麼? 他們反問我: 昨晚是誰蓋好這些機器? (未完)

我就說: 當然是我啦! 昨夜那夜更打電話叫我返來嘛. 這時早更阿叔就跑過來說: 真的是夜更打比你嗎?

我說: 是呀! 不然我怎會回來? 然後阿叔就好嚴肅地說: 昨天公司打比我, 話尋晚無夜更來輪班. 叫我一路值班下去. 但我同主任講, 我要回去休息食飯, 夜班沒人來不關我事, 然後我就在7點下班了.

我對阿叔說: 可能是你公司安排咗人來呢. 但阿叔說: 今朝個主任又打來, 話叫我今後一定要連班. 佢話還未請到人呀. 所以我們都不明白, 昨晚是誰通知你呢?

我聽了之後就去更亭看看. 見到我昨晚留下的那包煙, 原封不動, 開都沒開過. 那昨晚是誰打比我叫回來呢? 我見到的夜班看更又是誰呢?

後話: 這個世界, 很多人都說有鬼, 但太迷信都不好, 因為有些有歪念的人會利用鬼神巧立名目. 做人其實只要行得正企得正, 便夜半敲門也不驚. 行事光明磊落, 便心清則明.

114. 心瘋
終於到終點 恭喜哂

以下的故事內容或許值得反思,
寫出來和各位師兄分享.

軍伯, 是我在上海時在樓下小區認識的. 因小弟在假期無聊, 見他一個人在樓下捉棋, 就過去陪他打發時間, 順便騙一頓午餐.

認識越久, 我就越了解他, 而且還見到一些不該看到的事. 最初我每天上班都見他一人獨自在小區捉棋, 每日如是. 甚至到我放工, 他的棋局還未捉完.

某個星期六, 我正無聊, 就過去看他捉棋. 他見我望住棋盤, 就問我有沒興趣和他對奕一場.

我自問棋藝不差, 以前常在村內和老人家對奕來幫補零用錢. 就和軍伯說不如10元玩一局, 但可惜, 我10局9輸.

下一個星期六晚, 我又見無聊, 就落樓看看軍伯在不在. 他果然是棋癡, 風雨不改. 但這次圍觀他捉棋的人很多, 離遠看都大大話話有十幾人在觀看.

但當我走近, 發現這班人的衣著和現代人格格不入. 再看清楚那些穿藍和綠服飾的人, 他們就像是從記錄片中走出來. 而和軍伯正在對奕的竟是一個小我很多的女士.

當我站過去看棋局, 這班人及那位女士同一時間望向我, 我又望一望他們, 發覺他們眼神全帶空洞及好有壓迫感. 我直覺這班人不是善類.

這刻軍伯見到這個情況, 就咳了兩聲. 突然在場圍觀的人和對奕的女士都在我眼前消失. 當我定下神來, 心想, 怪不得他們的眼神這麼奇怪, 原來是一班鬼魂來的.

軍伯見我沒有太驚訝, 就好奇問我: 你好像不怕似的? 我就他微笑一下: 這盤棋局還是等那位女士來下吧.

之後某一晚, 軍叔拍我屋門, 問我有沒空下棋. 我見反正無聊, 就和他捉幾局吧. 當大家擺好棋準備時, 我就問他: 軍伯, 我每次見你都是一個人, 你家人呢?

他聽了就說: 現在只剩下我一個人. 我又問: 你兒女呢? 他說: 我年青到現在都是孤身一人. 我繼續問: 那上次我見到的那班人又和你有甚麼關係?

這刻, 軍伯的面色不太好, 而且還雙手放在頭上. 他說: 年青人, 既然你看到了, 我都不瞞你. 他們是我從小的同學, 那個女的就是和我一起學習象棋的鄰居. 都是我害死他們的.

我聽了就問軍伯: 是不是文化大革命那年代? 因我聽好多人說, 那時甚麼你鬥我, 我鬥你, 甚麼紅衛兵; 在內地是一場大浩劫來呢.

軍伯說: 是的. 那時我就參加了紅衛兵. 為了邀功, 就向組織說我這班同學是走資派, 最後他們就在學校操場活生生被鬥死.

軍伯雙眼通紅: 經過這次, 我在組織內的位置越來越高. 而我為了繼續有好表現, 連自己的雙親、妹妹都捉去批鬥. 最後我看著他們絕望的眼神, 逐一在我面前死去.

告一段落
多謝支持
比啲掌聲阿叔

完post lm

辛苦哂

多謝樓主

係
幫佢地完埋未了事

辛苦曬樓主
Btw最後個篇個啊伯好賤 但係睇得岀佢好後悔

係咪上一手養鬼仔

人心肉做 咁心酸好難唔幫佢地一家團聚

有d故事好感人 長輩過左生後仲睇住後輩
屋企有人去左就知

好耐之前追過，最後一次追主角已經隔左半年冇更新，唔知主角過成點

其實一開始post都無諗住有人睇
睇返第1個故 鬼食泥 就知
啲故有頭無尾
所以預計貼貼下就會沉
無諗住搞咁多嘢 又link又盛呀 咁樣

而且我已經寫明 [轉貼]
頭廿幾篇無改到任何嘢
如果去google一定搵得返 原文原post
不過睇返之前 我都係串
口業就係咁嚟

而去到後期已唔單單整理錯別字
改咗少少阿叔嘅文筆、語法同句子
希望行文望落通順少少
但整體意思不變
所有內容情節完整保留
所有原作者意思、金句 都喺返度
因為1篇故 我都睇咗好多次

希望阿叔唔好介意
同埋有追過原po嘅師兄
見有少少出入 可以高抬貴手

咁就追哂

有勞公子

辛苦樓主 辛苦呀叔

樓主 啪啪啪 呀叔 啪啪啪

有勞阿叔寫故事，有勞樓主轉貼。
幫我呢啲唔係時時見到嘅人解答到好多疑問

Thanks 樓主

唔該樓主

推呀！
仲有冇

上面話完左 你都仲問有冇

想知阿叔去咗邊

多謝樓主多謝呀叔

樓主轉貼唔講出處又唔貼link大大聲話番人仲好野
去一百毛見工實請你

辛苦晒樓主

終於追晒可以走喇
多謝 阿叔 / 樓主

有 post 2 架，香討 2000 replies 鎖post

Thxxxx巴打
正想問where&how? 就搵到

上面紅衛兵嗰個都未完

樓主繼續轉貼ok？

114. 心瘋

以下的故事內容或許值得反思, 寫出來和各位師兄分享.

軍伯, 是我在上海時在樓下小區認識的. 因小弟在假期無聊, 見他一個人在樓下捉棋, 就過去陪他打發時間, 順便騙一頓午餐.

認識越久, 我就越了解他, 而且還見到一些不該看到的事. 最初我每天上班都見他一人獨自在小區捉棋, 每日如是. 甚至到我放工, 他的棋局還未捉完.

某個星期六, 我正無聊, 就過去看他捉棋. 他見我望住棋盤, 就問我有沒興趣和他對奕一場.

我自問棋藝不差, 以前常在村內和老人家對奕來幫補零用錢. 就和軍伯說不如10元玩一局, 但可惜, 我10局9輸.

下一個星期六晚, 我又見無聊, 就落樓看看軍伯在不在. 他果然是棋癡, 風雨不改. 但這次圍觀他捉棋的人很多, 離遠看都大大話話有十幾人在觀看.

但當我走近, 發現這班人的衣著和現代人格格不入. 再看清楚那些穿藍和綠服飾的人, 他們就像是從記錄片中走出來. 而和軍伯正在對奕的竟是一個小我很多的女士.

當我站過去看棋局, 這班人及那位女士同一時間望向我, 我又望一望他們, 發覺他們眼神全帶空洞及好有壓迫感. 我直覺這班人不是善類.

這刻軍伯見到這個情況, 就咳了兩聲. 突然在場圍觀的人和對奕的女士都在我眼前消失. 當我定下神來, 心想, 怪不得他們的眼神這麼奇怪, 原來是一班鬼魂來的.

軍伯見我沒有太驚訝, 就好奇問我: 你好像不怕似的? 我就他微笑一下: 這盤棋局還是等那位女士來下吧.

之後某一晚, 軍叔拍我屋門, 問我有沒空下棋. 我見反正無聊, 就和他捉幾局吧. 當大家擺好棋準備時, 我就問他: 軍伯, 我每次見你都是一個人, 你家人呢?

他聽了就說: 現在只剩下我一個人. 我又問: 你兒女呢? 他說: 我年青到現在都是孤身一人. 我繼續問: 那上次我見到的那班人又和你有甚麼關係?

這刻, 軍伯的面色不太好, 而且還雙手放在頭上. 他說: 年青人, 既然你看到了, 我都不瞞你. 他們是我從小的同學, 那個女的就是和我一起學習象棋的鄰居. 都是我害死他們的.

我聽了就問軍伯: 是不是文化大革命那年代? 因我聽好多人說, 那時甚麼你鬥我, 我鬥你, 甚麼紅衛兵; 在內地是一場大浩劫來呢.

軍伯說: 是的. 那時我就參加了紅衛兵. 為了邀功, 就向組織說我這班同學是走資派, 最後他們就在學校操場活生生被鬥死.

軍伯雙眼通紅: 經過這次, 我在組織內的位置越來越高. 而我為了繼續有好表現, 連自己的雙親、妹妹都捉去批鬥. 最後我看著他們絕望的眼神, 逐一在我面前死去.

屌原來未撚完

從此, 組織就升我為幹部. 而那班人就開始每晚出現: 最初是我妹子, 每天我下班回家, 她就會在我的眼角出現. 開頭我以為是自己的錯覺, 但日子越久, 我還看到比我害死的父母. 他們出現時表情很無奈, 並且一句話都沒說過.

由於實在太怕, 我就向領導回報說家中鬧鬼. 但領導說: 怎會有鬼? 世上是沒有鬼的, 只有偉大的領導. 你這個胡說八道的, 在這危言聳聽的人, 不要在這裡害我們.

之後連我都被加入批鬥. 當我越向所有人說這是真的, 就越被加害得越深. 我真的是懊惱不而. 原來當時每個人都瘋了, 而我就是瘋得最徹底的那個, 連家人朋友都被我害死."

我問軍伯: 那班鬼魂由你年青時一直出現到現在嗎? 他說: 是的. 當年我結婚後數天, 妻子就在家中吊頸. 過了幾年再娶, 結果都是一樣. 村內再沒人敢介紹女子給我, 而且我那時被批鬥, 日子過得很苦.

加上鬼魂時刻出現, 令我脾氣更大. 有時還對著他們大鬧, 大家都以為我神經失常, 最後被村中大隊拉了進牢, 一坐就是15年. 到80年代我才被放出來, 一個人來這裡生活.

我好奇問他: 那個和你下棋的少女呢? 他繼續說: 之後日子我都是混混沌沌地過, 有天無聊, 一個人下棋, 那女同學就出現, 她說: 當我贏了, 你的命就要立即還. 我為了保命就每天都和她對奕. 幸好我每次都贏, 便一直活到這把年紀. 我大半生都活在徨恐中, 其實有好幾次我想輸, 但也許她也知道, 無論我怎讓步, 結果都是我贏. 我直到死都不知還要受這種苦多少遍.

114. 心瘋

我聽完軍伯的過去, 想到這種長年累月的痛苦, 要是我就自殺死好過了. 這晚, 我和他只下了一局棋.

直到過完年回來, 我再想找軍伯下棋. 小區的保安就和我說: 軍伯就在大除夕晚死去了, 被發現時他人就袱在棋盤上.

後話: 這個故事是我在上海的經歷. 因我對內地歷史認識不深, 對軍伯當時的作為難以評論. 但他的心結由年青一直到死還未解開, 那種痛苦我能感受.

回來後: 我看新聞、報紙, 好多事物有紅衛兵的影子. 例如若他們要遊行, 就不准其他人反對, 對抗他們的聲音, 就是共狗. 真不希望文化大革命會在香港發生.

唔該曬樓主

樓豬好波

115. 清塘

各位師兄, 題目不是一個地方名, 而是一個每幾年做一次的動作.

這故事是我小六時的經歷, 發生在現今被稱為悲情城市的天水圍. 在新界有好多有"圍"字的地方, 原先多數是圍村, 政府收地後因為習慣沿用舊名稱.

講起天水圍, 未變成現在的模樣前是一大片魚塘, 和米埔差不多.

那年暑假, 我去了一個世伯家中住了兩星期. 因他的大兒子入了醫院, 所以叫我去他家幫手捉魚及做些雜務.

你們或會問: 師兄你有無寫錯, 小六生就去幫手? 我無寫錯, 真的是小六. 我那年代的小孩很早學會獨立, 而且我們在圍村長大, 種菜、養豬從幾歲就開始教; 不像現在的小孩那麽幸福.

我從小三開始直到畢業都沒有暑假: 每朝四點起身餵豬、吃過早餐, 休息一下又落田種菜、去玩一陣, 午間四點又再餵豬一次. 日日如是.

說回那世伯, 他家裡有幾個塘, 每幾年就要清塘一次, 等污水流出大海, 然後再注滿一些新水回來. 在這過程我是最開心, 因為可以捉好多基圍蝦, 魚仔.

有晚, 因為天氣比較熱, 我一個人出外走走, 順便到魚塘看看戰利品. 走到水閘前, 我離遠看見一個女人. 當時我沒理會, 只望了她一眼就繼續自己的事. 過了一會世伯叫我落塘捉魚, 我就回去穿水鞋.

過了幾晚, 我又去看捉了多少基圍蝦. 這次又看到上次的女人. 我想, 這麼夜, 她出現在魚塘附近幹甚麼? 正想大聲叫她就突然往魚塘跳下去, 這個舉動連我都嚇了一跳.

我立即跑去塘邊, 舉起電筒, 在水面上四處照, 但照了好久都不見她冒上來. 難道她已經沉到塘底? 因為塘底的泥很多很深, 她可能已經雙腳拉不出來了?

我馬上跑去告訴世伯有人跳塘, 他立即換好水鞋出去救人, 但我們在塘裡找了好久, 人影都找不著. 世伯問我: 是否真的看見有人跳落去? 我說: 真的. 是我親眼見到. 我並向世伯形容那個女人的高度和衣著.

最後還是找不到, 我們唯有叫警察和消防來幫手. 不過連他們都沒發現, 還給警察罵浪費警力. 這件事足足擾攘了幾個小時, 然後又快將10 點, 我又要落塘捉魚.

過了幾天, 是我在世伯這裡幫手的尾聲了. 我們吃完晚飯就在小屋下棋解悶, 下到一半, 我又見之前那個女人. 不過這次她離我好遠, 四周太黑, 只有月光, 我都不敢肯定.

我對世伯說: 那裡的女人, 好像是我之前見到的一個. 那世伯就站起來向我指的方向走去. 但不知是他老眼昏花還是周圍太黑, 他怎看都話沒有. 但我明明就見她在塘邊走來走去.

我看她走到另一個塘, 又跳了下去. 我立即告訴世伯: 又有人跳塘喇. 之後我跑去她跳的位置看她有沒有浮上來, 但結果和上次一樣.

不過這次我聰明了, 我就在塘邊等, 然後世伯過來用大光燈照. 可惜我們等了15分鐘還是水盡鵝飛, 沒有異樣.

世伯問我: 是真的見到有人跳塘嗎? 我說: 是, 是真的. 我明明見到有人跳落去. 世伯說: 既然看到兩次應該不是假的, 明天就清塘吧, 看看是不是有人在這裡自殺.

翌日中午時分, 世伯和我及他的鄰居過來將水閘拉開, 先慢慢放出魚塘裡的水, 再用水泵抽走剩餘的. 我一路都在塘邊等, 看看之前是否自己看錯.

抽乾水後, 一大伙人落塘, 世伯在塘中間就有發現: 在瘀泥中有一隻白骨手.

世伯都被嚇一跳然後馬上跑去報警, 警察及消防來到就打撈出一整副穿著衣服的人骨. 聽他們說, 這副骨應有很長時間, 但正確死亡日子要化驗過才知道.

我明明前幾天才見她跳塘, 不會這麼快就變骨吧? 如果副骨是真的, 那我當時見到的女人是甚麼?

後話: 以前很多鄉村人一時想不開就跑到山上吊頸, 或去魚塘自殺. 在山上死都還好點, 有臭味容易發現, 但在魚塘裡就很難被發現. 而且自殺死的都必定怨氣大, 所以各位夜晚切忌在魚塘範圍走動, 不然被害了都不知.

樓主返黎啦

樓主 等你更新

又要開始每隔一排就RIP樓主

廢老一定係講緊七一遊行個d

追晒
第一次睇鬼故唔驚，仲有少少溫馨

又有得睇 麻煩哂巴打

19999999

原來仲有update

part 2 仲有30幾個故
係咪繼續貼

係 唔該

116. 彤

這個故事是阿如的分享, 不是小弟的經歷.
寫出來和各位分享.

之前都說過, 阿如家族中帶有靈媒特質, 在現今社會是異類, 所以如非必要他都不會把異能展露人前, 怕惹麻煩. 據阿如說, 祖先就是因為避禍由內地逃至香港.

某日, 接近下班時, 阿如的冷氣公司來了一位一個70多歲老伯伯. 阿如起初以為他是來找生意, 怎知是禍尋上門.

阿如問那伯伯是否買冷氣機? 但伯伯只一聲不響地在店內四處觀看, 阿如對此都習以為常了, 因為客人有需要自會找他. 當伯伯走了一圈, 他就問阿如: 你記不記得我是誰?

阿如想了好久都記不起, 只覺得他的容貌好像有點熟識, 就對伯伯直話直說: 伯伯, 我真的記不起你是誰. 請問我有甚麼可幫到你? 這裡的冷氣全是正貨, 一定沒問題的.

伯伯就說: 30年前你幫過我. 現在我想請你再幫我一次. 阿如聽了笑著說: 30年前我幫過你? 我幫過你甚麼呢? 我一點印象都沒有了. 你說來聽聽吧.

那老人家說: 30年前你幫過我尋人. 這時阿如就知道是麻煩找上門來了, 唯有詐不知地回應: 30年前我才13歲, 怎會幫過你? 況且我真的記不起了.

這時老人說了一個字: “彤”. 這讓阿如馬上心頭大震, 因為當年就是差點被這個字害死.

日子回憶到30年前: 阿如放暑假約了一班朋友去大城石澗玩水, 他們由錦田出發, 落車後徒步一會, 就在路上迎面遇到一對年約40歲的男女. (其中那男的就是那個伯伯)

女的走過來問: 小朋友, 你們有沒有看見一個女孩? 她跟你們差不多大, 有看到她在附近走過嗎? 阿如說: 我們剛下車不久, 沒見過什麼女孩啊.

女人聽了就開始淚流滿面: 阿彤, 你到底去哪裡了? 昨晚整夜沒回來. 然後旁邊的男人就安慰她: 沒事的. 我們繼續再找吧. 她應該在這附近. 她這麼聰明一定會沒事的.

當那對男女離開後, 阿如和朋友繼續前往大城石澗. 走了30分鐘的石澗路, 都差不多到了, 就是在山腰上方的一個湖.

因為這湖位置頗高, 平日是沒人來的. 但當日, 阿如在離遠已見到有兩個比他大的女孩在那裡. 阿如覺得奇怪, 為甚麼會有女孩在這裡? 但還是無謂深究, 我們有我們玩, 她們有她們玩, 各不相干.

玩了一會, 阿如想起剛才那對男女的話. 他大聲地問那兩個女孩: 你們當中有沒有叫阿彤的? 其中一個就回答: 我就是阿彤了. 而這個女孩只比阿如高一點.

正當阿如想告訴她, 你的父母已經找了你一日一夜了. 這時卻聽到他的朋友在身後大叫, 阿如回頭, 看見其中一個朋友在慢慢向湖中心走去.

阿如問他們剛才發生甚麼事? 他的朋友說: 剛才有個女孩走過來, 和他說了兩句, 他就一聲不響地行出去. 阿如又看看四周, 咦? 剛才那兩個女孩呢? 她們去了哪裡? 只是幾十秒鐘的時間, 她們沒理由走得那麼快.

湖中的那個朋友, 他好像撞邪的一步步往前走, 其他人怎拉都拉不住. 阿如知道剛才所見的女孩是甚麼了, 他跑去那個朋友身邊, 用手指指向他眉心, 並說了幾句, 那個朋友就立刻清醒. 然後其他人馬上把他拉回安全位置.

大家見那朋友沒事, 就問阿如剛才發生甚麼? 阿如還未開口, 又見剛才那兩個不知去向的女孩, 她們正從湖的另一面慢慢走向湖中心, 而那個叫阿彤的更一路行一路向阿如招手, 叫他過去.

因為從懂性開始就見慣, 所以阿如只靜靜地望住她們行出湖中心, 然後看她們沉沒在水裡.

阿如跟一班朋友講: 不要問因由了, 現在立即走, 用最快速度離開這裡. 在石澗走了一會, 阿如又聽到那個叫阿彤的在背後叫他, 他一路走她一路叫: 陪我在這裡玩, 陪我在這裡玩吧.

當大家安全走回馬路上, 又遇到之前的那對男女. 阿如定過神對他們說: 要找的阿彤可能在石澗上面, 你們還是先報警吧. 阿如就叫朋友們先坐車回錦田, 自己留下等警察為他們帶路.

阿彤父親去到湖那裡就問: 阿彤呢? 阿如向他和警察說: 你女兒應該沉在湖底了. 幾個警察就除下制服, 游出去潛到湖裡, 不久後就大聲講: 水底有兩個女孩.

講完不久, 天氣就突然轉壞, 好像立即想下大雨. 警方為怕山洪暴發, 決定暫時撤退, 等天氣好轉再回到現場.

而既然屍體已經找到, 在大家回到安全的位置後, 警察問了阿如的住址和電話就讓他回家. 其他善後工作留給大人去辦.

當晚, 阿如發了一個惡夢: 看見阿彤和另一個女孩怎樣走都走不出去, 希望阿如回來救她們離開. 阿如醒後大汗淋漓, 奇怪怎會造這樣的夢?

過了一天, 村公所來了兩個不速之客: 就是阿彤父母. 阿如覺得奇怪, 為甚麼他們會找上這裡? 來找我幹甚麼?

more

116. 彤 (續)

阿如到達村公所, 就見阿彤的母親哭著說: 小朋友, 你能幫我再找她嗎? 阿如問: 不是當日就找到了嗎?

她說: 當天我們等了大半日, 石澗的水還是很猛烈, 警方說安排翌日再找. 但當第二天去到, 怎也找不著, 他們說可能因前一天山洪暴發, 阿彤被沖入了水塘; 但是去到水塘那裡又找不到. 我沒有其他辦法, 唯有希望你能夠幫忙.

村中老人家聽了, 和他們說: 一個13歲的小孩會甚麼有辦法? 難道他是神仙嗎? 你們失去女兒, 我們都為你難過. 但是請妳想清楚, 那裡那麼大, 怎找呢? 那對父母聽後只有哭著離開.

當晚, 阿如又再夢見兩個女孩, 她們又是苦苦哀求他帶她們離開. 這次阿如醒來將夢境一五一十告訴父親, 世伯聽了就建議不如再到那石澗找找吧, 當買個安心.

阿如就同父親前往石澗, 當走入石澗範圍, 同時都聽到兩把聲音: 一把是 "我在這裡" ; 另一把是 "你們不要多事, 快快離開" .

阿如年紀少感到害怕, 但他父親不同, 他對阿如說: 看來這裡真的有問題. 記住, 除了我的話以外, 聽到甚麼聲音都不要理會.

當他們去到上次那個地點, 阿如和父親都見到有一班人在那裡, 當中有阿彤及那另一個女孩. 那群人見到阿如父子, 眼光非常不友善.

當時阿如實在太害怕, 他只好瞌起雙眼, 怕接觸到他們的目光. 但當阿如再次睜開眼, 發現父親已不去向; 同時身體不受控制地走向湖中, 他想叫救命又叫不出聲. 一直走到湖水差不多過頭, 就突然感到背後有人拍他一下.

阿如這時驚覺自己還站在原地. 父親就和他說: 這就是俗稱的鬼暗眼了. 只要不理不聽他們, 沒事的.

之後阿如見父親走向阿彤和另一女孩的身邊, 不知說了甚麼, 然後父親回來說: 看來她們不在這裡, 我們往下一點再找找看吧.

走了不久, 他們就見到一個很小的湖. 阿如見父親跳了下去, 一會又上來說: 她們兩個在石罅當中, 你去報警, 我在這裡等吧.

當警察來到, 幾個警員就潛下去幫手將兩具發漲的屍首搬上來. 過不久, 兩對父母都來了, 他們見到自己的女兒後都哭不成聲.

30年前的回憶過後, 阿如問眼前的伯伯: 今次又找誰呢? 伯伯說: 是我老婆. 她有老人癡呆症, 已走失一個星期了. 報了警還是找不到, 我就想起你. 希望你做做好心幫我吧. 阿如說: 上次那只是撞彩, 真的無能為力再幫你了.

後話: 聽阿如說, 自從那次, 他有足足30年未再到過大城石澗. 幸好那次他有父親在旁, 不然再多添一條亡魂都未知了.

不如開過個新post
沉左底

117. 因果

阿如每到夏天都會忙得不可開交, 差不多要夜深才下班, 在某年夏天, 他遇見一個經歷. 寫出來和各位分享.

7月時份, 他接了一單在沙田某屋苑單位的冷氣更換工程. 因為實在太忙, 先由其他員工睇位, 到安裝時才由他親自出馬. 阿如見安裝時間約了晚上8點, 心諗不知又要做到甚麼時候才可收工.

安裝當晚, 他和一個員工按照地址上門, 一個30歲左右的女人來應門, 目無表情, 她背後還站著一個大約6歲的小女孩. 阿如一看便知, 那小女孩是靈體.

那個女人只冷冷地對說了句: 你們自便就可. 然後當阿如和工人在客廳安裝冷氣, 他就發現一件事情: 在神檯上看到一張小女孩照片. 但她和剛才的小女孩樣貌有很大分別, 應該不是同一個人.

阿如心想: 在這裡的靈體和這家人有甚麼關係? 但還是算了, 不要自找麻煩. 專心工作, 早點做完, 早點收錢, 早點回家.

過了一會, 男戶主回來. 這個男的比那個女的友善, 說話都正常得多. 當安裝至最後一部冷氣, 阿如就好奇問他: 我在神檯見到有幅照片, 是你的女兒嗎?

男人說: 是的. 她剛在年頭過身, 死時才五歲多, 是急性腦膜炎. 從他說完的表情都知, 他對愛女過身的打擊很大.

阿如細聲問: 那你老婆還沒恢復過來是吧? 那男人說: 是啊. 她自從女兒死後就常和我說, 女兒是被她害死的. 我和她說, 沒人害你女兒呀, 只是上天要她短命罷了. 現在這單位就是我怕老婆觸景傷情才搬進來的.

阿如聽完再回望那個小女孩, 心想: 你老婆看來說的是事實. 不過, 這小女孩和這家人有甚麼恩怨?

當一切工作完結, 阿如就對男戶主說: 你剛才說你女兒短命, 我看又未必. 或者你老婆說得對, 她真是比人害的呢?

這時那個男人都覺得莫名其妙, 唯有一笑置之地送阿如離開. 但在阿如離開前, 他看到那個小女孩看他的目光是非常不友善.

過了幾個月, 踏進深秋, 阿如這時已沒那麼忙. 有一日, 店裡來了幾個月前那位男人.

他坐下來就開門見山問阿如: 為甚麼你會說我女兒是比人害? 明明她是急性腦膜炎. 你無憑無據怎會這樣說? 阿如反問: 如果不是, 為甚麼你會找上門來?

那個男人說: 自從你安裝完冷氣後, 我老婆就說她每天都見到一個小女孩在我家走來就去, 並說這個就是害我女兒的原凶.

起初我以為是老婆自女兒死去後心理打擊大, 引致精神錯亂. 但看了醫生, 吃了藥都沒見好轉. 再換醫生, 就說我老婆患了思覺失調. 我不知怎辦, 只是突然想起你曾那樣說過, 就跑來找你.

阿如對男人說: 坦白講, 你家好像是有一個小女孩在屋內的. 不過她不像是你死去的女兒. 說實話, 我也不知她為甚麼會在那裡. 但如果連你老婆都說看到, 似乎她和你倆有一定的關係. 你還是先回去問問, 或想想是甚麼原因吧.

過幾天, 那個男人又過來, 不過這次他的表情就有點羞愧. 他坐下來就和阿如說: 我終於知道是甚麼原因了.

阿如問他: 如果我沒猜錯, 那個女孩應該都是你女兒吧? 那個男人低聲說: 是的, 她應該是我還沒結婚的孽.

男人之後慢慢道來: 那時我在深圳, 認識了一個女朋友. 和她同居幾年, 又識了現任老婆. 當然我老婆比那女友好得多. 正當我想跟那女友說分手, 她就突然說有了我的孩子.

那時我不是常常回去, 孩子看來都不是我的. 我叫女友墮胎算了. 但她死口都說是我的, 我沒理她願不願意, 硬拉她去了醫院做手術. 之後, 我給了她一筆錢就各行各路.

阿如心想: 真是天作孽尤可恕, 自作孽不可活. 他問男人: 那你有沒有和老婆照直說? 那男人說: 我當然不敢, 萬一老婆聽了去自殺怎麽辦? 不過, 我現在應該怎麽辦?

阿如說: 一是找個高人收了她, 二或是在家供奉, 怎做由你自己決定. 我只是一個好普通的冷氣師傅. 你自己作的孽, 唯有自己來承受, 因果報應, 旁人怎幫都幫不到. 那男人聽完只好無奈地離去.

又過了幾個月, 差不多臨近新年, 阿如某天看報紙, 見到一單新聞: 那個男人跳樓死了. 阿如心想: 他是愧疚還是甚麼原因呢? 不過都不關我的事了.

後話: 現在好多人都因一時快樂不顧後果, 甚或以年少輕狂作藉口. 當遇有問題又逃避, 以為避得一時是一時, 最後落得無法挽救的地步. 其實既然做了就必須承擔, 因果報應, 你逃得到哪裡去呢?

推上水

118. 紅衣

常言道, 白天不要說人, 夜晚不要講鬼, 真的是夜晚才見到鬼嗎? 我看未必.

阿如是天生的靈媒, 雖然他不想看到, 但命中注定都沒有辦法. 而以他這麼多年的經驗: 靈體是無時無刻、不分晝夜都會出現的.

它們有些是人形, 有些是霧狀. 但有一類全類全身通紅的靈體, 見到都要詐看不見. 這種多是生前有怨, 含恨而終, 戾氣重怎超渡都不化解. 看來自古留傳: 身穿紅衣者死後變厲鬼, 都是有點根據.

在某年夏天的下午, 阿如因為收機維修, 就到了佐敦某單位. 他在樓下等電梯時, 門一開, 就被一個全身穿紅色的女人嚇了一跳. 當然她不是陽間人.

據阿如描述, 這個女人大約30多歲, 面色慘白帶青, 血紅色的雙眼. 阿如都是第一次見這種靈體, 那一刻的震撼可想而知.

因為她實在太特別, 阿如自然望她多一眼. 就是這一眼, 讓那女子知道阿如是看到她的, 她就停下來, 用怨毒的雙眼和阿如對望. 阿如知道今次闖禍, 唯有急急腳進入電梯連按關門, 希望她不要跟來.

幸好, 那女子沒有進來. 當電梯安全到達目標層數, 阿如定一定神令自己抖擻精神, 然後到要收機的單位按門. 來開門的是一位婆婆, 她帶阿如進去, 指了指是客廳的冷氣機壞了.

當拆機工程一切妥當, 阿如準備離去時, 他在客廳牆壁看到幾幅照片. 其中一幅就是剛才在樓下看到的紅衣女子. 阿如心想: 不會這麼巧吧? 看來這位老人家是女子的母親.

正當想得入神, 阿如突然聽到: 是, 我就是她的女兒. 阿如立即就被嚇了一跳, 回頭看見那女子正站在他身後.

阿如明明是看到她, 但盡力讓自己不要理會, 裝作甚麼都沒看到. 他勉強冷靜地和婆婆說: 當冷氣機修理好, 會再打電話給你約時間再安裝.

阿如出了單位門口在等電梯, 其間一直留意那個女子有沒有出來. 當電梯門一打開, 機械的聲音都嚇得阿如一跳.

終於回到自己的車上, 阿如鬆了一口氣. 他回想到那個鬼魂, 自己都是第一次遇到, 慶幸沒有甚麼得罪她, 否則惹禍上身, 都不知會有甚麼麻煩.

正當想開車離開, 他就從倒後鏡的反映, 看到剛才的紅衣厲鬼. 她雙眼一直在注視著阿如, 且一動不動地坐在後座.

在這小小的車廂, 他感受到一種從未有過的壓迫感, 背上流的汗是熱還是冷的都分不清了.

阿如一直看, 一直看, 等了好久都沒見她有甚麼舉動. 正當想開口問她想怎樣? 就發覺車內時鐘一直停在下午四時二十二分. 同時阿如全身僵硬, 身體不受自己控制, 想郁又動不到, 想說話說不出.

又不知等了多久, 那女子終於開口說話: 害我的人都不得好死. 說完她就在鏡內慢慢消失. 這時車內的時鐘開始再動了, 而阿如的身體都慢慢恢復. 當他定過神後才發現, 剛剛這麼漫長, 實際上過了30秒都沒有.

他開車回到公司, 全身乏力坐在椅上, 回想剛才的事和女子的說話. 究竟她所指的是甚麼呢? 而最麻煩是, 之後裝機要再回去, 很可能又再遇見她.

但在往後日子阿如沒再見到她. 直到冷氣維修好, 要送回去安裝, 阿如就打電話和婆婆約時間. 婆婆的電話打了幾日都沒人接, 而且又沒有回電. 阿如唯有打算找日將冷氣專程送上門, 希望婆婆會在家吧.

因為上次的經歷, 阿如今次上去前帶足護身符. 但去到後, 拍門良久都沒人應, 難道婆婆不在家嗎? 正當阿如想回去, 他回頭又看到那個女子, 她站在他背後, 不發一言地看著他.

不過這次阿如可以活動自如, 他就開聲跟她說: 我不知道你的事, 我只是過路. 雖然我能看見你, 但是沒加害過你, 更不認識你. 希望大家以後不要再見.

說完, 那女子都是一聲不響. 她只用手指指向屋內, 再冷笑幾聲, 就消失在空氣中. 阿如對她的舉動莫名其妙. 想了一會, 他就落樓找管理員.

阿如向對方說明來意, 管理員都說好久沒見這個婆婆了. 阿如問: 不會出了甚麼意外吧? 不如報警吧. 那管理員都覺得有道理.

消防來到, 破門入屋, 就見到婆婆坐在梳化. 原來已經死去數日了. 但最奇怪的還是婆婆死狀: 她全身肌肉僵硬, 雙眼猙獰、面露惶恐, 雙拳握得很緊. 好像死前看到了甚麼.

如果阿如沒猜錯, 他大概知道紅衣女子的意思了, 害她的人就是她母親. 但為甚麼兩母女有如此深仇大恨? 看來只有天知地知了.

後話: 阿如說這個紅衣厲鬼, 是全部經歷中最可怕的. 而且近距離接觸都是第一次, 幸好沒惹上甚麼. 他希望日後都不要再遇到, 在事後還失眠了幾天.

又話完咗嘅

推下先

推！！！！！
樓主出黎啦！！！！！

119. 無奈

幾年前, 我收到同學的電話: 想請我幫他的上司. 起初我都以為是有關裝修工程, 但原來是到她家裡看有沒有靈體.

我鬧我同學: 不要將我看到的事四處說啦! (我和阿如都想有安樂日子過)
但同學說: 你不幫我, 我怕連份工作都會無埋. 你知啦, 中年失業好慘的.
聽他這樣說我唯有無奈答應.

我按照日子時間, 去到南區某大型屋苑.
出來開門的是位比大我少少的女士, 看她衣著應是個上等人, 但我就著得好隨便, 非常普通的街坊裝, 跟她形成強烈的對比.

還沒開始看那女人已經好不耐煩地打量我, 然後她好大聲問: 你就是某某介紹來的嗎?
我說: 是呀, 有甚麼問題? 她說: 沒有. 不過以為你像個風水師, 怎知打扮成個地盤佬!

我說: 你沒錯呀! 我真是個地盤佬來的! 她就聲音更大: 有無攪錯? 叫個地盤佬來幫我睇屋? 此刻我真想一走了之, 但想到同學的處境. 唉, 真頭痕, 唯有勉為其難, 硬著頭皮完成再算.

我好客氣地: 小姐, 請問是否可以開始? 並喃喃自語: 快點看完, 快點走吧.
我除下玉墜, 開始慢慢地在屋內四處看. 邊看那女人就邊向我炫耀, 不停說自己買這裡用了多少錢. 這都不是第一次遇到這種人了, 當她耳邊風好了.

當我行到去一間相對較小的房間, 看到房內有一個大約6歲的小男孩, 他縮在牆角, 一看便知是不開心.

當時我覺得女戶主喋喋不休很煩, 就想嚇嚇她. 我當著她面和小男孩說話: 小朋友, 你在這裡幹甚麼?
然後小男孩哭了起來.

那位女士見我在和空氣說話, 顯得相當驚訝, 問我: 是不是有靈體在呀? 我說: 是的, 是個小朋友來的. 現在看完我可以走了嗎? 沒等她有反應我就開門離開了.

過了幾天, 同學又打電話來, 一開聲就話: 這次真是被你害死! 上司回來馬上就解僱我, 我問她為甚麼? 她說, 我介紹了個神棍上去, 害她嚇了幾天! 然後, 她另請了個風水師, 人家說她間屋非常好, 沒有靈體, 叫她放心好了!

我對他說: 是你叫我上去的呀! 看完我只是實話實說, 竟也算到我頭上? 而且我都經常說, 不要將我和阿如能看到的事四處和人說! 現在我幫你, 出了事就瀨我!
同學聽完, 說了句對不起就收線.

過了一個月, 某晚, 那同學又打來: 又話要我幫他. 我不耐煩地問: 這次又是甚麼呀? 他說: 我前上司說, 如果你肯再幫她, 就會再僱用我. 你都知我負擔大啦, 可否再幫我一次呢? 我說: 要考慮下, 明天再覆你.

其實我怎會不明白那同學的處境? 他一支公要養成頭家, 不像我是圍村佬, 有屋有田, 負擔少. 和他認識這麼多年, 是舊同學又是朋友, 我怎會想看他失業?

第二日, 我回覆他: 下不為例了. 但若我幫了你上司, 她真會再聘用你嗎? 我看她那種人像是說了不認數, 你要有心理準備啊.
同學說, 他知道了, 非常謝謝我. 我就叫他給我那上司的電話, 我直接聯絡她.

過了兩天, 我見有空就打電話給那麻煩上司. 我說: 我是上次的地盤佬. 請問找我甚麼貴幹? 那女人一聽就說: 家中有鬧鬼了. 我每天早上醒來, 都見有一個小孩站在床尾. 情況就和你上次說的差不多.

我問: 你不是請了個風水大師上去看嗎?
她說: 我叫他來過, 說了狀況給他聽. 但他擺了幾個陣都不見效, 你可以上來幫我驅鬼嗎?

我說: 小姐, 我不懂軀鬼的. 我只是有點能力看到罷了, 我上來都不擔保能幫到你甚麼. 怎知那女人說: 你開個價吧, 我能力範圍內的都會滿足你.

我聽完真的無名火起, 但為了朋友只好禮貌回應: 小姐, 這不是錢的問題. 錢我都有, 可能比你仲多. 這是關乎能力的問題.

最後, 我還是經不起她的煩音. 約好過兩天再上去, 這次我當然不敢穿街坊裝了, 怕又被她歧視. 我一上到去, 她就一輪嘴不停地問我怎辦怎辦? 我叫她停一停先, 讓我先看看.

我走進上次那間房, 不見小男孩在; 我再去主人房, 就見到他在一角哭泣. 我慢慢的走過去問: 小朋友, 為甚麼在這裡哭呢? 他看了我一眼, 再面無表情地看地下. 我問他: 是想媽媽嗎? 他就有反應了, 點頭說是.

看來我都猜得十之八九: 小孩死後, 前業主怕觸景傷情就將屋賣掉, 而小孩的靈魂卻還在屋內. 我對女戶主說: 不用害怕, 這小孩沒有惡意, 他只是想找媽媽. 你有前業主的電話嗎? 有的話我幫你打去問問.

那女人找了一會說找到電話, 我就打去問他們: 是否曾有個六歲大的兒子? 我並描述他的特徵. 我說: 你們還是來一趟吧, 順便帶一件他生前最愛的衣服.

過了差不多45分鐘, 門鐘響起, 外面是一對比我年輕的夫婦. 我問他們: 衣服有拿嗎? 那媽媽說, 拿來了. 但那父親顯得半信半疑.

119. 無奈 (續)

我拿著那件衣服進入主人房, 對小男孩說: 你看, 媽媽來接你了. 他看到自己的衣服後, 由哭變笑了. 我說: 小朋友, 回家吧. 跟著這衣服回家.

之後我返回客廳, 將衣服交給男孩母親, 對他們說: 現在可以帶兒子回家了, 但在入屋前要說 "我們回家", 讓土地門神知道, 祂們就會讓你兒子入屋.

當這一家三口離去, 我向女戶主說: 現在甚麼都沒有了, 你可以放心. 你應承過我朋友會讓他復職, 希望你會遵守承諾. 而這次是我和你最後一次見面, 希望你不要隨處說. 我只想安安樂樂地生活.

後話: 在現實中有些事, 不想理還是要理, 避不開. 如果我仍然年青, 可以隨心所欲為自己而活. 但人到中年就有很多顧慮, 要為別人而活, 為家庭而活. 所以我一生中都充滿很多無奈, 但無奈也要生活下去.

等你

估唔到仲有

live了！！ 有喲睇到起雞皮！

樓主是不是在校對定唔得閒？已經追到live但無文

等樓主+1

星期五全日追呢個post無做過野

等睇轉發

原來仲有

我都試過 但好快追完你就會好似我咁，得閒入黎刮樓主

樓主呢

🍉

120. 迷離夜

近排有套電影叫迷離夜, 我都寫一個經歷吧. 但事先聲明, 小弟未看過該電影, 亦未讀過小說.

時間不確定了, 印象中是沙士那年冬天. 當時真的死得人多, 經濟跌入谷底, 公司生意又差, 我經常放假多過上班. 在香港的朋友見我有空, 約我到塔門宿營玩兩天.

出發是在平日, 貪人少價錢平, 我以為是全男班, 怎知原來有兩男三女. 那三個女的年齡都比我大幾歲, 全是專業人士: 醫生、(失業)教師、護士. 我那時想: 朋友有辦法識到這些人, 真厲害!

說真的, 塔門我都是第一次去, 只知道有船從馬料坐過去. 而因為是平日, 船上的人不多, 而且和幾位女士才剛剛認識, 沒有話題, 我就靜靜坐在一旁看海看風景.

不久, 其中一個叫阿琪的走過來和我聊天. 從談話中我得知她以前是教師, 已失業半年多, 而她們幾個是互不認識的.

船到了, 我們先往士多拿鎖匙, 再跟地圖找, 去到一間西班牙式的村屋, 而我們就住三樓. 可能是平日的關係, 二樓和地下都沒有租出, 換句話說, 整棟村屋這幾天只有我們.

而房間分配是: 我睡廳, 朋友和阿琪各睇一間房, 另外兩名女士同睡一間房.

入黑了, 我們決定燒烤當晚餐. 但當我和朋友去完士多買完物品回來時, 在樓下聽到屋內傳來很大聲尖叫.

我們在樓下問了很多次, 樓上發生甚麼事? 但屋內都沒人回應, 我們唯有先急步跑上去看個究竟.

一開門就見三位女士在梳化上尖叫, 原來她們見到小老鼠, 而牠正在窗邊走來走去. 我朋友看到她們笑到快要肚痛, 而我都微笑了一下.

當一切準備妥當, 我們就前往天台燒烤. 當我在準備關門時, 隱約從門縫中看到有人在廳, 那我又馬上將門打開, 但沒看見甚麽, 只有微弱的窗外照進來的燈光而已.

我們一班人在天台, 迎著東北風邊吃邊喝, 許久沒試過這種滋味了! 但在過了大約一小時後, 我們聽到天台地板下傳來幾下 ”咚咚”聲.

起初大家都不以為意, 但後來聲音越來越大, 我們才注意到. 這時我都感到奇怪: 我們全部人都上天台來了, 聲音是誰發出的呢? 當刻大家你眼望我眼, 都好像有預感, 麻煩事即將發生.

我和朋友落三樓查看. 但開門後, 我們在屋內走了一圈, 都沒察覺異樣. 難道 "咚咚" 聲是從二樓或地下傳來? 但全棟樓只得我們, 應該是沒其他人在吧.

我和朋友見沒頭緒便回去天台. 一上去, 就見兩名女士攬作一團, 望住阿琪, 驚恐地向我們說: 她, 她….

這時我朋友都好驚地問她們: 她怎麼了?
兩位女士說: 她…鬼上身呀.

而我一眼就看出阿琪是扮的, 就笑說: 做戲都得像樣點吧.
幾位女士哈哈大笑: 想不到嚇到他, 就是嚇不到你.

當大家飲飽食醉, 其中一位女士提議講鬼故, 看誰沒膽量. 而我一向沒意見, 不贊成不反對, 做聽眾罷了.

當我朋友說完一個鬼故, 要輪到下一位說時, 身旁的阿琪對我說: 我想去洗手間, 你可以陪我嗎? 我笑了說: 原來你這麼細膽, 好吧, 反正我也想去, 一起走吧.

落到去, 阿琪一入屋就急急腳走進廁所, 而我就在客廳梳化等她. 這時, 廁所突然傳來一下尖叫, 是阿琪發出的.

我走到廁所問阿琪: 有甚麼事?
她就開門並好驚地說: 鏡…鏡內有個女人! 你看! 你快看呀!
但我看鏡內只有我, 哪有女人? 我問她: 你是不是喝太多, 喝醉了呀?!

這時天台上的各人都下來了, 因為有醉意, 大家都想早點休息. 但我未想睡, 就在客廳看一會電視. 突然, 那 ”咚咚” 聲又來了, 聲音就在我前面幾呎.

我好奇地行過去, 用耳貼地聽聽是不是從二樓傳來. 怎知一聽就聽到有把微弱的女人聲: 好痛, 好痛, 請你不要再打我了.

這時我想, 二樓不是沒人住嗎? 怎會有人在說話? 剛才阿琪又說在鏡內看到個女人, 難道這棟屋有問題? 但還是不要想太多, 等明天再說吧.

當晚, 我在客廳睡到矇矇矓矓, 突然被一下尖叫聲驚醒, 那聲音從阿琪房間傳來. 我去拍門問阿琪有甚麼事? 但房內都沒人回應.

這時其他人都被嘈醒走了出來, 大家怕阿琪有甚麼事, 決定直接破門. 但當房門一開, 各人都被嚇了一跳, 因為房間內空空如也.

阿琪呢? 她去哪裡了? 而我剛才還明明聽到她在房內尖叫, 怎會無緣無故地失蹤? 大家驚惶失措, 我朋友提議報警. 這時我想起先前在地板聽到的聲音, 就想到二樓看看.

120. 迷離夜 (續)

我落到二樓, 見大門開著, 而阿琪就躺在廳中間. 在她身後的露台, 我還隱約見到有個女人身形的物體站著, 就像較早前在三樓看到的人影.

這時其他人都跟了過來. 當我再回頭, 那女人已不知所蹤. 女士們都大叫好邪, 問阿琪怎會在這裡? 而當我們拍醒阿琪後, 她都好驚地哭著問我: 為甚麽自己會躺在這裡?

當晚, 我們回去三樓後, 為安全計, 我將梳化搬去大門口處睡. 而阿琪和其他女人全部同睡在一間房, 我並將身上的玉墜給她掛上, 直至天光.

後話: 阿琪是夢遊還是給靈體搬落二樓? 真的不知道. 至於廁所那塊鏡, 阿琪說照出另一個女人, 但我和其他人都沒看過, 只有她說有鬼. 而我在三樓和二樓所看到的, 是靈體還是錯覺呢?.. 我都弄不清...

終於有故睇

121. 九逕山

在郊外做工程, 常會遇到一些邪門事, 尤其在山裡, 遇到的機會更大. 因為那些地方人跡罕至, 更無法得知以前發生過甚麼事.

2005年冬天, 公司接到某大判商的工程, 是到屯門的九逕山上做些小工程, 為期3個月左右. 到那裡都頗麻煩, 因要在掃管笏那邊開車進去, 所以在山上工作時候會比較長.

說回工程內容, 因為山上有些大石受侵蝕及泥土流失, 有滾下的風險, 而我們就是去鞏固它們避免在雨季發生危險. 說實話, 屯門出名的是青山, 而這個九逕山就不是那麼多人知道.

當我第一次跟工程師到場視察, 發覺這裡的石頭每塊都有幾噸至幾十噸重. 有些更有被拜祭過的痕跡, 可能是以前的人或晨運客遺下的吧. 以前舊社會的人好喜歡拜石頭, 相傳吸收日月精華後石頭會成精, 就像三聖的麒麟石. 但這些習俗在我這個新界仔眼中都見怪不怪了.

到正式開工時, 我發現這山頭, 除了早上會有些晨運客及漁農處職員行過, 其餘時間想找個人都難. 但是很奇怪, 每隔幾天的傍晚時份, 就會有個老公公帶些香燭來拜一塊大石.

我們收工時必會見到他留下的未熄香燭, 工友們都覺得奇怪, 因為這在夜麻麻的山頭上特別顯眼. 我就說他們, 不要在山頭上亂講不敬語呀, 不然招惹到一些不潔東西就貴客自理.

在工程進行至一半, 有一晚收工點人數時, 發現少了一位90後工友. 我們打他的電話只通不接, 就分頭四處找他, 最後發現他在一塊大石上睡覺. 我們拍醒他並鬧他一頓就離開工地.

而奇怪的事就從這日開始: 由每日開工到收工, 這位年青人往往都突然不知所蹤, 直至我們去找他, 每次都發現他睡在那塊大石上. 根據我的經驗, 這一定是有問題了. 而且他睡醒後面色很青, 說話有氣沒力, 就像幾日幾夜沒睡那樣.

我怕真的出問題, 就問他: 有沒有對那塊石做過甚麼? 他說: 沒有. 我再三追問下他都說: 沒有. 那我唯有相信他, 沒對大石做過甚麼不敬的行為. 但離奇的是, 自從他開始睡在大石上, 那常見的老公公就沒再出現.

我叫那年青人明天不用來這裡了, 到另一個地盤開工吧. 我真擔心他會出事. 但到第二朝開工後不久, 我接到另一個地盤的同事打來, 話那位年青人沒去他那邊開工, 打他電話又沒人接聽.

我收線後, 班工友就跑來: 工頭, 那年青人又來這邊了, 你昨天不是叫他去另一地盤嗎? 我這時走去年青人身前看看, 見他雙眼通紅, 面色比昨日更差.

我問他: 你沒事吧? 昨天不是叫你不要來嗎? 為甚麼不聽? 但他完全沒有反應, 只一路慢慢走向前, 成班工友都用力拉住他. 我將自己的平安符塞給他, 並叫工友車他回家.

我望著那塊大石, 心想: 這塊是甚麼石來的? 難道真是成了精?

當晚收工後, 我到那年青人家裡探望一下. 這時見他的面色已經好很多了, 我就問他: 你真的沒對那塊大石做過甚麼嗎? 如果你沒有做過, 沒理由會這樣的.

然後他就一五一十地講了: 話說有天, 臨收工前人有三急, 當時見大石附近沒人, 就在那裡放低幾兩. 然後在那石上休息了一下, 直至你們來找我才醒. 此後, 我每晚睡覺都夢見那個帶香燭的老公公. 有時日頭工作了一會, 都好似比鬼迷般, 莫名又走到那大石處.

我聽完都心知不妙, 在荒山野嶺做這些動作, 唔死以經好好彩. 我叫年青人第二朝去香燭舖, 依照我說的買點衣紙, 然後帶上來地盤.

第二天午飯後, 我拉著他向那塊大石鞠躬誠心道歉, 並講了幾句: 有怪莫怪, 小朋友不懂事, 今次你就放過他吧.
我說完就叫他燒了那些衣紙.

到我放工時, 那老公公又再出現, 他慢慢地走向我, 說: 這次就放過他吧. 然後老公公又就繼續向前走, 漸漸消失在我視線中.

這時一班工友問我: 工頭, 你在看甚麼呀?
那年青人對他們說: 你們沒看到嗎? 剛才不是有個公公走過嗎?
全班工友你眼望我眼, 無言地默默上車一齊離開...

後話: 做工程, 很多時都會遇上一些奇怪事. 所以新入行的, 都對老師父恭恭敬敬, 因為有些經驗及方法是書本上是沒有的, 只有經過漫長時間累積得來. 還有, 在一些荒郊野外, 少亂說, 少亂做, 就會平平安安的了.

上環YMCA?

1

2

夠鐘死心了

10連可能成功都未見到樓主
1

3

4

輕輕一推

呢D廢老 一口又話自己唔識歷史 一口又話遊行就紅衞兵

又要搵樓主

每日黎一次

122. 銀主盤

在前年未轉工時, 公司接了一單整棟村屋的裝修工程, 地點在屯門黃金海岸附近. 這單工程是同事介紹的, 在銀碼上打了個大折頭.

當我和業主去到村屋, 發覺上手還留有好多雜物, 甚至連神主牌還未搬走.

我和他交談, 得知這是個銀主盤, 即是銀行收回來再買的. 上手是甚麼人不得而知了, 但是價錢比市價便宜很多.

之後我們商討工程要怎做, 我回公司計價、出報價單, 當一切準備妥當, 再安排工人來開工.

通常臨開工, 我都會再去一次工地. 仔細比對多次圖則、呎吋有沒有錯漏, 唯求順利.

當我專心做事, 拿著圖則和鐳射儀覆呎時, 突然聽到背後傳來一把微弱的女人聲. 當我擰轉頭, 看見她坐在地下浴室的浴缸內. 女屍的影像停留一秒就消失.

我心想: 哦, 又是凶屋來了. 難怪成為銀住盤.

當我工作完離開, 我打電話給業主: 你知否那間是凶屋來呢? 看來是吧? 我想你若和銀行取消交易, 應該可以吧?

怎知這個業主說: 這個我知道呀! 但是價錢實在吸引, 而我只能負擔起這個價錢. 所以明知道也買下來. 最多以後找個師父上來驅鬼, 我想就可以了.

我聽完後無言以對, 原來真有人明知山有虎, 偏向虎山行. 那既然他都清楚明白, 日後有甚麼事都不會怨吧.

在裝修期間, 我唯求安心, 叮囑工人每天都必須燒香才開工. 因為我們合作太多, 工人們都知道我事出必有有因, 不會做無聊事.

直到差不多完工, 我安排阿如過來裝冷氣. 阿如來到就捉住我, 說: 這間屋有鬼你都做? 我說: 不是我想做. 業主明知都硬要買, 我都警告過他, 有甚麼辦法? 難道我有生意不做? 阿如說: 那既然他是明知的就不關人事了, 希望沒手尾跟吧.

當工程完成後, 我約業主來驗收和付尾數. 我問他: 你真的不怕嗎? 他說: 怕不過沒地方住. 看來業主是那種發窮惡的人, 怕窮不怕鬼. 我都無言以對地離開了.

直到兩個月後, 我又收到那業主電話. 開頭以為是有些地方要返做, 怎知原來不是, 是問我有否師父可介紹.

我說: 這些東西我不懂的. 或者你上網找找吧. 但你找師父要做甚麼呢?

他說: 自從一家搬入村屋後, 就開始不好了. 父母身體變差, 經常神經緊張失眠; 而小孩怎都不願到地下, 一叫他們去爺爺那裡坐就哭, 說有個好可怕的女人常望住他們; 還有我老婆, 說每晚聽到有把女人聲在唱歌. 這你說恐不恐怖呢? 我聽你說過這裡是凶屋? 對了, 為甚麼你會知道是凶屋來呢?

我就唯有作一個理由答他: 我都是聽那邊街坊講起才知道.

那業主繼續說: 我也是問過鄰里, 他們說: 你是第三個業主了, 之前住的住不夠9個月就搬走, 而且還聽說是因為生意失敗, 無錢供樓才被銀行收樓.

之後又過了一個月, 我再收到那業主電話, 他說露台的窗有點漏水. 那我就再過去看看.

我去到村屋, 好奇地下浴室的女鬼走了沒有, 就八卦地打開浴室門, 見她還坐在浴缸內, 還用怨毒的雙眼望向過來. 我當場詐不知馬上關門.

當我看完窗台的執漏, 順便問業主: 你找了師父沒有呢? 他說: 找了啦! 師父說是個男鬼, 現在以經被他驅走了. 他又比了幾張符給我一家, 說是可保平安.

他說完就從銀包取出一道符遞給我看.

我看: 這符連符尾都沒有, 還說屋中的是男鬼, 看來又被人騙了. 之後我還問他: 用了幾錢做法事呢? 他說: 封了幾萬元利是呢.

唉, 早知由我來賺好了.

直到今年年頭, 我在上海又接到他的電話. 我就和他說, 我已經沒做了, 並詢問他一下近況.

他說: 自從入住到上年年中, 家中無日安寧. 老婆在家無故暈倒中了風, 父母不知原因長期住院, 兒子脾氣暴躁古怪, 自己的生意一落千丈破了產… 甚麽倒霉的事都發生. 最後我連供樓的錢都沒有, 被銀行收樓了, 現在於板間房渡日..

我聽完唯有安慰他一下就算了.

後話: 有人話住凶屋不怕, 但始終陰陽共處, 總有影響. 重則性命不保, 輕則影響大運.

還有奉勸各位, 死不是解決辦法, 請積極面對, 一定有後路的. 在生時甚麼都可以做, 死後只能靠別人幫你解決.

咁撚惡
呢種應該搵人打散佢

睇完呢個記返起細個果時有件事又係同榕樹有關
我細個就係某新界禁區某村大 果時我夜晚訓教望出去就係望住棵榕樹 feel到佢想同人講野 個動態唔似樹 係似人形/妖精/樹精果d(我果時雖然好細 但就係細個先feel到果d野)
之後我有同老豆講 老豆都有同屋企講返 冇幾耐我爺爺(果時係村長)就決定斬咗棵榕樹 老豆佢地斬完發現棵榕樹係空心
我自己就唔係好信係有野(可能細個ff棵樹係妖精)但奇怪就係棵樹應該有成幾十年 三至四層樓高竟然係空心又唔"冧"

終於追到live

傲嬌女鬼

害死咗棵老樹仲好意思講出嚟
如果係樹精就仲慘，人哋掛咗咁耐機，你同阿爺講句，人哋就冚家富貴 千年道行一朝喪

其實係棵樹有倒塌危機先係主要原因要斬 冇記錯佢已經生到太斜 横跨行人路
不過你咁講完我都有d內疚 可能佢想同我講救命

123. 鬼故 (1)

之前如有讀過小弟的文, 都知我是不喜歡聽鬼故的. 尤其在荒山野嶺更怕聽到, 萬一得罪遊魂野鬼, 後果不堪設想.

但是人在社會, 接觸不同階層的人, 有時在一些聚會上, 鬼故難免會聽到.

在畢業後數年, 無學識的我加入了工程行業, 做體力勞動工作. 因周圍接觸的都是男人, 找女朋友是一件苦惱的事. 幸好以前識落一班踢足球的朋友, 經他們介紹我去一個月老會. 即是集體相親.

那時小弟做地盤曬得黑黑實實, 再加上天生黝黑, 遠睇像非洲人. 當時我去餐廳相睇, 全檯人都向我投歧視目光.

相親聚會, 包括小弟在內, 有五男五女. 如果以衣著, 學歷, 工作來排, 最差的可算是我了, 她們/他們講的我都插不到嘴.

坐在我對面的女子, 她好像是個律師. 之後, 主持人要我們逐一介紹自己, 我好老實就說, 做地盤, 家住元朗.

女生們聽了更加對我沒興趣, 但我心想沒關係, 反正付了錢, 當來好餐廳吃餐好的吧.

聚會尾聲, 我們差不多要回去時,
有個男人提議去他家繼續. 我說我家遠, 不想去. 但他說, 既然一場來了, 當順便參觀我家吧!

那既然人家都邀請了, 我就不好意思拒絕, 就去看看吧, 當見識世面.

我坐其中一位男士的車, 根據地址, 我們到了半山一個單位. 其外表看起來都頗舊了, 但是呎數起碼一千呎以外. 看來這位男士都頗有錢的.

我們去到後就繼續喝酒聊天, 之後, 其中一位男士提議講鬼故. 我就以不識講為理由, 只作聽眾. 還被其他人取笑膽小, 我笑笑算了.

可能屋主見室內這麼光猛, 氣氛不太好, 他就去關燈, 並在地板上燃點一枝蠟燭, 令氣氛好些.

在座的各位就圍坐在地板上, 開始講鬼故. 當然他們說的故事都是耳熟能詳, 新意欠奉.

但女士們始終是害怕聽這些的, 她們一邊叫不要再講下去, 一邊好奇故事發展. 人就是這麼奇怪的動物, 又要驚又要聽.

正當輪到第三位 (但他還沒開始講) 時, 我發覺地板上的蠟燭有點變化: 火光由紅黃色轉變為青綠色; 以及屋內溫度好像突然降低了幾度, 令人感覺有點冷.

這刻我想是不詳預兆來了, 就和他們說: 不如別講吧. 但是其他人反對並要繼續.

那既然他們堅決, 我就靜靜坐一旁看四周會出現甚麼變化好了.

就當他們繼續講, 蠟燭的火光就突然大起來, 青綠色的火更光更亮.

之後我在背後像感覺到有些風吹過, 我擰轉頭看看, 就看到一個全身帶青色的男人站在背後. 我不奇然望望這個男人吧, 和他那空洞的雙眼互相對望了一眼.

說實話, 我沒甚麼好驚怕, 可能平日看得多, 對我來說像平閒事. 我沒再理那男人. 但當我擰回頭望向地上的人, 發現在他們背後都多了幾個男女. 我細數一下, 人數和我們一模一樣.

正當我想開口警告他們不要再講鬼故了, 這時, 我見在場其中一個女鬼, 跑進我對面那位女士的身體裡, 而那女士馬上顫了一下.

我心想: 不是吧?! 但現場這麼多人, 如果我說真的有鬼, 必沒有人信. 而我更不想比人知我有陰陽眼, 怕日後麻煩事接種而來.

但是, 這位比鬼上身的女士開始胡言亂語了, 一時大叫大笑, 一時又在地下亂跳. 在場其他人都被她嚇到不知所措.

屋主馬上跑去開燈, 而我就趕忙弄熄地上蠟燭. 之後我再回望四周, 那班陰人消失得無影無踪了. 但是比鬼上身的那位還是和之前一樣沒停過.

剩下的四男四女就問怎麼辦, 一個說要報警, 一個話打比朋友問怎樣做, 但是七嘴八舌都沒有行動. 到最後我真的忍不住, 就對他們說: 你們可否安靜些呢?

他們聽了, 就大聲並不屑地問: 那你是有辦法了吧? 我們就看你有甚麼本事. 可能當時我年少氣盛, 就說: 好, 你們看看好了.

之後我和屋主說, 叫他給我們安排一間房間, 我和那女士進去, 其他人在外等一會.

在這裡, 我不方便說用了甚麼方法, 但我最後過了5分鐘就出來.我和其他人說: 一會待她醒來, 我們說是她太累睡著了吧.

過了一會, 那女士就從房間走出來, 並問我們發生甚麼事? 為甚麼她會在房間裡呢? 當然每個人都回答她: 你累了.

這事告一段落, 我說我要離開了, 時候不早了亦是怕之後惹人問長問短. 而最主要就是這間屋有鬼魂.

我都覺得奇怪, 這屋雖然舊, 但都沒理由這麼多靈體, 難道格局特別聚陰? 所謂君子不立危牆下, 還是早走免惹麻煩.

這時另一位女士都話想走, 並說可以載我一程去中環. 有免費車坐, 我無謂拒絕吧.

123. 鬼故 (2) [續]

在車內, 她自稱醫生, 並問我剛才真是鬼上身嗎? 我想, 如果對她說出真相, 怕會繼續被追問, 都是編一個大話出來吧.

我說: 我都沒見過甚麼鬼上身. 她好像是突然神經失常了吧, 我在房內安慰她, 叫她放鬆一下, 等一會見她沒事, 我就先出來了.

那女醫生就好不客氣地對我說: 你騙人的技倆真差! 我知道一定是鬼上身的. 你現在有沒有空, 有的話可否來我家看看? 我懷疑我家有鬼.

我就和她說: 在你車上的倒後鏡, 反映出有個女子坐在後座. 但她頭低垂, 我看不清她的表情是甚麼. (看來這位醫生說得沒錯, 她真的比靈體纏上了.)

我問她: 為甚麼不找個師父或高人來看看呢?

女醫生說: 以前請了一個. 但他看了就說: ”你間屋很好呀, 甚麼都沒有呀.” 那就算了.

我再看看後座那倒影, 這時她抬起頭來, 我發覺她和女醫生長得一模一樣, 難道是雙胞胎嗎?

我就問: 你是否有一個妹妹或姐姐呢?
她聽後好驚奇: 你怎麼知道?
我說: 沒有. 我只是想起有朋友長得和你很像.

她說: 沒錯. 我是有個雙胞胎姐姐. 在13歲時我們一起去沙灘游水, 她為了救我遇溺過身. 這件事對我、和父母的打擊都很大. 他們為了這件事移民了, 留下我給爺爺照顧直到現在.

女醫生說完, 我再望望倒後鏡, 看看那個她的反應. 見她反應很大, 睜大雙眼像想殺死女醫生一樣. 這我猜她剛剛所說的可能不是真話了.

到達女醫生的家都已是12:30左右, 她說: 你給我看看吧, 等我可以安心. 我進去後, 問: 不會吵醒你爺爺嗎? 她說: 這間屋只我一個人住.

之後我裝作看一看就算了. 當我回到客廳時, 見女醫生坐在梳化上, 眼定定的看著我.

我說: 你家很好, 甚麼都沒有, 很乾淨. 你放心好了.

這時她用一把沙啞的聲音對我說: 剛才她說的話, 你相信嗎?

我沒聽錯是吧? "她"? 我再回頭看她的表情, 就知道是被上身了…

既來之則安之. 我就和那個她說: 其實剛才在車內我已經知道你存在了, 當時看你的表情就知她說的話不盡不實. 似乎你們姐妹倆的事情不簡單. 但是你想怎樣呢? 這個是你親妹妹, 難道要找她報仇? 還是一直跟住她直到死?

這時她只一直笑, 並無回答我的問題.

我再對她說: 不過, 你放心好了. 我不會介入你姐妹倆的事, 我是個過客罷了.

說完我從檯上找了紙筆, 寫了幾隻字就離開. 已經是零晨一點半了.

後話: 說實話, 在幾小時內遇上這麼多靈體, 直到現在只此一次.

當時我在回家的路上, 都想了很久: 為甚麼一間屋內會有多位不同的靈體? 他們有甚麼關係? 而那對姐妹的事情真相又是甚麼? 直到現在我都不知道.

但世上事情何其多, 要理理不清, 何苦呢? 我又不是聖人, 只是個平凡人罷了.

追到 live 推

棵樹好慘

唔講咁多
樓主好波

乜仲有嫁

22年圍村仔

又見到你

你想點阿... 咪再跟住我

推 好好睇

回來後: 我看新聞、報紙, 好多事物有紅衛兵的影子. 例如若他們要遊行, 就不准其他人反對, 對抗他們的聲音, 就是共狗. 真不希望文化大革命會在香港發生.

明明文革就係共狗搞出黎

死仆街廢老

好多故明明好精彩
個廢老都係寫一半唔寫一半

樓主加油

樓主rio

再推

係咪香討果個師兄？
我等左佢兩年都冇更新
佢長期係大陸做野
又或者....
可能比鬼搞到死左都唔定
佢地呢類人 好易出事

元朗， 陳姓

阿叔會唔會係大橋村?

清好波

好奇一問，點解d鬼唔會搞鳩佢

呀叔係香討仲有無出現過？

我老母同我講過佢阿嫲後生果時比啲日本仔捉左去幫蘿白頭埋屍

。。。

樓主上水未

樓主報個平安

好好睇

竟然live

原來呢個post間唔中有比人推返上水

其實係完哂定樓主唔得閒po上黎？

留名睇嚇到訓唔到

上香討追哂
睇耐左有啲似吹
但好撚正
睇完都唔敢出去食煙

多謝你打左我d心聲，我唔駛打，人地又唔執字變特登執d字，都仲係窮追猛打(不過可能係New Joiner啦下)，狙擊5p字係啱，但睇完哂追到進度都唔見改進先屌啦好嘛。。

體諒下啦好無。。

btw，我無預過連登會咁樣。。

支持樓主 好好睇，每次都係深夜睇

124. 水塘魅影

香港各區都有大大小小水塘, 大型的就是供食水, 小型的是供應來灌溉用, 在屯門元朗就有三個小水塘就是用來作灌溉, 一個是虎地, 一個是黃泥墩, 另一個就是我家山後的河背了.

在好多年前, 小弟那時都是十來歲人仔, 那時課餘活動少之又少, 來來去去都是幾樣, 踢足球, 上山游水, 去水塘釣魚又一天. 不過在村中長輩常說, 入夜後就不要到山上留連. 又其在山澗, 水塘等地方. 那時錦田, 元朗沒有這麼興旺, 而且在山上缺乏照明, 好多時會遇見一些意想不到的事.

那年, 我不都不記得是中一還是中二了, 在放暑假期間因天氣特別悶熱就聯同村中兄弟上山游水消暑一番, 最初去是習慣常去的山澗, 因比較安全又不會水深, 最多的是有水蛇出沒罷了. 但是有位兄弟嫌太悶了, 就提議去河背水塘游水吧. 因為那個水塘是沒人看管, 在那裡游水都不怕漁農處職員發覺.

後生仔, 怎會識個死字呢, 那就浩浩蕩蕩出發, 經過水霸時, 天色開始烏雲密佈了, 看來想下大雨, 我建議回家作罷, 但是各兄弟說沒問題啦, 都以經濕身了, 落雨與否都一樣. 既然來到就繼續吧. 走了幾步真的開始下起大雨了, 而且天就越來越黑, 黑得像夜晚一樣. 因沒我們下午時份上來, 沒理由帶電筒, 因實在太黑了, 所以各位安安定定坐在霸上, 不隨處亂走了. 怕萬一出了意外怎辦. 這時雨勢好像越來越大了, 想找個地方避雨都沒有, 又不敢站在樹下怕比雷擊. 而且那些風雨聲越來越恐怖了.

這時突然在雷雨聲當中夾雜了一些人聲進入耳邊, 當我問班兄弟聽不聽到, 每個人都說沒有, 這時我知又可能遇著不詳事了, 那把人聲像很遠地方傳過來般, 但是不知從哪裡罷了. 當過了一會後, 雨勢開始弱了, 並且天色慢慢由黑轉晴了, 這時我在堤壩上隱約看到對岸又一男一女站在水塘邊. 向我們揮手, 因實在太遠, 所以不清楚我們認不認識.

那我和兄弟講: 你們看看對岸, 有一男一女叫我們. 你們看是否我們認識呢, 我班兄弟聽了我後, 就一粒聲都沒出, 之後, 我耳邊就傳來那男女的的聲音, 小朋友, 過來一齊游水吧, 但是這對男女站在這麼遠, 為甚麼可以磚入我耳可以這麼大聲呢. 這刻, 我知又撞鬼了, 所以就大叫, 並且叫我班兄弟立即跑.

當一路跑, 在我背後就一路聽到背後那男女聲叫我的名字, 老一輩講, 有人在荒山野嶺叫你的名字, 切勿擰轉頭回應. 到跑了一段路程, 這時天空以經再次放晴了, 以那男女的聲音就在我耳邊消失.
到停下來回氣時, 我班兄弟又問我是否看到靈體, 我說應該是了, 不然我都不會叫你們跑了, 另一個兄弟又說: 是呀, 剛才你叫我跑的時候, 我又是聽到有人叫我全名, 我知一定不是你們叫我, 所以我都沒理繼續跑去.

當回到村內, 每個人都濕頭了, 但是都去村口拜拜土地公, 怕今晚會來找我們, 另外村中大人見我們拜土地公就問我們發生甚麼事, 我們一五一十和他們說, 之後當然比大人教訓了一頓. 可能是比雨淋濕吧, 我和我班兄弟就一連發燒了幾日呢.

後話: 到我年記大一點, 村中長輩就說: 水塘的水不流動, 可容易存在陰氣的, 所以人為甚麼到水塘特別覺得蔭涼, 還有就是, 在塘底有甚麼東西? 除了清塘之外, 就沒人知否有甚麼. 或者可能找到一些自殺者的遺骸吧.

等我幫手轉貼下先

唔該巴打
繼續呀唔該
睇上癮

估唔到有

125. 風鈴

在我村內, 以前差不多每家窗前都會掛上風鈴, 當然我家都有. 當風起時那種聲音特別好聽的. 但時至今日就好少人再掛了.

1999年, 離現在都14年前了, 雖則是原居民, 但是為了生活好點, 間中都會去做些外快工作, 這年聖誕節假期, 夜晚就去荃灣一個單位更換全屋電線. 這個單位估計大約900呎左右, 我估計兩晚就可完成的. 因我上午要開工, 當下班去到那單位只有我一個人工作了, 其他人就早就收工回家.

當去到那單位門後, 在對面單位剛剛有位女仕走出來, 她見到我就好奇怪眼光望向我. 並且走過來和我說: 先生, 你這麼夜來是幹甚麼的, 我說: 是幫這單位更換全屋電線的. 她聽後就和我說: 這家人早排才死過人, 你這麼夜來, 不怕吧. 之前我都沒想過的, 但是經她一說, 內心都有點點了.

因為過換電線有樣不好, 又其是這種舊單位, 不知上手怎接法, 就要關電來做, 雖然有帶電筒, 不過照明始終不夠的. 那我對她說: 沒法了, 生活就是這樣, 沒得選. 說完她就離開了. 當入到屋後, 在門口附近就找到電箱, 然後就關上大掣, 準備開工,

當關了大掣後那一剎, 全屋就烏燈黑火, 另外就傳來一陣風鈴聲. 我從那聲音處看, 就看到對街的窗掛上一個很舊的風鈴在擺動. 起初我不為意的, 是我拉出舊線時覺得有些熱就去開窗疏氣, 這時才發覺是所有窗都關了的, 那這個風鈴無風都會擺動? 我開始就覺得不妥了. 最奇怪的事, 當我開了窗後, 那北風源源進入來, 但是這個風鈴竟然一聲都不響! 這刻, 我想這裡都好邪門了, 還是快點做, 快點完, 快點離開好了.

當過了半個鐘頭, 這時應該是夜晚7點左右, 那個風鈴聲又響起來了, 我擰轉看看, 見到它比北風吹得東拉西倒, 並且我在地上的收音機就開始沙沙聲, 甚麼都收不到. 當我看看是甚麼原因, 原來是沒電了, 唉 原來是自己嚇自己. 那見四周都沒異樣, 那就繼續開工了.

到差不多九點時了, 見所有舊線清理差不多了, 那我就坐在窗前吃點東西休息一下. 這時, 我在地上的收音機再次響起一陣音樂聲. 我好奇怪地望著我的收音機, 不是沒電的嗎? 為甚麼沒電都會響的, 另外那風鈴聲停了. 我抬頭看看, 明明是擺動的, 但是為甚麼沒聲的. 這時收音機除了音樂聲, 內裡好像夾雜了一陣陣哭聲來了.

這刻, 我就知嚴重不妙了, 那我留意四周, 並對這空間說: 我是來這裡工作的, 如果有甚麼得罪, 就大量寬宏吧. 但是這哭聲好像越來越大了. 看來這裡的人對我不受歡迎了. 但是都做了一半了, 難道要我走嗎, 那我的人工怎辦呢? 那我無可奈可了, 就將身上那寶貝除下來, 看看是甚麼來了.

當除下, 見四邊都沒有東西, 正奇怪今晚遇上了甚麼的時候, 我抬頭就看見一個27, 28 歲的女孩子在半空中, 一路哭, 一路用雙手就按著那風鈴. 難怪這麼大風, 風鈴一聲都不響吧. 這時我從地下站起來, 並好奇這個女孩想幹甚麼了.

但是我望了很久, 她也原封不動地在半空上, 這時: 我對她說, 小姐: 你在這裡幹甚麼了, 為甚麼不去你應該去的地方呢. 那刻, 她那幽怨的雙眼就望過來了,
我問: 是不是這個風鈴有問題? 她就目無表情地向我示意是的. 那我和她說: 你先離開一點, 我幫你將這個風鈴除下來吧. 當一除下來時, 我感覺我背後有一陣風, 從屋內吹出去,, 而那個她就消失得無形無蹤了. 另外在地上的收音機的音樂都沒了. 當等了一會, 都見不到她了, 那我就帶回我的寶貝準備收工回家.

當我出門口時, 看看現在甚麼時間時, 在表裡的時間還是夜晚九點. 那剛才遇見她時, 那不是時間停頓了嗎.

後話: 到第二日到那單位時, 就見到其他工友, 我就問這個風鈴用來幹甚麼, 其中一個講, 是業主說無論如何都不要拆下來的, 是風水來的. 但是這個業主用這風鈴來幹甚麼呢. 難道要困住這個女的嗎?

126. 姿欣

在出來工作時, 我有時會想, 為甚麼我可以看到一些平常人看不到的東西, 很多時都為這有點煩惱的. 又其是它們突然出現在你眼前, 又不知它們想怎樣. 幸好到現在為止都沒甚麼危險事發生過.

七年前, 小弟從朋友認識了一位女仕, 起初朋友介紹給我的, 原意是幫手維修一些水管, 電力系統等, 另外幫她的住要原因是她獨居, 並且是一個失明人事. 說實話: 在香港這些弱勢人事, 得不到人家來支援. 生活更加慘.

當朋友約好時間, 我就動身單前往她家處, 去到目的地是在觀塘協和街附近的唐樓, 在樓下時我心想: 沒電梯要走五樓都吃力, 可怳是一個失明人事呢. 心裡都很佩服這位女仕的毅力.

當走過的樓梯, 到達她家, 按了門鈴不久, 她就開門了, 我進入了這間很黑的屋內, 就表明來意, 這是我才發覺 原來這位女仕是一個25多歲的女人來, 名字叫姿欣, 另外發現一個八十多歲的女人, 面帶笑容, 很慈祥的模樣 站在她背後. 當然這個女人不是陽間人吧.

閒談間, 我就留意這間屋家具很少, 可能是盲人關係吧, 太多東西會阻礙她的行動吧, 另外在組合櫃掛了一張照片, 這張照片是姿欣和這個婆婆的合照. 那我問: 這個是婆婆是你哪位呢? 她說: 照片是我和外婆一去影的, 不過我外婆前幾年就過身了. 現在只有我一個人在這裡住, 以前有外婆幫我, 現在起就由我自己走下去了.

我安慰她說: 你外婆雖然走了, 不過她一定在天上看著你的. 她聽了後就笑著說: 是的, 我感覺她雖然離世, 但是好像在我身邊沒離開過我. 這時我望向那個婆婆, 看來姿欣的感覺不假. 可能是失去眼睛, 另其感覺增強吧.

既然來了, 就開始工作了, 先更換維修一下所有水龍頭, 然後看看其他電掣有沒問題. 大約一個小時就將所有問題解決, 突然在我背後來了一句說話: 先生, 你真好人, 但可否看看房內的層架, 因為好像不穩呢. 我擰轉頭, 就見到這個女人在我背後, 我見姿欣坐在廳中, 離我頗遠, 就細聲地說: 婆婆, 我會幫她看看其他地方的, 你大可放心好了. 這個婆婆見我答她, 她都很驚訝了, 我只是點頭一下並繼續我的工作去了.

當差不多修理所有潛在危險的物品了, 我就和姿欣說: 如果你有需要, 你就同我朋友說一聲, 我有空就過來幫你維修, 費用全免, 這時她說好的, 怕阻礙你的時間. 另外你剛才和我婆婆說話嗎? 這刻我不知怎回答她了, 她又說: 雖然我是盲的, 但聽覺很好的. 還有是你見到我婆婆不怕嗎? 她是鬼魂來的呢.

既然姿欣都感覺出來, 我都不想騙她了, 那我就一五一十說我的能力, 可能是朋友知我這種能力, 所以要求我過來幫你吧. 然後我就對婆婆說: 婆婆, 你的孫女都這麼大了, 有些事必須要自己去面對的. 還有的是, 要是她要求幫忙, 很多人都願意申出援手的, 你留在這世上, 始終對你親人不太好的. 說完後, 我就離開這單位. 之後每年, 我都有幾次上她家幫手維手一些家居物品, 另外阿如就送了一部冷氣給她並免費安裝.

到年, 就收到我朋友說: 她結婚了, 而且這個男的是正常人來的, 另外阿如說: 在上年上去清洗冷氣時, 這個婆婆以經不在了, 可能有人照顧她, 以安心地離開上路去了吧.

後話: 在這社會上 有能力者照顧無能力者, 天公地道. 但是有多少人真的從心出發呢. 說真的, 你幫了人, 不會求回報, 做完後, 你發覺自己都開心的. 因為那份幫人的自豪感是筆墨難以形用. 或者多做善事, 以後真的有意想不到的回報呢?

127. 香味

好多師兄都問我, 每次都遇上善類的靈體, 但實情這麼多年都有一些離奇古怪的. 現開始寫寫比各位分享.

在幾年前, 小弟除了白天做工程項目, 有空就會做些家俱維修, 幫補一下. 有一天, 電話嚮起, 來電者是一位女仕, 她想維修浴室水龍頭. 我見放工有點空, 就說沒問題, 大約6 點至7點到. 問她地址原來是在大子道一個單位. 到放工, 就直接到她住處去, 開門後是一個大約32~34 歲左右吧, 身穿一件藍色背心的, 在她背部紋了幾行我不懂的文字, 而且在這裡傳來一陣不知怎形容的香氣來. 這種味不是香薰, 又不像香水. 會令人昏昏入睡, 全身乏力.

當她帶我到浴室時, 我開始覺得很不妥了, 因在耳邊聽到一些人在不知說甚麼話來的, 嘀嘀咕咕, 連一句都聽不懂是甚麼. 但是現場只有我和這個女人在, 除了是它門外, 我解釋不到是甚麼來了.

那我將浴室關上, 那香味就減弱很多, 還有精神就好起來, 不再乏力了, 此刻想, 這個女人的紋身是甚麼來的, 還有剛才聽到的又是甚麼呢? 都是算了, 快點弄好, 快點離開就是了.

15分鐘後, 就維修完畢, 就開門說, 小姐, 這個龍頭以整好了, 你來看一看吧, 但是叫了幾聲都她都沒回應, 我出回廳中, 整個廳中又沒開燈, 又不見她的蹤影. 這時那香味又來了, 而且比剛才還強烈很多, 另外我聽的聲音更清晰. 但都聽不明白是甚麼話來. 這時, 因又再吸入了那氣味, 我開始又覺得全身沒力了.

突然在一個房間前, 出現了一個大約6~7歲的女孩, 這個女孩就用手指指著這間房. 這個女孩衣著明顯是東南亞一帶的服飾來. 我用手蓋著鼻就行過去看看她指的是甚麼? 當走近, 這門是沒關的, 那位小姐就坐在化妝檯前, 半裸地對著鏡子來疏頭, 但是在鏡內沒反影出這位小姐, 只見到有四個和剛才那女孩般大的男女孩在鏡內跳舞. 另外是剛才那些香味, 就是從一個類似香爐的物體傳出來的, 那個女人開始好像沒知覺地說一些我聽不懂的說話,

這時, 那個女人就站起來, 以剛才在鏡內的小孩和那女孩不知怎的出現在她身邊, 及跳起舞來, 說真的, 這個情景我第二次遇上, 不過這次比上次更清楚明白是甚麼一回事了. 看來這位女仕不知帶了甚麼回家.

之後我退回廳中去, 開了燈就在疏化等, 過了不久, 就聽到這位女仕叫, 先生, 水龍頭弄好沒有, 我就在廳中回應地說, 弄好了, 你看看可不可以吧. 一會她走出來說: 可以了, 要多少錢, 我說: 三佰就可以了. 當收了錢正想離開, 這位小姐就問我, 剛才你見到甚麼呢? 我很坦白地和她說剛才我所見的一切, 那她問我: 你看到沒嚇怕你嗎? 我出了門口就說: 我看過的比那剛才更可怕的還有很多. 然後就離開.

雖然接觸這方面不少, 但是其他國家的文化, 習俗好多都不懂, 又其東南亞一帶的風俗. 各位要小心處理, 不要聽人說做過, 你們又去做, 羊群心理, 始終你們不是那個國家人, 如遇上麻煩, 只有當地人才可解決.

128. 玉珮

大約4年前, 在冬節前, 我又接到一單室內裝修生意, 這生意是經踢足球的朋友介紹的, 地點在大古的私人屋苑. 說回這客人是一個從內地來的女人, 因上手留下來的裝修都不錯, 只簡簡單單更換一下墻紙, 廚櫃, 浴室及冷氣便可了.

當第一次和這客人接觸, 這個女人皮膚非常白, 身高比我更高, 看來有1.8米 左右, 最特別的是面上的黑眼圈, 看來是長期失眠那種, 還有的是在她背後約隱約現的一個不知甚麼朝代裝束的女人, 這個是我現今為止第一次遇上. 當討論好細節, 我就準備回去出報價單之際, 這個女人就拉住我說: 我還有一件事希望我幫她的, 我就和她說來聽聽.

她說: 我是聽朋友說, 你是一個有特異能力的人, 我有一個問題, 看看你能否幫忙, 因為我從12歲開始到現在都常在夢裡遇著一個女人, 在國內無論在甚麼地方她都出現, 在內地, 我看了很多醫生, 他們都說是壓力引致的, 現在來了香港, 還是一樣. 足足折磨了我廿十多年了. 我聽了後, 就和她說: 你看我會是有特異能力的人嗎? 如果真的, 我就不用工作那麼辛苦了, 我勸說, 不如你在香港找一些心理醫生吧.

當工程展開, 這個女人就離港搬回深圳竹子林暫住, 過了一星期後, 收到她電話, 就說尾期費用準備好了, 問我今晚能不能上去收呢, 既然客人要求我都沒辦法, 幸好的是元朗去深圳比較近罷了.

去到她給我的地址按門, 可能是自己家吧, 她穿著睡衣來開門, 那時我不是她穿睡衣令我驚訝, 是在她身上看到一個白玉珮來, 這個玉珮一看就知不是近代的, 還有的是在她背後的女人繼續出現在我眼內. 當收好支票後, 準備回去時, 我好心地和她說, 在香港有沒看醫生呢? 她說: 沒有, 我知道怎看都沒用的, 看來這個會女人會陪足我一生了.

這時我註足地望著她身上的玉珮, 就想, 這個玉珮會不會和她背後的女人有關呢, 當正想時, 就給她罵了一句, 你真沒禮貌, 你雙眼往那裡看了, 我連忙說對不起, 並說: 你身上的玉珮很特別, 應該價值不菲. 看來不知是甚麼朝代的東西了. 你可否除下來給我看看呢, 她說, 這個是我外公給我的, 是甚麼年代的我都不知道, 但是我很少除下來的, 你要就過來看看好了. 當我近距離用手接觸那玉珮時, 在她背後的女人雙手猙獰地看著我, 還有感覺到由她傳來了一陣殺氣來, 那我即時鬆手. 當我鬆手後, 那個女人就回復平靜了, 這是我想, 這塊玉珮看來一定是這個女人的宿主了.

當我定過來時, 她問我甚麼事, 我只說: 這塊玉珮好像很邪門? 看來你還是不要帶上身比較好了. 還有的是, 回去問問你外公它的來歷. 因為我見到這塊玉和你背後的女人有關. 說完我就立即後恢, 因之前和她說我沒能力的,現在自打嘴巴了.

為了打完場, 我就和她說: 都夜了, 我回香港去了, 這時她可能聽了我剛才的說話嚇驚了, 就說: 你說完就走, 那我怎辦? 你一定要給我一個辦法呢. 那只怪我又多嘴亂說: 我就和她說: 你家有沒有紅布呢, 有的話就那給我. 她說在睡房有, 叫我陪她入去, 當接過紅布後, 我就過去將她的玉珮除下來. 這時她背後的女人就在大叫了. 這種直入腦內的聲音, 要用九牛二虎之力才能抵擋. 將玉珮包好了後, 那個在她背後女人就消失了. 這時我好像虛脫般和她說: 將它帶回去你外公哪裡, 盡量將它物歸原主, 否則現在只能治標. 不能治本的. 還有可能真的是乏力, 很辛苦才能回到香港去.

後話: 聽說過很多盜墓者, 他們非常專業的, 對土壤, 風水格局非常認識. 還有的是一在盜墓行內的格言, 就是人點燭, 鬼熄燈. 這兩句說話, 或者以後寫寫比各位知道.

129. 善意的謊話

從懂事開始到現在, 隨了雙眼看到的, 可能真的是人屬陽, 鬼屬陰吧, 有些地方往往是特別陰涼, 或者令人寒的感覺. 可能是以前朋友知道我和阿如有這種能力, 有時候常會幫他們看看新屋.

但是我倆只是能看到, 不會多問, 多做無謂事的, 始終是另一空間的事, 理太多的話, 牽連甚大, 或者會令自己萬劫不復. 以下故事是小弟好多年前的經歷, 詳細日期我都不記得了, 應該是中學畢業後幾年後了.

自從很少的時候知道能看到這些後, 因為知道, 陽間事, 陽間了, 陰間事, 我這陽間人要盡力要避免遇到. 但是有一次, 我前女朋友的媽媽, 因病住院, 我和她去探病時見到有幾位靈體站在她媽媽傍, 不知在等甚麼似的.

那時可能真的年記還少, 我就對我的前女友說了一句話: 就是她媽媽好像頗嚴重, 看來過不了幾天, 說完後就后恢了, 因前女友就一大巴打過來, 並說: 你怎可以這麼黑心咒我媽的, 但是最可怕的就是連那幾位靈體都看著我. 那不友善的目光看來想殺死我般. 幸好的是只看沒有甚麼行動罷了. 當探完病時, 我前女友當然很怒並獨自回去, 那時我只是說了真話, 事後回想應該說一些善意的謊話, 等大家都好過點. 到回家,在好夢正甜時,在耳邊響起了一句女人說話: 有些事就不要理, 對大家都好, 之後我就立即醒起來, ,並四周看, 那時只看到一個朦朧的身形並慢慢地在空中消失.

過了幾天, 我前女友好憤怒地說: 我媽媽真的比你咒死了, 你安樂了嗎? 然後就收線. 這刻, 我都有點不好意思, 因為說了不應該說的話, 但是我對她說當日我見到的情況, 她會信嗎? 想了很久, 還是算吧, 都無補於事了.

自從前女友媽媽過身後, 這段時間互無通訊冷戰中. 直到她媽媽出殯前一天, 前女友的爸爸打電話來, 叫我去殯儀館鞠躬一下. 那晚放工後就到殯儀館, 當入到堂內, 我的前女友雙眼看著我並帶一絲怨恨, 幸好世伯過來招呼我並說: 沒事的, 生老病死, 不是你說一句就可以的, 不要放在身上., 鞠躬後, 找個位置坐下, 世伯又走過來了, 並說去內堂看看你的伯有吧. 我說: 好的.

當進入內堂後, 就見到伯有站在棺木旁, 看著自己的肉身, 在她旁邊就站立一堆我看不清是甚麼的黑煙. 直覺就是那晚在我耳邊說話的靈體. 很自然我退後了一步. 世伯見狀, 就問我甚麼事, 我定過來說沒事. 當再走近, 前女友的媽媽對我說了一下. 幫我.. 之後, 她和這堆黑煙就在微弱光線下消失.

這時, 在內堂裡只有我和世伯二人, 我見沒其他人就說: 世伯, 你真的信伯有是病死的嗎? 他聽後就問我: 為甚麼這樣說: 我說: 其實在醫院內, 我見到有幾位靈體在伯有身旁, 看來是找替身似的, 到過了幾天, 我在家聽到叫不要多事. 然後伯有就過身了. 這刻世伯聽了我說後, 就很憤怒地對我說: 你這番說話, 你覺得我會信嗎, 如果真的, 為甚麼你當時不說出來, 要等到人都過身才說呢. 還有, 你現在快給我走, 我現在沒時間再招呼你. 我家以後都不想再見到你. 就這樣, 我懷著無奈的心情就離開, 當然為了這件事和前女友分手.

後話: 在俗世裡我們這種人少之又少, 有時好老實說真相出來, 會給人做騙子的感覺. 所以再遇上這些事情, 我盡量不會直說出來, 因為有些事, 連我都無能為力去改變.

130. 道歉

Carman, 這個是在香港時朋友聚會時認識的, 他是一位會計師, 年記比我小五歲左右. 在上月時, 上海天氣以很涼了, 有一日星期五下午, 我收到Carman 的電話, 原來她在這裡出差3星期, 問我有沒空吃飯. 我見有空就赴會好了

那晚放工開著電動車出發去她酒店大堂等接她, 當她出電梯出來時, 在她背後竟然有一堆朦朧的白煙, 說真的, 這些無形無相的煙狀, 在過去數10年見了不少, 但是每一次見都不是好事, 當Carman步向我時, 近距離發現她好像很疲倦及雙眼布滿紅根, 黑眼圈更比我深很多.

當我看到時就和她說: 你好像很久沒瑞好好休息過, 不如今晚取消吧, 你上房休息好了, 但是她說: 沒事的, 我都習慣了, 我做會計這行業, 加班挨夜是平常事. 既然她這麼堅持, 那我說不如在附近餐廳吃好了.

當吃飯後, 她說想找個地方聊聊天, 要求我帶去看看這裡的夜店, 那我載著她去衡山路的露天酒吧街找個地方喝一杯吧. 可能是平日, 酒吧街客人不多, 當坐下時, 那堆白煙又出現在她背後了. 這刻我又好奇地想, 難道她惹了靈體嗎?

當喝了幾杯, 我就問, 其實做會計真的這麼辛苦嗎, 她說: 非常辛苦, 天天對著一大推數字, 又要審計, 每天都好像做不完. 差不多在公司的時間多過在家裡去.
可能她喝了幾杯, 就講了公司有個會計部下屬, 可能工作壓力太大還是感情問題吧, 前年在公司內自殺. 當送到醫院時以死了.

說完後, 她背後那對白煙就出了變化了, 就是由白色慢慢變作赤色, 我見到這樣就說: 晚上不要講這些不吉利的說話, 她聽了後, 就哈哈大笑說: 真猜不出你這個男人原來怕鬼呢. 我只是笑笑真算了, 之後再喝幾杯, 見夜了, 那我就載她回去. 到了酒店, 她說不如上去坐坐, 我說不了, 她又哈哈大笑, 看出你這個男人這麼保守的, 說完就給她拉了上去. 當進房, 她就跑入洗手間大吐一番, 當她吐完, 我就扶她上床, 不一會她就睡著了.

正當我想離開時, 在她趟著的位置上面, 那白煙又出現了, 不久, Carman就發口夢似的說: 你不要再找我了, 你的死不關我事的, 我都不想的…… 我見狀就過去拍醒她, 她醒後, 就好驚的緊緊抱住我. 我說: 沒事, 沒事, 你發夢罷了. 可能是回到現實吧, 她就放聲大哭起來.

到她哭完, 見他冷靜過來了, 我就說: 剛才看見你發口夢, 是不是夢到你同事吧. 她聽了就大驚地說: 為甚麼你會知道, 我說猜猜罷了, 不過我想, 你這個夢境看來不是近來才有的, 我想應該由前年開始到現在是吧. 她點頭說: 你猜得很中. 就是我同事自殺起, 我很多時在夢境見到她, 並指罵我為甚麼給我這麼多工作, 好了, 現在我變成鬼了, 我一定要你沒好過的. 聽完她說話後, 我想, 這是不是實情呢. 還是她有忍瞞呢. 但, 她比靈體纏上的確是真的…不過解鈴始終邂鈴人.
看來只有她才能解這個結了.

這刻, 我安慰她說, 可能你工作壓力太大吧, 正所謂日有所思, 夜有所夢. 一會你再睡時, 放鬆整個人, 不要想太多. 那就沒事吧. 她說怕. 可否等我睡著時才走. 我說好, 你去睡吧. 我坐在這裡看著你就可了.

不久, 她又再次入睡, 那白煙又再次出現了. 我這次不拍醒她, 看看一會甚麼狀況. 等了一會. 這白煙慢慢地形成一個女人的模樣來並飄浮在Carman 上面來, . 看年齡和她差不多. 那沒表情的面, 還有突出的是在她左腕上的血痕. 看來Carman 所說不假.

不一會 她好像發現我看到她似的. 就在床上漂過來我前面來, 那刻四眼互視, 我先開口說:, 我不知你和她的有甚麼恩怨, 但是有一件事你要清楚明白. 人間事, 人間了, 既然你以不屬這個世界. 對你, 對她都不是件好事. 況且你找她報仇, 報了又如何, 你能回到過去嗎. 有些事執著沒意思的. 可能她沒還你一個道歉吧.

說完, 這個她的表情開始出現變化, 又木無表情轉為哭起來, 我說: 一會她醒過來時, 我叫她去你那處誠心道謙吧. 然後你就安心上路了. 你家人都不想你變成這樣一個孤魂野鬼的. 之後她就從空中慢慢消失.

當Carman 再醒時, 我走去她床邊和她說: 如果你不想再發這個惡夢的話, 你聽我說, 回香港後找日去她的靈位誠心上香道歉. 那以後這個夢就不會再次出現的. 她說: 真的嗎, 為甚麼你這肯定呢, 我只說, 信者則有, 不信則無, 你自己決定吧. 之後我就離開這房間, 看看手表, 零晨四點了. 幸好明天假期吧.

後話: 其實說一聲道謙說話很容易, 為甚麼每個人都這麼執著呢, 誰人沒做過錯事呢. 現在人與人的關係很冷漠, 有些事只要簡簡單單就能解決, 為甚麼弄得這這麼複雜呢. 難道為了面子以將事情繼續惡化下去?

仲有冇

131. 五更

以前在村內, 因那時沒甚麼娛樂, 所以常到村口聽老人家講故事, 其中一個故事都不錯, 所以寫寫比各位分享一下.

口頭禪, 閻王要你三更死誰能留你到五更, 三更者 23:00~1:00, 五更者03:00~05:00, 所以的老人家常常說三更不要出去, 因鬼魂會在三更出沒, 以五更後就退會陰間. 但是很多工作往往要在晚間進行, 例如之前講的養魚, 養豬, 種菜等. 當人家睡時, 他們就準備工作了,

文叔, 50年代在元朗養豬的, 每晚吃過飯後就休息一下, 差不多三更時份就起來到豬場工作, 有一晚又是出豬的時間, 文叔就早點出發. 在村中到豬場的路上. 經過菜田後, 在遠處就聽到豬場那處傳來狗吠聲.

因著豬場位置在山邊那處, 平日人影都少見了, 在這麼晚的時份, 照道理沒人會到的, 難道有人來偷豬? 那文叔就立即跑去看看, 當到豬場門口, 見養的幾隻唐狗全向樹上裡狂吠, 他就用電筒向樹中照過去, 當一照, 隱弱發現樹中好像有人, 仔細在看清楚, 原來有個女人在這棵樹吊頸.

文叔見到這個情景, 就嚇了一條, 他在望望這個女人, 她好像不是本村的人, 但怎都好, 在這裡尋死都不吉利吧, 那文叔見這女人吊到那麼高, 那他跑回去, 並通知村長報警.

過了半小時, 村長, 文叔給警察就在村公所出發, 走了20分鐘路後就到豬場了, 當文叔指著大樹的位置時, 在現場只留下一條繩索罷了, 那條女屍去了哪裡呢?這刻的情景, 文叔都不知怎解釋, 這時村長就說: 文叔你是不是眼花了呀, 這裡那有人吊頸呀? 還有, 在場的警察就破口大罵地說: 阿叔, 你老眼昏花呀, 浪費我們時間. 最後文叔要比10元飲茶費那幾位警察才離開.

當村長帶他們離開後, 就站在豬場門口想, 剛才真的是眼花嗎, 明明見到有個女人吊頸, 來來回回都無45分鐘, 屍體沒理由不見的, 還有, 那條繩索不是掛在樹上嗎? 最後文叔都不得其解, 還是先工作去吧.

過了一小時后, 差不多兩點時份, 豬場的幫工都過來了, 那大家將豬放入豬籠內, 然後就推出大路上等交收, 當妥當後, 文叔就回去準備喂豬了, 又經過菜田時, 就見到田中站著剛才在樹上吊頸的女人. 這刻, 文叔就知撞鬼了, 那他連滾帶跑的豬場去. 關了門後, 就立即點起火水燈.

當那火光慢慢亮起來時, 在面前那女人又再次出現, 這時文叔都嚇到三魂不見七魄了, 他就對這女鬼說: 我都沒害過你, 為甚麼要找我. 這時那女鬼就說: 你看清楚我是誰? 那文叔拿起火水燈照向她, 之後就大叫…. 是你?

原來這個女鬼, 文叔是認識的, 事源又次在橫州那邊的魚塘找朋友, 剛剛見到這個女人從海邊上來, 他一看就知她是剛剛從內地偷渡過來. 當這個女人走過來時, 就問: 先生這裡是香港嗎? 文叔見狀就說是, 這裡是香港呀, 不過離市區很遠, 那不如我帶你出去坐車吧. 那女人見有人願意帶路, 就想遇著貴人了. 當走近吳屋村附近的山路時, 文叔見這個女人都不錯, 加上這條路平時都好少人走過, 所以色心起, 就拉這個女人在山邊將她強姦了, 事後就將這個女人留低並放下五元, 並叫她沿著這條路就到市中心, 那處有車出市區的. 之後他就自己一個回錦田去.

那女鬼說, 你現在記得我了吧, 就是你, 害我這樣, 我一定不會放過你的. 可能文叔太驚了, 在手上的火水燈就跌落自己身上去, 很快整個人就被火炎燒起來. 到第二朝清辰, 當附近的農夫經過豬場, 聞到強烈的燒焦味才知文叔被火燒死, 當警方來到, 故計死亡時間在零晨四時左右, 即是五更時份.

後話, 每一個故事裡都有他的原意, 可是聽者有幾多明白內裡是甚麼呢? 很多時明之不可謂的事都做, 事後就後恢當初. 就說天和我作對, 人家不體諒你等等. 所以做甚麼事, 先想想, 才決定.

132. 生魂

這個故事都超過廿多年了, 小弟那年還是廿多歲的小伙子, 因剛轉工去了做工程公司, 以公司就在佐敦附近, 所以就在這裡租了一個房間來住, 方便上班. 說實話, 在這條街上入夜後就很寧靜. 比在大街上好很多了. 以房東是一對很多大年記夫婦, 我叫他們是興伯, 興嫂, 因為女兒結婚後搬出去, 以他們知道我是元朗人, 所以很安心地租給我, 以租金比市面還平很多.

住在他們對面, 是一個很古怪的婆婆, 聽興嫂講: 這個婆婆一個人住在這裡都差不多15年了, 很少人過來探望, 而且在內一點聲音都沒發出過. 應該電視機都沒開著過般. 除了朝早這個婆婆去買菜外, 就沒人見過她會出去.

有一次星期日晚, 因回老家元朗吃飯, 所以差不多11點才回到佐敦去, 正當開門之際, 對面單位都開門, 以開門的是一個和我一樣年記的女人, 我當時站立並望向她, 以她都禮貌地點點頭就往下面走去了.

到明天早上, 準備出門口上班, 就在樓梯遇上這個古怪的婆婆, 以這個婆婆和我點個頭, 並開聲說: 你是新搬來的嗎? 我說: 是的, 剛搬來兩星期了, 就住在四樓A, 應該是你家對面, 她聽了就哦了一聲就獨自上去了.

之後日子, 上班放工的日子就再沒見過這個婆婆, 直到星期日又從元朗回來, 在一樓時, 又見到上次那個女仔從上面下來, 上次我沒多留心, 但這次我留意這個后生女所穿的和現在很大出入, 在插擦身而過那刻, 我全身的毛管突然寒起來. 我站在原地看著她的背影, 感覺這個女仔極不尋常. 但又說不出是甚麼來的.

到早上, 在出門口前, 興伯, 興嫂剛喝完早茶回來, 我好奇地問: 對面不是有一個女仔和婆婆同住嗎? 但是他倆就說: 怎會有女仔? 我所知所見, 從來都無后生女和她住的, 但我說: 我連續兩星期日晚差不多11點左右, 都見到有個女仔從對面走出去. 我應該沒有眼花吧… 那我就形容那個女仔特徵等給他倆, 但他們都說: 真的沒見過. 既然他倆都不知, 可能真的不在這裡住, 可能是社工等人吧, 看看獨居老人有甚麼事要幫才這麼夜走吧.

直到有晚, 因朋友出來吃飯, 以我又差不多一點才回去, 這次在門口又見這女仔開門出去, 我就開聲地說: 你住這裡嗎, 這麼夜都出門口? 但是這女仔只點頭, 但沒開聲就在我身旁走過, 以和上次一樣, 這秒鐘皮膚感覺一絲寒意, 直覺說給我聽, 這個女仔必定不是生人, 但又不是靈體, 那她是甚麼呢? 最好都是不要惹她了, 否則出了甚麼事就麻煩.

過了幾天, 我又出門時, 對面的婆婆又回來了, 這次這婆婆就開口說: 小朋友, 我發夢時好像遇見過你, 你問了我是不是住這裡, 她一說: 我就想起世伯說過, 在這空間內, 除了人, 鬼, 還有魂, 以這次我遇上的是生魂, 即是魂魄在睡夢離開自己的肉身, 到處遊蕩. 當時, 我打完場說: 婆婆你發夢吧, 夢境都不會真的, 那她就笑笑地說, 那又是, 哈哈. 就進入屋內去了.

都過了一個月後, 我又好夜回去, 就再遇見那個女仔, 這次我沒和她打招呼了, 怕自己會整走這個生魂並怕她回不到去. 到時她醒不來怎辦, 直到過了幾個月後, 當入屋時, 興嫂就和我說: 對面的婆婆過身了, 看來都死了一星期, 是郵差發現的. 這時, 我就想, 是否她的生魂回不到這裡, 還是自然地過身呢.

後話: 俗語話: 人睡著時切記去拍醒他, 怕三魂不見七魄, 回不到來, 我想都有它的理據.

133. 山瘴

各位有行山, 遠足的師兄, 都應該聽過石門甲這個地方吧. 在學生時代, 我學校聯合幾間中學, 在寒假舉辦了一次東涌佛教渡假營活動.. 因為活動內容極不簡單, 我班內只有我這個黑仔王, 抽籤抽輸了, 半迫半就要去罷了

那年代, 新機場還在九龍城那邊, 以赤臘角是一個得百多人住的島, 東涌就比較人多點吧. 以我們出發就會在屯門坐街渡去. 在途中遇見中華白海豚是平常事.

說回這次活動內容, 就是三人一組, 只有五組參加, 在夜晚由寶蓮寺出發到石門甲, 以三人裡是兩男一女, 分時段每隔十分鐘出發. 估計有山上到目的地, 一小時左右完成, 不過最要命的事, 就要摸黑出發, 不能帶任何照明工具, 只靠月光步行前進. 我就比篇入第四組, 組內其他成員, 男的, 在元朗某天主教中學, 以女的就是某基督教中學, 以我就是一間野雞中學, 俗稱超Band 5 中學. 我組員知道我來自這間學校, 當然會有介心, 怕我這個壞學生會怎樣, 那樣吧, 而且那個女的, 樣子頗為不錯, 當然那男就成為她的觀音兵了.

當到我組出發, 這倆人不理團隊就先行一步, 以我就慢慢地跟隨殿後, 走過山後茶園後, 這個男就說: 我和女的殿後, 你先行, 一會在山下會合就可了, 我見他一為神工, 以為弟子, 就說: 好的, 那我先走吧, 一會在石門甲東涌炮台那邊等吧. 之後, 我一個人做就開始落山, 沿途那些北風吹過來, 加上是黑夜份外覺得陰森, 不過對我這個圍村仔來說, 以經習以為常了, 加上有月光, 我想不用40分鐘就完成了,

當行到山腰附近, 在路上有個和尚出現, 他坐在一塊石上念經, 我看看手表, 才晚上八點多吧, 我就好奇怪就問, 大師, 這麼夜在這裡念經? 但這個和尚好像似理不理繼續念經, 我見他這樣, 就不在打擾他繼續前行. 到過了幾分鐘, 在路上看到一間寺廟, 就想起老媽說: 有一個很出名的武打名星在這裡出家, 我想是這裡吧. 就在這時, 我背後就被拍了一下, 原來是剛才那和尚, 那和尚就說: 這麼夜一個人走, 不怕嗎? 我說: 不, 這種環境對我來說以經習慣了. 還有, 剛才你沒見有很多人走嗎? 他說: 我在這裡打坐都很久了, 這條路上只有你一個人走吧.

我聽了, 就覺得奇怪, 既然之前有好幾組出發, 沒理由這個和尚說這條路只得我一個人經過呢, 我對這和尚說: 沒可能吧, 只有這一條路往石門甲吧. 那和尚說: 是的, 那我說: 更沒可能只得我一人走吧, 還有, 我隊友就在後面, 等一下你就知有沒有看錯了. 那他笑著說: 好吧, 等一會, 看看有沒人走過吧. 我笑著說: 好, 但過了10多分鐘, 我的隊友還沒見到, 這時那和尚就說: 我沒說錯吧, 現在你信吧.

這時, 我就開始懷疑我眼見的事物了, 為甚麼這個時段會有個和尚在念經呢? 而且這個和尚講才念的是甚麼經來呢? 當心平靜下來時, 我就問, 師父, 我會不會走錯路了, 他說: 這條路以經很多年沒人走過, 你要走的路是向這邊走的. 一會你走這裡就到目的地.

當他說完, 我看看自己的手表, 就發覺表內指示的時間為遇到這個和尚一樣, 我就更懷疑我又不知遇上了甚麼了, 我對這個和尚說: 我們陽人走陽路, 這條路才是我要走的吧. 之後我就從衣服裡拿出自己的玉墜, 並瞌起雙眼. 過了一會, 雙眼再次睜開, 這時剛才的和尚和那條路就消失在眼前, 這時我就知遇上山瘴了, 幸好沒聽剛才那和尚說, 否則自己小命都不保了.

這時我的隊友從後到來了, 並對我說, 剛才不是說在炮台那邊等嗎, 為甚麼在這裡等呀, 難道你膽小, 等我們一起? 我打完場說: 是的, 我一個人走真的有點怕呢.

後話: 現在很多行山活動舉行, 說真話最好不要一個人在山上走, 在山上, 荒野, 存著一些連科學都沒能解釋的東西, 一但遇上了, 就堅決不要隨處移動, 安安靜靜在這裡站著, 還有一樣, 就是瞌起雙眼, 咆哮幾聲. 看看能不能回到現實.

134. 美奈

這個是我在上海認識的日本人, 是公司的大客戶, 有一次和她合作弄一個項目認識的, 年齡差不多36歲左右吧. 有一日下午, 在公司內收到她的微信, 內容問今晚有沒空去吃火鍋. 說真的, 在上海出去吃飯, 一是吃放題, 二是吃火鍋, 三才是吃上海菜. 其實和日本人做朋友都不錯, 工作時應真, 玩的時候瘋狂

吃完飯後, 就必去酒吧喝兩杯吧, 這時她問了我一個問題, 她說: 是不是所有人死後都必成鬼呢? 我問她為甚麼問這些東西呢, 她說: 有一晚在家睡得矇矓時, 突然在耳邊聽到有一把女人聲, 我立即四周看看, 但是只漆黑一片, 甚麼都沒有.
直到前日, 又是睡到半夜, 在床上聽到客廳中好像有腳步聲, 我以為是小偷, 就出去看看, 怎知又是一樣, 一個人都沒有, 我怕我家中真的有鬼呀.

我聽了後就說: 你住的單位都幾年了, 要是有的話, 一開始就有, 不會現在才出現吧, 她說, 你說得又是, 不過我現在很怕.. 我安慰她說: 怕的話就開著燈睡吧, 不過, 我覺得你工作壓力大, 引致神經緊張吧. 明天有空看看醫生, 吃點藥, 很快就沒事的. 之後就各自回去.

當晚, 好夢正甜時, 電話突然響起, 我起身看看那個不知好歹的傢伙打來, 原來是美奈, 那我說: 這麼夜了, 找我幹嘛, 她說: 我又聽到那女人的聲音在我耳邊說話了, 那我問: 那她說了甚麼呢, 她說: 不知道呀, 她說的我聽不明白. 我看看鐘, 這時是兩點多了, 我說: 有甚麼都明天才說吧, 但她說: 你不如現在過來我家吧, 我真的很驚.. 在她苦苦哀求下, 我就動身過去看看吧. 在樓下取車時, 保安說: 這麼夜還出去, 我苦笑地看著他就說: 是的, 出去一會, 很快回來

過了半小時, 就到她家門口, 但門沒有上鎖, 我進去時, 就見她坐在梳化上, 我又點怒地說: 不是說不敢出來, 現在不是好端端坐在這裡嗎, 現在沒事吧, 那我回去了, 但是她好像聽不到甚麼似的, 呆呆地坐在梳化上, 這時我覺得有點不對路了, 就過去看看, 見她雙眼一動不動, 目無表情, 那我拍拍她, 她一點反應都沒有. 這刻, 心想不是真的撞鬼了吧.. 我還以為她精神緊張才出現幻聽罷了. 但是入來了這麼久, 又不覺有靈體在這裡, 那我先不理她, 看看是否其他地方吧, 但走了全屋, 都看不到有靈體. 難道她自己出了問題

這刻, 我看還是打110吧, 看來她有病多過遇著靈體了, 正想拿手機報警時, 突然在這空間內聽到一把女人聲來, 我放下手機, 四處看看, 都不見有甚麼. 心在想, 究竟是那一回事呀, 是靈體的話, 我沒可能不會見到, 但現實真的一絲蹤跡都沒有. 但剛才那把女人聲出那裡來的.

正想是甚麼來的時候, , 我看著美奈, 會不會是由她發出來, 那把女人聲又來了, 這把聲音是從美奈那邊發出來的, 我走近她, 將她移離梳化時 從上往下看就見 她睡衣背後的紋身, 以這個紋身是一個古代日本人女子模樣. 這時, 我知道為甚麼了, 原來是這紋身作怪了.

我慢慢將她的睡衣從背後拉高, 然后從銀包拿出一張由阿如給我的符出來, 然後就拍落她背脊去, 當一拍下去後, 就聽到一陣好凄厲的叫聲, 我聽了都毛管豎起那種. 過了一會, 我就再拍拍美奈, 這刻就醒過來了, 她問我, 剛才發生甚麼事, 我說沒事, 見你門又沒鎖好, 又睡在梳化上, 就叫醒你罷了, 見你沒事, 就快快去睡吧.

過了一個月後, 她問為甚麼我上來以後就沒聽到那把女人聲了, 問我幹過了甚麼,我說過你工作壓力大, 神經緊張, 放鬆點, 多去晒晒陽光, 很自然就會好了.

後話: 各地都有紋身文化, 各處鄉村各處例, 但聽有些紋身圖案會很招惹靈體的, 各位如要, 先問清楚底細才去做. 否則自招惡果, 就無人可幫你了.

135. 夜談(1)

在上海, 我現在住的地方雖然舊了點, 但附近應有盡有, 對我這來說以經萬幸了, 另外公司同事介紹一位非常好的鐘點阿姨給我, 對我這隻老狗幫忙更大. 說回我住的樓宇六樓高, 以我就住在四樓, 業住是一位和我年齡小我幾年的女人, 每月一次上來收租.

在九月某星期日, 我冷洋洋在家睡覺, 突然電話響起來, 我看來電, 原來是業主打過來. 當我接聽時, 業住就問我甚麼時候回香港, 我說: 後天回去一星期, 要幫你帶東西嗎? 她說: 不是, 不過你回香港這段期間, 你的地方可否給我的朋友暫住幾天.

我聽後就問, 是男的還是女呢, 業主就說是女, 我就說: 好像不太好吧, 男人屋嘛, 有個女人來住好像不太好吧. 但她說: 幫幫忙吧, 最多來年不加你租吧, 我聽了就說: 那好吧, 不過我回來前最好搬走吧.

一星期後, 當我落機時, 就收到業主的微信, 內容說: 你回來就打比我吧, 有事商量, 那我打給她就問是甚麼事, 她就說: 對不起, 我朋友還要住多一星期, 你可否幫忙幫忙, 我說: 不是吧, 你之前說只住一星期, 現在又多一星期. 那她說: 幫忙一下吧, 這個月的租免了, 可以吧. 既然業主都這麼說了, 我就說好吧, 不過我不是無賴, 我給半個月租可以吧. 業主說: 都是你們香港人有素質. 今晚我請吃飯吧. 一會再聯. 這樣就收線了. 當我回家進去時, 在客廳上有個女人坐在梳化上, 她自我介紹叫阿麗, 杭州人, 我都禮貌自我介紹就回房放好行李並休息一下.

到晚上, 阿麗拍我門並說, 陳先生, 業主說今晚一起吃飯, 並訂好8點, 你甚麼時候可以出發, 我看看鐘, 現在都7:15了, 我問在哪裡吃呢, 她說在虹橋哪裡吃日本放題. 我說: 你等我一下吧, 我梳洗一下就去吧. 當準備好就出門. 在落樓時, 因我住的是舊樓, 樓梯的燈不是全開的, 有些地方就很黑, 這時我見到阿麗背後有一絲霧狀物體跟著她, 當到有燈光的地方就沒有了, 不過直覺上都不是好事.

到樓下, 阿麗問是否打的過去, 我說: 不介意的話, 就坐我的電動車過去吧, 15分鐘路程, 在途中, 我問: 為甚麼要住我這裡兩星期? 她說: 我都不知道, 我一在家就睡得不好, 時常都發惡夢, 並夢見同一個女人 老公叫我看醫生, 我去了, 但醫生說, 精神緊張, 給我一些藥吃, 起初好點, 但是過了幾天又開始過. 那我問, 那現在住這裡怎樣, 她說, 在這裡住了一星期, 那些惡夢就沒有了, 所以我才和我朋友說住多一星期看看.

當我倆到時, 業主以經到了, 那我們三人就聊天喝酒, 到中間, 阿麗就去洗手間, 這時業住就和我說: 她是我最好的朋友, 這次麻煩你了, 我說: 既然是最好的朋友, 為甚麼不去你家而到我家去呢, 她說: 她以前入過精神病院, 不過都是好久好久以前的事了, 到結婚為止, 都沒有再復發過, 但現在她好像又有問題了, 我怕, 所以才讓她來你家住.

136. 夜談(2)

我聽了就不知怎回應, 既然你怕, 難道我不怕嗎, 她說: 你是男人嘛, 有甚麼事都可以即刻制伏到, 我一個女子怎可以呢. 我又問: 她老公呢? 怎可以讓她一個人出來住的? 不怕老婆出甚麼意外, 業主說: 他老公有小三, 一個月都不在家一兩天, 這次當我求你, 幫幫忙吧. 我無奈地說: 下不為例. 吃完飯, 因我喝了酒, 就對她倆說: 你們打的回去吧, 我自己開車回去, 怎知阿麗竟然說不怕, 既然不怕就慢慢開吧,

在回去途中, 我問阿麗, 你甚麼時候入過精神病院, 她靜了很久, 就說: 是我初中一時, 因那時常看見出現有個女人和我說話, 我抵受不了就在學校罵她, 怎知原來是我精神有問題, 我父母怕我出事, 就和我看醫生, 醫生就轉介我去了精神病院休養 在那段期間反反復復, 直到廿多歲才見好轉直到現在, 但現在這個女人又出現了. 看來我下半生都是這樣了. 我聽了, 就無再說下去了. 直到入屋後, 就各自回房去休息,

直到半夜, 在睡到矇矓時, 突然在聽到電視機的聲音, 我出去廳中看看, 就看到阿麗在客廳沒開燈地看電視, 我說:都兩點了, 還不休息 怎知她對我的提問沒反應, 眼晴一直看著電視, 這時我發覺在阿麗身旁出現了剛才在樓梯的霧狀物體. 這刻我就知好不尋常了. 我慢慢地除下我的玉墜, 就清楚看見一個年齡大約廿多歲的女人, 一面滄白, 以這個女人的面貌和阿麗有幾分相似, 但是衣著不是近代罷了. 我想, 這個靈體和她有甚麼關係? 是她女兒? 妹妹, 還是姐姐呢?

這時, 我坐在她對面, 就說: 你和她是甚麼關係? 難道她說的女人就是你嗎? 這時她發覺我能看見她了, 她就開口說話了, 不過是由阿麗口中說出來. 她說: 我是她的母親, 我聽了後, 既然是母親, 為甚麼你不去你應該去的地方, 她說: 就是放心不下, 因我死時, 她還在我肚內, 我真的想看著她的成長. 我說: 但是你知不知你這樣做, 反而令你女兒受苦了, 你看, 人家以為你女兒精神有問題, 沒有人敢和她一起足足三十多年了. 你這樣執著, 對你, 對她都不是好事. 我看你還是放手吧.

我說完: 她目無表情地靜了很久, 當她再開聲時, 就說: 我明白了, 我的確不應這樣做. 愛她, 反而害了她. 我想, 我以後不會再出現了, 我應該要去那地方了. 說完, 突然我聽到有幾下巨響, 之後眼前出現一道強光, 令我甚麼都看不見.

我再次睜開雙眼時, 發覺原來是天光了, 原來是是發夢, 但剛才的夢境非常真實,當我出房時, 見阿麗睡在梳化上睡著, 以她的衣著竟然和夢境內一模一樣, 以電視機還沒開著的. 過了那天, 阿麗直到搬走都說沒有再夢見那個女人了, 以我不敢和她說我夢境內的事, 直到上月頭, 我問業主, 阿麗狀況怎樣, 她說: 果然在這裡小住, 對她真的有用處, 聽她說: 直到現在, 再沒夢見那女人了.

後話: 究竟當晚是發夢, 還是其他呢, 在那天之後我想了好幾天, 我都沒有一個像樣的答案, 或者以後有機會再遇上, 就認認真真找吧.

137. 活地獄

2008年, 因工作關係, 認識一個上了年記的富貴人仕, 家住南區某區獨立屋, 當然有錢人就口氣特別大吧. 有一次工作項目完成, 他宴請小弟到他家中作客吃飯, 起初是拒絕了他很多次, 但是他親自邀請, 那推都推不掉了

到約好的那晚, 我到了他家中, 發覺除了工人外, 內裡很冷冰冰, 寒暄一下並開始晚餐, 在席中, 他問我一個問題, 就是為甚麼要我來他家吃飯? 我說不知道, 只是你們這些有錢人從來鳳凰無寶不落, 或者有些事你解決不來, 要我幫你解決吧. 說完后, 他就笑笑地沒說繼續吃飯.

飯後, 就在客廳聊天, 這時他就說, 你記不記起幾個月前來我公司開會, 我說: 記得, 是那個項目嘛, 之後他說: 我發覺你在我辦公室內好像不是在開會, 而是你在看著某些東西, 那你可否說給我聽, 你當日在看甚麼呢? 當他說完, 就想, 這個老人家真的眼厲, 甚麼人做甚麼都清楚, 我說: 沒甚麼, 只是沒去過這麼高級的辦公室罷了, 你不是就為了這些就約我來吃飯吧? 但這老人說: 年青人, 就是這樣嗎, 看來不是吧, 我感覺得到你看到某些我看不到的東西, 還有, 我和你老闆問起, 他說過, 你是一個有異能的人, 是不是? 我說: 如果我是這樣的人, 就不用工作, 可以利用這些異能去賺大錢了, 對不對! 他聽了後, 靜了一會, 就哈哈地笑, 小朋友, 你真不坦白, 不過我有個要求, 你能不能幫我? 事成後, 我會給你很好的報酬. 我說: 或者你先說我幫你甚麼事吧, 有沒有報酬容後再說吧.

那他想了一會就說: 我想你幫我的事, 就是看看我這裡是否有鬼魂出現, 以那鬼魂是否一個和我年記差不多的的男人, 我聽了就說: 伯伯, 剛才我不是說過我是看不到有沒有鬼魂存在的嗎, 你這麼有錢, 必定可以請到世外高人來看看. 況且當我真的能看到, 你想怎麼做?

這時他就很激動地大聲地說: 過了這麼多年, 找過無數的高人, 都不能把你消滅, 你究竟想怎樣? 我的親人一一死去了, 為甚麼你不找我賠命, 以要我的親人來賞還呢, 我以經為了你做了很多事了, 為甚麼你還不原諒我.. 當他說完, 我都給他的舉動嚇了一下, 這時, 在他的背後慢慢浮現出一個男人, 容貌帶青色的, 以他血紅的雙眼直射這個伯伯身上, 以他的殺氣令我自然退後幾步. 說真的, 這種狀態我從少到現在見得不小, 世伯說過, 這種的勿隨便去干涉, 否則自招惡果, 最重要的是這個靈體一直看著我, 就像說: 你不要多管閒事, 否則就對我不利似的.

到這老人家冷靜下來時, 我見他沒事就和他說: 伯伯, 你剛才說的, 我看無能為力了, 還有, 剛才聽了那些話, 看來你以前做了一些傷天害理的事了, 可況我真的沒有甚麼異能呢. 說完後, 他緊緊的拉著我, 然後說: 你幫我吧, 都過了這麼多年, 我要還的賞還了吧. 現在只得我一個人, 來吧, 快點將我的命都拿去吧, 我不想再活在這活地獄了. 此刻, 我再看看那個靈體, 這時他好像聽了這個伯伯說似的, 竟然露出一絲冷笑來, 之後就在空中慢慢消失.

到最後, 當他送我出門口時, 就說了幾聲, 自作孽, 自作孽… 出了去, 我回望這個伯伯, 心想是否去幫他呢? 但是理智告訴我, 這是他倆的事情, 看來只有這倆個自己才能解決.

後話: 人家說的活地獄, 看來是這者種了, 求生不得, 求死不能, 還有看著所有親人離開, 白頭人送黑頭人這種慘況. 有錢又如何呢. 難道可以帶入棺材嗎. 都是老生常談. 做人做事, 過得人, 都過不了自己. 傷天害理的事切勿去做. 否則遇到這種下場. 就後恢莫及了.

138. 不老

在上海, 這個二千多萬人口的城市, 存著各式各類的人, 由於經濟起飛, 有錢的想有更多錢, 以有了錢就想長命百歲, 最好的長生不老吧, 男仕還好點, 過了40, 50 歲還可以, 但是女仕到這個歲數就難免容貌改變了, 而且年華老去, 就要想找辦法註顏, 所以這群人會千方百計去找些養顏配方.

在以前香港讀鄉村小學時, 我老師說過中藥有味叫紫河車, 簡單講就是女人產後的胎盤, 那時說香港某大醫院的護士, 常常拿這些回家煮來吃, 所以那裡的護士特別漂亮, 但那時小弟得幾歲人仔, 市區都沒出過, 所以老師說的我否真屬實, 就無從稽考.

在夏天某日, 因業主家中的電腦出了問題, 就問我懂不懂維修, 我說: 先拿來看看吧, 不過電腦不著, 多數都是火牛, 底板出問題多, 你有空就拿來給我看看吧, 但她說: 我一個女子怎拿, 不如你今晚下班有空過來吧, 我給你做飯. 我見有住家飯吃, 就應承她好了.

當晚下班就過去, 在她家中樓下等電梯, 這時有一個年齡差不多30歲的女人入來. 當她靠近我時, 我突然全身抖震起來, 我看看這個女人, 雖然很年青, 但是陰氣極重, 以那面上的皮膚白得來全無血色似的.電梯來到, 我們一同進去, 當我按好樓層, 原來這個女人都是同一層的, 之后電梯門關上, 這刻那冷冰冰的感覺就像突然進入雪地一樣, 而且在我耳邊聽到好像一班嬰兒的叫喊聲來. 直覺告訴自己, 這個女人絕不簡單, 難道是活死人, 但有不像, 正在猜她甚麼來歷時, 電梯門就開了, 原來這麼快就到了.

當到業主家就我說: 你先忙吧, 我看看電腦是甚麼問題好了, 很快, 就檢查真的火牛出了問題, 就和業主說: 是火牛壞了, 我現在去一去美羅城買一個新回來, 你在家等我好了, 很快回來. 當買好回來, 就見到剛才在電梯內的女人, 經業主介紹她叫做Peggy, 和我家的小妹名字一樣,

當一切妥當直到吃完飯都沒有甚麼異樣, 眼見時候不早就說回去, 這時這位女仕都說一起走吧, 出了門, 到電梯大堂時, 她說: 既然你懂電腦, 我的電腦由時常自動關機, 可否給我看看? 當她說完後, 腦海又傳來剛才那班嬰兒哭聲來了.我就問她, 你有聽到有嬰孩的哭聲? 她靜了一會就說: 沒聽到. 她說完後就想: 難道我聽錯, 真奇怪.

之後, 我就到她家看看電腦出了甚麼事, 當檢查一會就知是中毒了, 就和她說: 過幾天幫你重新安裝吧, 這時我在客廳中發現有幾將黑白照片, 我過去看看, 原來是這位女仕的, 但有一幅背景內有1960年, 以內裡的人就是這個女仕, 那麼她今年應該60多歲吧, 為甚麼樣貌竟然是像30歲的人? 我問, 這個人真的是你嗎? 她沒有說話, 並只對我笑了一下. 此刻, 剛才那班哭聲又來了. 而且是越來越悽厲那種. 究竟這些哭聲和這個女人有甚麼關聯呢? 那一刻, 我開始懷疑這個女人是不是吃了甚麼才保住容貌, 在我認知內, 很少食物可以留住青春, 而且一點老化跡象都沒有. 難道真的像電影餃子中吃幾個月大的胎兒? 越想, 就開始怕這個女人了, 那就說完場就回家去了.

回到家後, 業主打電話過來了, 原來我幫她整電腦以忘記交租, 這時我就打聽剛才這位女仕的來歷,原來她是幾個月才搬來的, 職業就不清楚, 是在電梯內認識並一起吃過幾次飯罷了. 我就和她說剛才我所見的東西, 她就開玩笑地說: 如過真的這樣神奇, 我都想學她那樣. 又過了幾天, 這位女仕微信我, 問我甚麼時候方便上她家重裝電腦,那時我猶疑了很久, 怕上去會遇到甚麼事, 不過人都這麼大, 而且有甚麼奇怪事沒見過呢, 可能是好奇心驅使, 就約好今晚過去.

到下班, 就驅車去, 在途中想了幾個可能, 一是真的吃新鮮胎兒, 二就是吃新鮮紫河車, 三就是其他我不懂的東西. 很快, 就她家樓下了, 我懷著幾個問號上去, 當進門, 她就招呼我先吃飯然後才去做, 飯間, 我問她今年多大, 她叫我猜, 我說: 你不會真的是60多歲吧? 她笑著地說: 我怎會是60多歲, 我今年才31呢, 以我的工作是婦科醫生. 我聽了後就舒一口氣了, 原來是這樣, 看來這女仕做得人工流產而招惹了好多亡靈吧, 但之前那幅照片? 她就說這個是我媽媽來的, 這時我就明白了…..吃完飯就開工了, 過了一小時, 所有東軟件都弄好, 而我就說夜了, 要回去了,

到出門口前, 我再看看那些照片, 內裡的人右眼角下有一粒黑點, 以我在看看那位女仕, 在她的眼角同一位置都有一模一樣的. 那她真的照片內的人, 還是真的照片內的女兒呢…這時, 那班嬰兒哭聲又來了.

後話: 在古代中國內, 有些東西只一代傳一代, 內裡的秘密只有至親才會知道, 而長生不老這課題, 由秦朝開始直到現代. 究竟真的有方法留住青春嗎? 我就不得以知了. 可能真的有都沒定.

139. 驅鬼記

之前都說過, 在這空間除了我們, 還有很多不知名的東西存在, 用一點科學解釋, 就是某些地方有空間重疊. 當然小弟不是科學家, 更不想浪費時間去知道.

在上海, 有次聚會上認識一位做廣告的香港女人, 這個女人叫Irene, 她是一個宗教狂熱份子, 如果話題是扯上甚麼鬼怪, 她就會喋喋不休跟你討論一番. 不過說真的, 我都很佩服她這種精神, 她的論點, 道理都非常新鮮有趣. 最有趣的事, 就是認識一些高人來招喚以死去的亡靈, 更會解說這亡靈的過去. 當然這些東西, 信則有, 不信則無, 可惜的是大多數人都會去信, 更接受去信. 或者現世人始終對靈界抱著神秘感吧. 可能小弟見多不怪, 所以在這題目上永遠不會說自己的觀點, 更不會透露自己看到的事情, 因為我見的, 可能是一小部份, 對另一個世界認識只是冰山一角罷了.

後來, 有一次在路上撞見Irene, 就一起吃晚飯了, 在餐廳內, 她又說起這些東西了, 我就耐心聽她演說了, 幸好大家都是香港人, 其他人不懂她說甚麼, 她問我, 你信不信世上真的有鬼神存在, 我說: 當然信, 她又問, 那你想不想和靈界接觸, 我就說: 這個就免了, 這些東西就像毒品一樣, 接觸一次都麻煩, 她就笑著說: 猜不到一個男人竟然怕這些,, 我只微笑點頭帶過就算了.

吃完返, 她問我可以送她一程, 我見順路, 就叫她上我的電動車, 到她樓下, 就說改天再吃飯吧, 就在這時, 我在她家樓下的電梯大堂, 隱約見到一些朦朧的東西, 以當她進入電梯時, 這團東西都跟她進入去, 直覺上這些都不是事了, 而且這團東西好像和她有關係似的.

到下一次聚會, 我見她比上次憔悴得很多, 好像很多天沒睡過, 不過她就是做廣告的, 這些對她來說是平常事來的, 不過這次當有人說起鬼神的話題, 她竟然反常地說不要再說這個了, 當時其他人都覺得很驚期, 以往最熱充的人竟然叫不要說? 那一刻, 我聯想到之前在她家樓下電梯大堂那一團東西了.. 到聚會完時, 她問我可否順她回去, 我說沒問題啦, 我回家路上必定經過你家的.

就這樣, 在聚會的地方開車回去, 在途中, 她一句說話都沒出過, 很安靜, 到她家時, 她才開聲說: 我可否去你家坐一會? 我說: 你都知我家不歡迎女性的, 她聽後就沒出聲, 雙眼望著自己住處, 這時我不知她想幹甚麼? 不過感覺她可像不想回家, 最後, 我說: 看來你有難言之隱, 好吧, 你過來我家坐吧.

當回到我家, 我就問她發生甚麼事了, 你好像很怕回去似的, 這時她說: 之前和你說過鬼神的事, 看來我被鬼騷擾了, 我問: 你不是對這些有研究的嗎? 如果真的靈體騷擾, 你一定有辦法去趕走它的, 她說: 書本上的知識, 和真實是兩會事呀, 起初是這樣的, 當我一回家後, 就感覺到家中可像有人看著我似的, 當我在廚房, 浴室時, 我房間就會突然傳來一些腳步聲, 當走過去看時, 一個人影都沒有, 最可怕的事, 就在睡覺時, 會突然聽到有把男人聲在我耳邊說話.

我問, 你沒試過趕走它嗎? 她說: 我用盡我認識的東西都趕不走她, 而且好像還整怒它似的, 現在我都不敢回去, 而回去後我要將所有燈開著才敢去睡, 不過都好像沒有效, 現在我真膽心以後會怎樣了.

聽完她說後, 我想, 靈體不會自動去騷擾人的, 一定有前因後果的, 我就問, 你會不會不小心騷擾過它? 你想一想吧? 她上了一下就說: 會不會上次去Kiwi 家中驅鬼時呢? 我這時想, 唉 , 這個學院派的人, 竟然大膽到去驅鬼, 可能真的激到靈體吧…..

140. 打黃傘的女人

在我上班的路上, 每日都要經過這條復興中路, 白天人來車往, 好不熱鬧. 但到晚上或夜深, 就會很靜. 在上年12月初時份, 天氣還是冷得很的日子裡, 有晚在公司加班後回家, 在路上遇到一件怪事.

記得那晚是一個微雨寒冷的夜晚, 在公司加班到放工都以11點, 在公司坐電動車回家途中, 就在華山路口燈位前. 我看到一個年齡大約30歲的女人打著傘站在行人路上. 為甚麼會這麼留意呢, 因為是她的傘, 是一把黃色的很多迪士尼卡通人物的傘. 我在燈位上停車, 但是這個女人好像沒意圖過馬路似的一直站著, 在微約的街燈下我看著她, 隱約看到她的面上很冰冷, 目無表情般, 但是我可以肯定, 這個女人一定是人來的, 不是甚麼靈體. 當綠燈時我就繼續開車回家了.

過了幾天, 又是下班的時間, 在同一地點, 又遇上這個女人, 在沒雨的日子都拿著傘站在同一位置上. 在她身邊的行人都用奇怪的眼光看著她, 一是沒雨, 為甚麼打傘, 二是這麼大了, 還用這麼可愛的傘. 那刻我就想, 這個女人在這裡幹甚麼? 等人, 還是精神有問題的呢? 再過了幾天, 那晚是星期六零晨時份, 這晚約了幾個同事去唱歌喝酒, 完後又是開車回家, 在同一路上, 很遠又看到那黃色雨傘了, 這時我將車減速, 慢慢地向前行.

因好奇, 當車就到那位置上就停下, 看看這個女人在等甚麼, 大約過了五分鐘, 見甚麼動靜都沒有, 就想離開, 這時我看見一個小男孩穿著校服在對面馬路跑過去, 到路中心時就消失了, 這刻我白這個女人在等甚麼了吧, 之後, 我見到有輛車在這個女人身邊停下來, 從車內走出一位男士來, 站在這位女人傍邊, 用手拿著那把傘, 看來這對是夫妻了. 既然知道是甚麼事了, 我就開車繼續回家去.

日子一天一天地過, 這個女人還是在這裡等, 這件事在我公司內都傳開去了, 那班女同事的說法五花八門, 有些說這個女人精神病, 有些說在等男朋友, 更甚的說法是她老公在對面樓房跳樓, 引致這個女人失常. 她們問我知不知, 我說: 隔幾天就會見到, 但沒理會罷了.

在一個加班晚上, 大約10點左右, 我車又經過那處了, 剛好是紅燈, 而那個女人還一直在等, 看看時間都有一個月了, 在等綠燈的時間時, 我在馬路上有可見那穿校服小男孩在對面馬路跑過來, 而且在我車頭前消失. 在這近距離, 我看見這個小男孩大約7歲左右, 樣子笑著的, 那一刻, 我猜這個小男孩過馬路時, 就在我車頭位置比車撞死的. 日子一日一日地過, 不知甚麼時間, 這個女人再沒出現, 看來這個女人都面對現實, 不在堅持地等了吧.

直到某天深夜, 我又如常出去玩後回家途中, 在同一馬路口停下來, 我又看見那個女人, 不過這次是對面馬路, 以在她身傍就站著當天我見的小男孩, 以他手上就拿著那把黃傘, 我在微弱街燈下, 隱約看見她倆的表情很開心似的, 還有的事, 這個女人以經再不是人了,而是和這小男孩一樣成了鬼魂. 以當綠燈亮起, 我看著她們好像向我微笑了一下, 就在空氣中消失. 直到現在為止, 我再沒看她倆了.

後話: 這次我覺得很奇怪, 為甚麼她倆會向我微笑呢, 我都沒幫過她們, 更沒說過一句話, 只是作一個第三者看這件事罷了. 還有這個女人是甚麼原因死去呢, 是相思過度, 還是自尋短見呢? 還有, 她的丈夫以經失去了兒子, 現在還失去妻子, 會否日後我在這條路上會看見他們一家三口呢?

141. 夢

當人年記越大, 對身邊的人和物興趣越來越少了, 還有的是見得太多, 對比以前更漠不關心了. 但是有些經歷, 有時夢裡都會時常出現. 這個20年前的經歷, 就寫寫比各位分享一下.

20 年前, 那時小弟還是剛出來工作, 以選擇在北角租屋的原因是方便夜晚去比賽, 因為我另一個身份是踢預備組, 又其是在大球場比賽完不想車程太長地回元朗去.

當有天比賽日, 當等甲組比賽完后去吃飯, 吃完道夜晚12點了, 在銅鑼灣坐電車回去後, 到落車過馬路時, 看見有個旁邊有個男人和我一樣地等過馬路, 看他樣子, 好像是喝醉似的. 突然在她背後出現一位年記和這個男人的靈體, 雙眼帶著憤怒看著這個人. 就在這時, 剛好一輛中巴駛來, 以他像找替身似的用雙手推這個男人出馬路去.

眼見這情況, 就立即用拉住這個醉酒漢, 不至於他跌倒在馬路中, 當那中巴剛好經過時, 這個男人就像醉醒了, 以他對我說: 幸好你拉住我, 否則就大件事了, 我說: 下次過馬路時要小心呀, 這樣我倆過了馬路就各走各路. 但是剛才用雙手推這男人的靈體還在剛才的位置上, 沒有消失, 還有他一直用那憤怒的雙眼看著我, 就這樣, 幾天會都見到這位靈體在這裡徘徊, 而且的是他一見到我就會用那雙眼看著我, 以我就是怕, 就會晚間時, 用遠點的燈位過馬路避開他.

直到又是比賽日回家, 在電車上以經看到有警車在那燈位前, 以再近些, 就看到當日我用手拉住的男人趟在地上, 以頭部更流出大量鮮血, 以那靈體就在他身旁, 以這次, 他帶著陰笑地似的看著我, 就像對我說: 你救得他一次, 不代表救得他一世.

過了一星期後的晚上, 帶著疲倦的身軀回去, 在那燈位上, 我看見之前交通意外死的那男人, 他站著看每位過路人, 當我走近時, 隱約聽到一把聲音, 內容是: 你們知否哪個人推我出馬路的? 這刻我回頭看著他, 看見他的表情, 是無奈無助般. 但想起長輩說, 這些陰間事, 少理為妙, 否則會損自己的命. 所以我沒理他就回去.

直到有一天夜晚9點回家, 在那路口, 我見到有一個婆婆在拜街, 以那男人還是在那裡站著. 當等過馬路時, 聽見這個婆婆說了這一句, 要上路的, 就上路吧, 這裡沒有甚麼可留戀, 我聽後很好奇地望著這個婆婆, 以這個婆婆看見我就說, 年青人, 我講的道理, 你認為對不對呢?

這刻, 我心在想, 這個婆婆為甚麼對我這樣說呢: 我禮貌地說: 對的, 你說得非常正確, 說完, 就等轉燈準備過馬路, 這時這個婆婆又對著地下說: 既然看得到, 為甚麼不幫幫人家, 好等人家早歸極樂, 聽後, 我頭不回就立即過馬路去, 在對面時, 我在看那個婆婆, 她和那個男人以經消失了, 只剩下那堆燒著的冥襁.

後話: 就在那年開始, 每年都有差不多三, 四次在夢中遇上那個婆婆, 以情景就和那當年一模一樣, 之後往往就在這時就會夢醒來, 究竟是潛意識還是甚麼呢. 我現在還沒分便不到, 不過這夢看來還會繼續下去.

142. 老人

近來上網看見有套新版殭屍, 氣氛不錯, 以劇情說一個未代道士的辛酸, 看來都很吸引, 那我又寫一些回憶比各為看官看看吧.

之前說, 我只看得到, 不代表是甚麼世外高人, 能人異仕來, 只是一個很平凡的男人罷了. 在剛接觸工程初期, 只是個雜工一名, 多得老師父肯帶我, 我才能搵到三餐. 我想是1994年吧, 這段時間, 因為97問題, 是另一個移民潮, 很多中上人仕為怕內地收回香港就儘早移民他鄉, 以將手上物業變賣, 所以我這公司在這段期間生意都不錯.

有一次工作期間, 記得是太子道近機場那邊的樓宇工作, 剛好隔鄰單位都想找人裝修, 那帶我的老師父和我就去看看, 順便可不可以做些私幫生意, 怎知一進門內, 內裡感覺到一陣陰風吹過, 夏日炎炎, 竟然是寒氣迫人. 這時老師父說: 這間屋, 你還是找其他人來做吧, 我們打工的, 不便接其他生意, 說完就回自己單位繼續工作,

到吃午飯時間, 老師父問我知不知為甚麼不接這宗生意, 我說: 這間屋感覺有點怪怪的, 這段天氣超熱, 內裡竟然帶一絲寒意, 而且有些文字寫牆壁上, 以那些文字好像是符文一樣, 當老師父聽了後, 就說: 那文字我就沒發覺了, 但你說的寒意, 我師父說過這種屋是陰宅來的, 上手可能有人死過才會這樣的.

那到星期六, 因要趕工就加班, 當太陽下山時應該是7 點了, 這刻我在浴室上瓦仔, 隱約聽到有把老人在哭的聲音, 起初是不為意的, 以為是樓上樓下傳來, 當細心聽清楚, 好像是隔鄰單位浴室傳來, 但是那單位明明沒有人住的, 那在哭的老人家難道是鬼. 這時老師父入來看看我做成怎樣, 我就對他說剛剛聽到的聲音, 他說: 不要理這些就可以了, 而且還要詐作聽不見就最好, 不然就麻煩上身.

在這段裝修工程期間, 這把老人哭聲斷斷續續地出現, 又其接近黃昏時更為清釋, 而且哭聲夾雜著一些聽不明的聲音, 直到我們差不多完成, 要清理泥頭雜物, 以隔鄰單位剛好進來新裝修人員, 這時我就好奇駐足看清楚這間屋, 在這空空的屋內, 隱約看見有對年老的人在徘徊. 那兩老沒有表情的面孔, 在我來看賠感恐怖.

到所有工作完成, 我們就離場交還給業主, 當離開之際, 經過這單位時, 隔鄰單位正在拜四角, 這刻我看到一件目前為止只見一次的事, 就是拜四角的瞑鏹在這間屋內四處漂, 以嚇得那業主, 裝修工人大叫起來, 但在我眼內, 是那兩老發怒地將瞑鏹踢開.
這刻我在門外看到這情境, 就說了一句, 既然人去樓空, 可必要搔擾無關的人呢, 說完我記得全部人看著我, 包括那對陰人及我的師傅, 這時我知道有闖禍了, 就急急腳就離開現場了, 以到樓下, 我師父問我為甚麼這樣說, 我就一五一十說出我能看見靈體的事給他知. 之後他說, 既然你有這種能力, 玩是少說為妙了, 因為始終對大家都不好, 又其是不知就裡的人, 以為是騙子來騙他們.

後話: 問過一些高人, 如果在一地方長久住下去的話, 他的精神往往寄居在哪裡, 以當他們過身后, 魂魄往往不會去應該去的地方, 要經過招渡才能早登極樂, 不過這個故事最有趣的地方就是牆上那些字, 其他人是看不見的, 只有我能看見, 而且我懷疑那兩老是不是上手的親人, 還是特別原因留在這裡呢…

143. 主日學

我的朋友及同學知道我能看見他們看不到的事物, 就很好奇另一個世界是甚麼來的, 說真話, 另一個空間是甚麼我就沒膽量去接觸了, 始終我是這個世界的人, 理會的話, 我怕後果嚴重. 從懂性到現在, 從課本, 或人口中, 人死後靈魂會去天堂, 地獄, 但是有多少人真的到過這裡以又能安全回來呢,

之前的故事都說過我老虎的外婆是一位教徒, 那時未結婚都會陪老虎, 她外婆在星期日上主日學, 不過對我這個傳統鄉下仔來說就辛苦一點, 因他們說的道理, 處事往往令人難以信服, 甚麼信主就永生, 以講者就像催眠師一樣令在座的人信以為真. 當然有些是正面的, 如人要向善, 不向惡等. 又一次, 我有無奈地去那個堂了, 因老虎臨時有事, 以我就委派陪她外婆. 還給她外婆說年青人真好心地呢

那天, 因無奈地去, 習慣一定會坐在沒人坐的地方, 可以偷偷地睡覺沒人發覺, 就在好夢正甜時, 在我耳邊聽到一把聲音說: 那裡有天堂, 地獄, 全是騙人的謊話, 這時我睡眼惺忪看看是誰說這番話, 原來是坐在我旁的一個伯伯. 這個伯伯身穿整套西服, 而且散發出一些令人敬畏的氣色.

那個伯伯看見我看著他, 他就問我: 小朋友, 你相信有地獄, 天堂嗎? 我小聲地說: 這個我不知道有沒有, 還有的是, 那個可以証明呢, 人都死去了, 難道死人會說有嗎, 死無對證.

那伯伯聽了, 就露出一點無奈, 並說, 我就可以證明沒有天堂, 地獄了, 我聽後就覺得這個伯伯很有趣, 並問, 以我所知, 這虛無的地方, 在現今科技都沒人證明存在過, 你一個伯伯說一說就有, 那你怎證明呢, 他說: 人死後, 原來沒地方去, 根本就像現在一樣, 不過是沒有肉身, 不會肚餓, 不會有感覺罷了,

那時, 我聽到這段說話, 說的和我所見差不多, 就覺得這個怕怕是科學家, 還是教授呢, 我就好奇地問, 伯伯, 看你一身打扮, 看來你是個很高知識的人, 剛才你說的, 以我認知差不多呢. 他聽了就微笑地說, 你都是這樣認為嗎? 那你說說你的見解吧. 我說: 見解就沒了, 只知人死後沒這麼快到那所謂天堂, 地獄那處, 要好一段時間才會去吧. 說明點, 就是所謂鬼魂, 他說: 小朋友, 你認為真的有鬼魂嗎? 我說: 在我以言, 鬼魂是有的, 不過我沒看過, 遇過罷了. 這時, 這個伯伯有微笑著地說, 如果你遇上了, 那你真應付呢, 我說: 沒有, 隨遇以安吧, 因為我都不知怎應付.

那我問, 如果伯伯你遇上鬼魂, 那你怎做? 他說: 如果是我年青時遇上必嚇死, 現在人老了, 一定和你剛才說的一樣, 隨遇以安, 活了這麼久, 最多的是死罷了. 聽了他說, 我都回報一個微笑給他, 這時那講者剛剛讀完那篇禱文, 中場休息去洗手間時間. 我就準備出外吸吸煙, 當全部人起來時, 每個人都看著我倆, 而且目光很奇怪. 這時老虎的外婆從前排走過來, 並問我: 剛才你在後面說甚麼呀, 這麼嘈, 我說, 沒呀, 剛才有個伯伯和我討論天堂, 地獄是否存在罷了.

這時其中一個教友過來, 就說, 根本就沒甚麼伯伯, 一開始你就自言自語, 如果你沒興趣聽, 就不要搔擾其他人嘛, 這麼大了, 甚麼是禮貌都不知. 這刻聽到他這樣說, 我望望剛才那個伯伯, 就見他整個身體在空中慢慢消失了, 難怪他說沒天堂和地獄了.

後話: 其實真的有天堂, 地獄嗎? 還是宗教導人向善的藉口呢, 不過人間地獄就在香港出現了, 說明點, 就是紅衛兵年代在香港出現, 一些人為求目的, 猛目地擾亂社會, 說甚麼為求正義, 公民抗命. 一大堆連自己都說不過的理由. 看來香港這塊樂土很快就消失了.

144. 秋兒和琴聲

在上海一個人生活, 因租金問題又要再找找房子, 幸好朋友介紹租在離公司30分鐘路的老房子. 而且是2500元一個月, 當然還是看看環境才說吧. 當下班, 就沿著地址開電動車去, 去到後發覺房東是一位地道的老太太, 聽她說這房間是她鄰居委託放租, 而我見環境不差, 就決定租下來了.

下星期六, 收拾好所有物品, 就搬過去了, 當一切妥當都晚上了. 就獨自出去吃飯然後買些日用品回來. 當回來時, 正當從地下爬上五樓時, 隱約聽到背後有腳步聲, 就回頭看看, 但是人影都沒, 可能是自己心理作用吧, 就沒理繼續行上去吧.

當去到我家門口, 準備開門時, 突然在背后聽到一把男聲, 說: 你是新搬來的嗎, 我沒見過你呢, 我回頭看看就見到一個年齡大約30歲的男人, 以他手牽著一個小女孩. 我禮貌回應地說: 是的, 剛剛今天搬來, 你是住樓上六樓嗎, 這個男人好像沒氣地說: 是的, 我姓石, 石頭的石, 叫我小石就可以了. 我點頭地回答: 我姓陳, 你叫我小陳都可以, 你女兒叫甚麼名字呢. 這是小石就說: 你怎知我有個女兒呢, 我就很奇怪地說: 就指向這小女孩就說這個不是你女兒嗎? 他很驚訝地說: 小陳, 你是否眼花了… 這時我見那小女
孩從幽暗中消失, 就立即地說: 沒事, 沒事, 可能剛剛喝了酒, 可能有些頭暈眼花吧. 當我回到家中, 坐下來就想, 不是又這麼幸運吧, 又遇上這些東西, 剛剛才交了三個月房租, 怎麼辦呀

到夜了, 準備上床睡, 突然在樓下聽到有人在彈鋼琴呢, 我心想, 不是吧, 甚麼時候了還練琴呢. 要練都要練一首輕快的吧, 練這些憂傷的曲目真服了, 幸好過了10分鐘就停可以安睡了. 到早上起來, 就落樓找吃並出去辦些事, 當走過四樓時, 琴聲又響起來, 心想真早又練琴. 希望以后在白天練就好了.

到旁晚回家時, 在樓下見到房東, 以她是帶人來看房子的, 那就一起上去吧, 當去到四樓時, 見她拿著鎖匙開著這個有琴聲的房時, 我停下來和她說: 這裡都是租嗎? 她說: 是的, 這裡都是等租, 我心裡就莫名其妙了, 當她開門后, 這裡空空如也, 甚麼東西都沒有, 更沒有甚麼鋼琴在這裡, 那麼昨晚和今晨的琴聲是那裡傳出來的.

懷著很多疑地離開四樓這單位, 這時從上面下來的是小石, 他和我打聲招呼就繼續出去, 而我都回我自己的單位了, 當去到一半時, 就在我門前見到一個景象, 就是昨晚那個小女孩. 見她的面龐滿面憂傷似的, 就在那空氣中慢慢再次消失, 可能我真的見得太多了, 只幾秒後就繼續就完那一半.

當開門後, 還沒開燈, 我眼中又出現一個奇景了, 在小小客廳中竟然有一台鋼琴在這裡, 這刻我再望望大門, 我沒有入錯屋, 真的是自己的單位. 突然地, 那個鋼琴自動嚮起來, 在我房門前隱約看到有一個黑影站在那裡. 當我打著燈后, 剛才所見的景象就銷失了, 而且那個琴聲都立即停下來. 說真話, 如果是尋常人看到這情景必定嚇死, 可惜的是我從少看到現在. 更奇更荒謬都見過. 我就沒理當沒見過就是了.

這晚在電腦看完電影就沖涼準備睡覺, 關了燈不久, 那個琴聲又嚮起來, 而琴聲中夾雜了一把小女孩的哭聲, 這種凄厲的聲音刺在腦海. 想詐聽不到都沒可能. 還是起來看看究竟是甚麼一回事吧.

當微弱燈光下, 剛才回家的景像又再出現了, 這次我不再開燈了, 慢慢地走過去, 當走近那刻, 原來除了那個小女孩, 還有一個女人在彈著鋼琴, 兩者的面龐沒有一絲表情, 滄白的面孔帶著無奈的感覺. 我默默地我著她倆, 而她倆好像看不見我似的繼續地彈著唱著.

時間就像停下來一樣, 四周除了那琴和歌聲之外, 就沒一絲聲音. 很快, 當她彈完后, 她開口說了幾個字, 秋兒, 今天就到此為止吧. 說完就她倆慢慢從客廳銷失, 而四周又立刻充滿嘈雜聲. 看來剛才真的停頓了好幾分鐘了.

星期一下班後就找房東老太太問個究竟, 起初她說我發甚麼神經, 但是我說了秋兒這個字後, 她很驚訝地問我從那裡知道, 我一五一十對她說我昨晚看到的事情. 這是她老淚慢慢地流下地和我說: 這個秋兒是小石的女兒, 是在我以前單位學唱歌的, 以前身那租客是一位女鋼琴老師, 但不知甚麼原因, 在前年一同墜樓身亡, 現在連公安都差不到原因. 我聽後, 心想原來是凶宅, 難怪這麼平了. 我和房東說, 那你不如退回兩個月給我吧, 我住完這個月就搬吧.

後話: 在這一個月的晚上, 那凄涼的琴和歌聲出現了很多次, 其中她和我說了一些說出來都沒人信的事, 在國內不同香港, 可能會是好心作壞事呢. 以那是甚麼事, 就由各位自己想想吧.

145. 飛蛾

近日回港辦點家事, 在新聞上看見一個母親穿滿紅地去跳樓身亡, 令我聯想起一個故事, 現寫寫給各位看看.

在80年代中期以前, 元朗鄉村的喪事, 都會在自己村內舉行的的, 因有一個遠房長輩的女兒病逝, 所以我要去另外一條村參加喪禮. 以喪禮是由夜晚直到天明, 然後上山安葬.

當晚吃過晚飯后, 我就坐單車去鄰村出發, 記得那晚是沒月亮的日子, 看來是初一, 或初二了, 我們沿著小路就到祠堂, 那時都很多人在這裡, 見到其住人家披麻帶孝跪在靈前, 以法師就手舞足蹈地唸唸有詞說經文.

那時年記還少, 怎會安安靜靜待在那裡, 鞠躬及寒暄一下, 我就去朋友家中坐坐, 現後回家 當正想出發時, 我肩上面有一隻很大的飛蛾, 我用手趕了很多次都跟著我, 所以跑入祠堂內避避, 很奇怪, 我入去了, 這隻飛蛾就沒跟進來呢. 過了一會, 我就從則門出去, 就當一出去就撞到一個女人, 可能太黑, 我都看不清她是誰了, 就連忙說聲對不起, 但是這個女人沒出聲就繼續在這黑暗中前行.

到我朋友家坐了一會, 見時間不早了, 明天還要返學, 就回家去了, 又是沿著小路回去, 突然間覺得頭上面好像有些東西, 那就停下來用手拍拍是甚麼來的, 原來又是那隻大飛蛾, 真想拍死它的, 但是村內長輩說過, 飛蛾是鬼魂附體的媒介, 不要隨便打死它. 那唯有跑快點, 好等這隻飛蛾跟不上.

當差不多到村界時, 遠處好像有人站在路上, 那只好慢點, 在微弱的車頭燈光影照下, 原來是一個27歲的女人, 記得是它穿著一件全紅的連身裙, 紅色繡花鞋的最令我害怕的是她手上在玩弄一隻剛剛在我頭上的大飛蛾.

續….(呢篇作者未完成)

146. 悲劇

剛從上海回來過冬, 見有空就寫寫這半年的經歷, 在內地有歷史的地方很多, 尤其做工程的工作, 往往要去一些過百年的地方及房子視察.
今年五月初, 華東還是有點寒意時, 公司計劃接一個在蘇州的項目, 那就派人去看看, 當時我在南京有另一個項目, 所以沒去視察.
當完成南京的工作回到上海後, 去杭州的同事都回來, 但就一個一個病到, 看了醫生都沒有好轉過. 因要去看看環境作評估, 公司老總只好安排我一個去蘇州再跟進一些細節.
當到第二天, 黃梅雨天, 在公司準備出發, 在微信上就收到同事的訊息, 內容是這樣, 這裡很邪門, 入了這個地方後, 感覺沒方向感, 還有好像有幾對眼睛望著我們似的, 你千萬要小心! 看見這條訊息後, 我心一涼了... 看來又是一些麻煩事了.

大約一小時後, 從公路轉小路了, 再坐25分鐘就到目的地, 一間頗古舊的蘇式建築, 在它旁有一個小水塘, 當停好車, 正想徒步以進時, 就發覺這間建築前很特別, 四方都有界石, 看來這間屋的主人以前必定顯赫了, 正留神看著這建築時, 突然在旁邊聽到有把男聲地說: 你是來看房子是吧, 你是陳先生嗎? 真給他嚇了一下, 我說是的, 你是電話那位葉先生是吧? 他冷漠地說是, 然後就向前走, 以我觀察他一下, 他大約65歲左右, 感覺這人帶點寒, 加上這種黃梅雨, 寒上加寒.

當跟著他前進, 不過10步, 在耳邊突然聽到有幾把凄厲哭聲, 有男有女的, 以我回頭看看, 正是再界石內了, 那位葉先生回頭問我: 你沒問題嗎? 我說: 你聽不聽到有人在哭呢, 他繼續冷漠地說: 陳先生, 這裡只有我和你, 你是否聽錯了, 以為風聲就是哭聲呢? 我說: 可能吧. 很快就到那間大屋的正門, 那個葉先生就用鎖匙開那個大鎖, 這時我留意他的左手上有一些我看不明白的刺青.
當進入這大屋內, 有幾把哭聲更加明顯了, 以這裡真的和同事所說, 完全沒有方向感, 在正廳的中央橫樑上, 看到有幾條若隱若現的繩痕. 看來這裡真的邪門了. 當拿起手機想拍幾張照片, 很奇怪這裡竟然是收不到訊號, 而且背後傳來一股寒意, 以眼角四處看到有幾個影閃過.....

我停下看看四週, 看看是否有甚麼異樣, 這個葉先生就說: 陳先生, 我們繼續去看看其他地方吧, 我就問他一句, 葉先生, 這裡是否以前有些不詳的事發生過呢, 這裡好像很不簡單呢. 他聽了我問, 就停下來地說: 這個我不知道, 而且以前的事, 我更加不知道. 就在這刻, 那幾把哭聲更加大聲, 而且這種聲音令我非常難受. 在忍受那種哭泣聲下工作, 我都有幾次經驗, 但這次是夾雜這麼多, 都是第一次了.
當差不多完成評估, 就回來正廳中, 這是寒氣更加迫人了, 就準備和葉先生離開時, 就在剛剛的橫樑上看到了合共有1男3女掛在上面, 以衣著是50至60年代那種文革服飾, 男的大約40多歲, 以3女就有40至16歲左右, 我抬頭看著那幾張面孔, 以那些眼神充滿怨毒地看著那位葉先生, 這刻我猜到他們的死, 一定和他有關係, 但是我只是一個過客, 還是不要惹禍上身好了.

以那位葉先生見我抬頭看著橫樑, 就問我甚麼事? 我說: 沒事, 我看看罷了, 然後就跟著他離開這間大院, 到回到車上, 那葉先生問我甚麼時候知道可賣買合約, 我說: 這個要公司領導決定, 我想一星期內就知道, 以準備開車時, 我說了一句, 看來葉先生還是一個人是吧? 他說: 為甚麼你知道我是一個人, 我說: 有因, 有果, 你慢慢想想這句話就知道.

後話: 人性這東西真的很奇妙, 有些人說好, 就是好, 有些人說壞就是壞, 更有些人不會思考對與否. 人家就高高在上沒事, 自己惹了大禍, 就說社會的錯, 不分青紅皂白, 唉....

147. 三枝香

今天是冬至了, 在鄉村習俗, 今天一定要團團圓圓吃一大餐, 回想過去40多年, 又想起許多奇怪事.

時間好像是小四那年了, 那時還是70年代中期的元朗, 那時的風俗還是很守舊, 家家戶戶的貴重物品多數放在家中, 為避免盜竊, 很多房屋都有暗格, 如在地板某個位, 橫樑上, 灶上都有空位, 除了主人知道, 其家人都不得以知.

蘭婆婆, 是我村內的一個無親無靠的老人, 其行為就像瘋瘋癲癲一樣, 常常都自言自語, 聽老媽說, 蘭婆婆的家人在戰時死去, 可能是這樣刺激令到瘋了, 所以在我很少的時候, 就和我, 說不要去惹她. 為令我要怕她, 我老媽更會說她惹上鬼神呢. 就在這年, 12月初的時候, 這個蘭婆婆就過身了, 因為是獨身一個人, 她死去幾天因屍臭才給村民發現. 以她的葬禮因沒親人在, 就簡簡單單了事.

直到這個月冬至了, 因臨近聖誕節就提早放假, 在早上, 同村幾為兄弟就提議吃完冬至飯, 就去蘭婆婆家中探險及尋寶, 以我是最膽小的, 無奈威逼下都去. 吃過飯後我們一共五人就準備出發, 因蘭婆婆的家比較近山邊那處, 以那條路在夜晚很少人經過的.

我們帶著電筒, 在寒風下慢慢就到達目的地, 她的前門以經給鎖鏈封著, 內裡的情況是怎樣也不知道, 但幸好我們身型比較小, 可從廚房那邊偷偷爬入去, 當我全部入去時, 就發覺這間屋內的擺設一切都沒移動過, 在牆璧掛著幾張黑白生活照, 以在旁邊擺放著幾個神主牌, 最奇怪的事就是香爐還插著燃點著的香, 就像剛才有人來過一樣. 但當時沒這麼多留意罷了.

那開始去尋寶, 我們各自在這間屋分散地去找些暗格, 看看是否有些值錢及有用的東西, 以我記得好像在蘭婆婆的床底慢慢找, 其餘兄弟就不知那裡找, 突然聽到其中一個兄弟大叫, 那就出去看看找到甚麼, 這個兄弟就指著牆上那幾黑白生活照說: 在照片上的人的眼睛會動呢, 其中一個大膽的, 就用電筒照去看看, 看著, 看著都沒甚麼異樣, 就說: 不要生人不生膽啦, 照片幾張罷了, 繼續去找吧.

那就繼續吧, 但找了很久, 各位都回到客廳中央去了, 見一點收穫落都沒有, 正當就準備回去了, 我就留意到在香爐上的香的沒短過, 以剛才只有一枝香, 現在變成了三枝香, 我見這樣, 就拉著最大膽的兄弟說: 你看在香爐是否三枝香, 明明剛才是一枝香呢, 其他兄弟見到這情況, 你眼看我眼... 然後就大叫大哭地從廚房爬出去...當全部安全出去, 心都安樂點, 再近距離看那大門, 還是給大鎖鏈鎖著, 那麼剛才誰人在點香呢? 再用電筒照向內裡, 那神主牌上的香爐上一枝香也沒有, 那麼我們見到是甚麼呢.. 看來還是速速離開, 否則遇到甚麼壞事就麻煩了.

最後沿著來的路回去時, 我回頭隱約看到幾個影在那間屋內走過, 是甚麼人, 直到現在我都不清楚, 因為遇到這件事後都不敢再走近這裡了, 以在90年代中期因政府要收地建路才將這間屋移平.

後話: 在香港, 在內地很多無依靠的老人家, 一個獨居老人以經很慘了, 如還給人畸視的話, 我想一定不快樂的, 死後更不會快樂, 而且留下的怨恨會形成一股你我都想見的東西, 在我這40年, 我真的見過不少這些, 希望各位善代, 包容那些可憐的老人.

今天冬至, 很快又一年, 我在這裡祝各位新年快樂, 團團圓圓一家人溫馨一下.

148. 薇薇

薇薇, 這個朋友的女兒, 大約5歲人仔吧, 這個鬼靈精心得兩老愛踢, 但過份愛錫就引致有些小野蠻罷了, 到今年6歲, 就要上小學去了, 但不知是不是環境改變了, 這個鬼靈精由上學的第一天就開始靜下來, 而且回家後都一聲不響, 她父母見這情況就開始擔心, 問她是不是甚麼地方不舒服, 有沒有痛, 但她只懂搖頭, 始終不肯說一句話, 過了一星期, 學校來電了, 邀請她父母來學校商談一下.

到學校, 她的老師說: 你女兒是不是啞的, 因為從第一天開始就沒見過她說一句話, 只懂點頭, 搖頭, 這個我很為難, 如果是特殊的, 可否去一些特殊學校會好點呢, 這刻他倆不知怎回答給老師了, 原本是個鬼靈精, 突然變了個啞巴… 回到家中, 她母親就很耐心和她說,發生了甚麼問題, 但是薇薇還是搖頭, 始終不肯說半句話, 她母親只好無奈地去煮飯, 明天帶去看醫生看看究竟發生甚麼事.

當檢查後, 醫生看一切正常, 但是不願說話罷了, 那倆老看見自己的孫女這樣, 當然去找些高人去看看究竟, 都是沒有改善. 有幾個就說撞邪, 有幾位就說鬼上身, 更甚的說法是孫女的魄不在呢…

當全家人為這件事擔心, 就在一個午夜, 他爸爸走過薇薇的房間, 打突然聽到女兒在說話, 那他很小心地開門看看究竟, 只見女兒在發口夢地說, 姐姐, 我照你的說話做了, 我任何人都不會和他們說話, 你快點說你是誰啦.

他把爸爸立刻去拍醒薇薇, 然後就問: 你和那個叔叔說話呀 , 你快點說呀, 你不說我就打你的啦, 當說完這句, 他背後就傳來一點點寒意, 而且感覺到背後好像有一個人站著, 但一轉身, 背後心麼都沒有呢, 而轉回身, 薇薇又睡著了. 見著女兒睡了, 他就會房間叫醒他老婆, 然後將剛才所見的再說一遍, 但他老婆不相信鬼神之說, 說他是不是沒睡醒還是發夢了吧.

過了一個月, 薇薇還是這樣, 一句說話都不出一聲, 找了幾個醫生, 心理醫生都沒辦法, 而且她的身體逐天逐天差下去, 以兩位老人家更擔心, 甚麼廟, 甚麼寺都去祈福, 求符. 但可惜的還是這樣. 到最後還要在留院觀察.

到這地步, 薇薇爸爸就想去那天夜晚見到的事了, 是不是真的有鬼神在整我的女兒? 但還只是發夢呢 , 但現在沒辦法了, 只好隨著這方向去想, 看看有甚麼辦法解決這問題.

當女兒好點, 他就女兒, 你是不是在那裡認識了一個姐姐呀, 她女兒點頭地說, 那個姐姐是不是在附近呢, 她小手指就指向天花那個位置, 他回頭甚麼都不見, 但是女兒指向那個地方, 一定存在的. 只是自己看不到罷了. 為了自己的女兒, 只好向著空氣說: 我不知道我女兒甚麼地方得罪你, 但她還是很小, 你不應對她這樣的, 要瀆罪就由我吧.

這時薇薇就開聲叫了一下, 姐姐你走了嗎? 這刻, 他不知怎形容了, 久都沒聽過自己女兒的聲音了, 就緊緊的抱著愛女, 就在這開心時刻, 他在耳邊聽到這一句, 爸爸, 好好照顧妹妹呀. 此刻, 他就知發生甚麼事了, 原來是自己沒出生的女兒, 因老婆小產, 這個姐姐必定是她, 可能是小產, 就沒為她改名, 更沒為她做過甚麼事.

當薇薇沒事, 他和老婆相量後, 就為自己沒出生的女兒改名, 名字是媚媚, 和自己的女兒同音, 更在家供奉她, 希望她早日投胎.

後話: 很多父母為了自己的子女會犧牲一切, 做子女有否為父母而犧牲一切呢?

149. 那些在畫上的文字

在內地工作, 遇到的奇怪的事比香港很多, 當久了, 就麻木了, 因為是過客一名, 世界上很多解不開的事真的很多, 過份地去想, 只有自尋煩惱罷了

在上年, 臨近過年了, 大大小小的應酬又來了, 每天吃, 喝, 睡, 工作, 真的受不了, 但是一些客戶, 無論如何都要去赴宴. 孫總, 這家屋宇設備公司的老闆, 因和我公司長期合作, 他在家宴請我和老闆. 地點在他在蘇洲的別墅. 聽說孫總是他本人是個甚麼文學博士來的, 我都不知怎會開這間公司來的, 不過他對中文認識非常厲害.

下午, 我們下午四點就從上海出發, 不用一小時就到他在蘇州新城區的別墅了. 當我看這間別墅, 外表現代化, 心想都不知要多少錢, 當他開門迎接我們時侯, 我突然覺得有些寒風從屋內吹出來的感覺.

當我們全部人進內, 就發覺內裡擺設是非常中式的設計, 和他本人的非常配合, 看來放了很多心血吧. 還有的是在這間屋很多古董, 字畫, 山水畫等東西. 而且心寒的感覺越來越烈了, 憑感覺這間屋有些不詳的東西在內, 但是這別墅是新的, 一定不會兇靈在來吧...還沒到吃飯時間, 主人家就和我們聊聊, 寒喧一下, 當然話題都是在生意上的.

很快就吃飯時間了, 還沒上菜時, 我就四處看看那些藝術品, 在其中一幅水墨畫就吸引我眼球, 因為在畫中竟然浮然一些我看不明的文字, 好像是篆書似的, 但內容是甚麼, 我真的不知道, 而且這幅畫, 看來是這股寒氣的來源了. 這時孫總在我背後拍一拍我, 問我這幅畫美嗎? 我說: 美不美我就不知了, 但這幅畫好像有點點奇怪, 他問: 有甚麼奇怪呢? 我說: 真的不知道甚麼奇怪, 我細看他的面色好像不太好, 就打完場說: 孫總, 我們去吃飯吧, 菜都上桌了

在桌上, 當然勸酒一下, 吃吃聊聊談些公事, 時光很快都9點了, 我和老闆都點點頭, 就和孫總說: 時間都不早了, 現在回去上海都10點了, 明天還要上班去, 就此告辭吧, 多謝你今天宴請我倆, 下次到我們宴請你了, 時間會和你秘書約好的. 在回程的車上, 老闆問我剛才看的水墨畫發生甚麼事, 我說: 沒有, 孫總問我這幅畫美不美, 我說我懂欣賞藝術品, 而且覺得這幅畫有點奇怪罷了

過了兩天, 就在星期五中午, 孫總的秘書打電話給我, 問我有否時間去一趟蘇州他的別墅, 我問有甚麼事呢, 她說: 不知道, 只是邀請你去一趟. 心想孫總一定想問我對這幅畫的事了, 就對她說: 今天有約了, 要去另一個供應商的晚宴, 或者下星期才約時間吧..
到星期六了, 昨天喝的酒還沒醒來, 這麼早就電話響起來呢, 在這寒冷的天氣起來真的不想呢, 難得假期都不知那個壞人來電, 當一看是孫總打來的, 我問來意, 他說今天你放假是吧, 有空去蘇州走一圈嗎, 我的司機在你家樓下等你了, 我聽到他說: 簡直是強人所難的舉動了, 但是為了生活, 得罪了他比貶回香港, 都不知以後怎生活了,

那起來吧, 快快去, 快快回就是, 今晚還要和朋友聚會去吃火鍋, 很快, 就到蘇州了, 當一入門, 那份寒氣比之前更甚呢. 孫總一見我, 就開門見山地說, 這幅畫你覺得有甚麼奇怪呢, 我聽了, 不如你說這幅畫的來歷吧..

他就坐下, 就開始說: 這幅畫是今年初, 在一個拍賣會投得, 價錢不多只幾千元, 我覺得很美, 又價錢不高, 就想著放在新別墅來點黜一下, 怎知一搬進來住, 就每次睡覺都發同一個夢, 以夢境的人, 就是畫中的女子, 你覺得奇不奇呢.

聽完他說: 我都覺得有點好奇了, 就再次認真看看那幅水墨畫, 這次沒人打擾下, 除了那些文字, 還有那個女子, 我感覺這個女子好像是哭的樣子, 心想, 難道這個女子的魂魄被鎖在畫內呢, 還有是, 這幅畫的寒氣更厲害了, 心想, 假設畫中的文字是篆體, 即是有1000年以上了, 如果用來鎮壓她的, 處理不好的話, 可能出大事的. 另外假設是以前有些無良高人用法來鎖著她, 又如何呢?

既來之, 則安之吧, 先拿下它再說吧, 當手接觸這畫, 有一點觸電的感覺, 而且還隱弱聽到一股很凄厲的哭聲浮現在腦海中, 還有拿下它后, 全身的氣力好像全淘空一樣, 非常疲累呢. 這刻, 我大致明白這幅畫的文字是用來幹甚麼了, 休息一會, 就將它放會畫盒內, 而且我叫孫總拿點保線膜來, 將這盒包得幾重厚來, 然後在附近的金雞湖找上船, 在畫盒再綁上幾塊大石頭, 然後丟它在湖中去.

後話: 中國有5千的歷史, 有些事, 物不會記錄在書上, 以這幅畫, 我覺得是非常危險的東西, 處理不好的話, 可能真的小命不保呢, 還有一些古物, 來歷不明, 可能很多都是陪葬品來的, 一不小心就會惹禍上身, 各位小心為上.

暫時所有文章已經全部轉po過來了
比返條Link大家
Post1

Post2

咁點解啊叔會知呢件事？

呢個擺明老吹
燒死左點知個女鬼同佢講乜

呢個係堅
因屋企人係圍村人
佢都同我地外人講 行可以
但一定唔可以落水

可惜原樓主冇再更新

上網睇咗,姓陳嘅,喺元朗嘅圍村,應該係大橋村

補充番 地點係河背水塘

叫人唔好落水既牌會有
但好少會有講到咁樣既牌

我竟然live 左

live
其實睇完呢啲 有時都覺得
如果係真既話
佢地咪惡得制
同埋啲所謂報應 又點計先 無端端搵啲唔關事黎搞

btw
最後講番句
老子甚麼鬼都怕

依d藍絲老屎忽講故就講故啦，無啦啦都要講政治入d後生一野

婦科醫生成日幫人落仔

我成日都諗因果到底歸邊個

嘩屌
好撚驚但好想睇

自膠回錯po

以撚夠未

又係到鳩up😂 由細到大係個到落水玩 作都咪作呢到啦

（原居民）

講緊河背

當故仔咁睇都ok既
香討原作者都好耐無再打文~
不過Keep住有響香討個邊Online

之前佢會打埋因為咩事 而有呢d故事
後期都只係話因果報應
不過仲未睇晒

留名心慌慌

努力完成1001

922

923

924

925

926

927

928

929

930

931

932

933

934

935

936

937

938

939

940

941

942

943

944

945

我睇多幾個故仔, 地點同大橋村又唔match

做得好！

好好睇 但睇到眼都盲

香討樓主有更新!!!!

150. 孫麗娜

人差不多中年了, 很多事都沒這麼容易衝動, 尤其對一些亡魂更不會提上心了, 或者是沒心沒力吧.

今年過年後回到上海繼續工作去, 在一次聚會後的經歷, 我想在這裡和各為看官分享一下.

過了新年, 在內地或香港的同事都各自回到上海了, 就在這星期五就來像聚會, 喝喝酒, 吃吃飯, 聊聊天就一個晚上了, 當喝得差不多就開著我的小電動車回家去. 在零晨的路上, 車, 人顯得特別少, 而且是喝了酒, 那我就小心為上地慢慢地駕駛. 當差不多到延安西路口, 在遠處看著有個小孩在路邊玩耍.

因為這很不尋常, 所以就停下來, 看著手表是零晨二時廿五分. 心想這段時間小孩子都睡了吧, 這幾個小朋友怎會在馬路上玩耍的, 而且四週好像沒大人在旁邊, 更不尋常吧. 看來今天可能有遇到麻煩事. 為避免撞到這些, 我就改道而回, 希望能不會再遇上吧. 可惜的事, 在另一個路口又看到這個小孩, 看來今天是她找上我多過我找上她了. 看來自求多福了吧.

當我的電動車駛近, 這小女孩就站著我的車子前, 並說: 叔叔, 那麼晚才回家呢, 不怕嗎. 在這麼近距離看, 冰冷的雙眼. 目無表情. 我反問她一下, 你也這麼晚不回家, 你父母親呢, 怎知我說完這句話就在我眼前消失了, 我錯愕這轉變得太快了, 突然在背後就聽到警號聲, 原來我同事在我背後, 我同事就問: 你車子沒事吧. 還是你喝多了呀, 我老遠就看見你, 你好像和空氣對話呢... 我就回答說: 沒事, 是車子好像有問題吧, 現在沒事了. 而見剛才的事也沒甚麼大不了, 就和我同事一起回家去.

日子就這樣地過了. 過了一星期后, 因公司有客人來, 上司叫我夜晚出去陪酒去, 我記得是星期三夜晚11點左右, 從小區出發, 就在開車的時候, 在後坐傳來一把聲音: 叔叔, 你又這麼晚出去呢, 夜晚是很危險的呀... 我聽到這嚇人的聲音, 就立即剎停, 然後回望後坐, 就看到當天零晨那個小女孩坐著. 我看著她就問, 小朋友, 謝謝你的忠告, 我會很小心開車的, 你呢, 為甚麼找上叔叔呢. 你父母一定很擔心你的. 還是去看看她倆吧. 這時那個小女孩哭著的就在我後坐消失了,
在那天陪酒的晚上, 因見了這小女孩兩次, 心覺得非常不簡單, 就在情況下比灌醉了. 到酒醒, 就一個人離開, 慢慢開著車, 一路想這個小女孩為甚麼要找上我呢, 真是猜不透為甚麼這樣呢.

過了幾天, 在吃午飯的時候無聊著看著新聞, 在一段上星期四的新聞看著那女孩的照片, 原來是一場在零晨發生的嚴重的交通意外, 這場意外成因是父親酒後駕駛, 做成同車兩死亡, 一嚴重重傷危殆, 而小女孩名孫麗娜... 當看完這新聞就立即猜明白為甚麼這個女孩在零晨在馬路上玩耍了, 為甚麼會哭了. 又過了幾天, 在這幾天想了好幾遍, 是否應該去做點事嗎? 還是不要多事當若無其事呢.

就在星期四零晨, 為了此事睡不著, 就決定去現場看看, 看否能有甚麼事發生, 真的是好奇害死貓了. 當開著電動車, 從反方向開著, 這次不是見到那小女孩了, 是一個大約三十的女人在那路段四處找著. 當然那女人是只能我才能看得見罷了.

到我停下看著那女子的時候四處找著忙著, 我看四處無人, 就喊了一聲, 孫麗娜你媽媽找著你, 快點出來, 而那個女子聽我在喊, 就很冷冰冰的向我點了頭, 就在那一刻, 就在我後坐聽到一句聲音. 叔叔. 麻煩你了, 我回頭看一下. 一個影都沒有. 而又聽到那小女孩的聲音. 叔叔, 再見了.

當我回頭時, 就看著孫麗娜拖那個女子向我點了頭一下, 就在馬路上消失, 而我拿出手機, 看著新聞就見到重傷的那女子都因傷勢嚴重而過身, 死亡時間為二時廿五分...

後話: 醉酒駕駛而引致死亡個案越來越多, 而且令親人受傷或死亡不下少數. 真希望各位喝酒前好好想想, 不要為一時衝動, 後恢莫及.

估唔到仲推緊
不如更新返...
繼續做校對

因為真係好熱
睇鬼故消下暑

有更新 好感動

其實係睇睇見阿叔寫到1999 有啲躁
強迫症發作啫
但做校對好花時間 後尾真係唔得閒

不過見前面巴打都貼返哂
我又可以摺返埋

竟然又會冇啦啦出現番

仲有無架？

推爆

追哂

死廢老扮忠直又借故屌後生仔
佢咁鍾意講因果
幾時到佢

史上最追最耐嘅post

係咪冇架啦

追晒

屌我屋企附近

最新果篇 佢都好似飲完酒揸車

樓豬呢

廢中宜家跟本老作。乜都加兩句屌後生仔

開完呢個post自此失蹤

樓豬消失了

Rip樓主同阿叔

嚇到屎都瀨緊

我仲追緊真係好正

呢個阿叔有啲故冇頭冇尾，都唔知想點.......不過如果係真都想見下佢真人

992

994

996

999

1001